{"created_time": "2025-05-31 15:54:33", "full_picture": null, "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1286815493448024"}
{"created_time": "2025-05-29 11:37:27", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/15738837057767667939?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F05%2FTwo_Faroese_children_stand_with_a_British_sentry-scaled.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=kud90SiwuRzO89ipCQpIww&_nc_oc=AdkS1289rGEJu5frzhtku15RcK4mLmf_yj8G0SmWe8l_RqZWGO68wKvwVMSPEnlssxs&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAZNRCSNT5aYSTARNbz0MYWbRr2M4OyblcaRWnW7Mt8T6&oe=684961C5", "link": "https://farerskiekadry.pl/2025/05/faroeitis.html?utm_source=facebook&utm_medium=jetpack_social", "message": "Je\u015bli przysz\u0142o wam kiedy uci\u0105\u0107 sobie kr\u00f3tk\u0105 pogaw\u0119dk\u0119 ze spotkanymi na szlaku kud\u0142aczami, wiedzcie, \u017ce nie jeste\u015bcie pierwszymi, kt\u00f3rzy ulegli przypad\u0142o\u015bci zwanej #faroeitis.\n\nKto bowiem nigdy nie zagadn\u0105\u0142 farerskiej owcy, niech pierwszy rzuci k\u0119p\u0105 darni.\n\n#historia #wyspyowcze #farerskiekadry\n\n", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1284966276966279"}
{"created_time": "2025-05-25 19:56:31", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t51.75761-15/500554312_18280191676265096_1718537716272180501_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=102&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=tBcSK5y_m-sQ7kNvwFa8Peq&_nc_oc=AdmA3bO8FZ2z3yGoUJo8Oci2cZwUrRTy76ne5jY6ts33iDwpsukVc4cyDUYMXPsFOw0&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=kud90SiwuRzO89ipCQpIww&oh=00_AfOKl3fPkHF7BPyfi6bTIKj5wAwsBPhNIZ9C7jJHI8OUTg&oe=684D5143", "link": null, "message": "Kto ze \u015bledz\u0105cych profil za\u0142apa\u0142 si\u0119 na owcze naklejki podczas spotka\u0144 autorskich #farerskiekadrywyspygdzieowcem\u00f3wi\u0105dobranoc? Czy wiecie, \u017ce farerskie okre\u015blenie tych\u017ce mo\u017cna dos\u0142ownie przet\u0142umaczy\u0107 jako \"zaklajstrowana plakietka\"?\n\n#Farerskie s\u0142owo #klistrimerki powsta\u0142o z po\u0142\u0105czenia czasownika at #klistra (przyklei\u0107) i rzeczownika #merki (znak, piecz\u0119\u0107, plakietka).\n\nA wy gdzie przyklajstrowali\u015bcie swoje naklejki? \ud83d\ude09\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerski #farerskiekadry #lingwistycznie #f\u00f8royskt", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1281923660603874"}
{"created_time": "2025-05-20 15:34:07", "full_picture": null, "link": null, "message": "Kolejna ods\u0142ona przegranej bitwy fakt\u00f3w ze wsp\u00f3\u0142czesnymi mediami. Tym razem w wersji grenlandzkiej.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1277673301028910"}
{"created_time": "2025-05-19 08:17:51", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/11079105091784149958?url=https%3A%2F%2Fwybory.gov.pl%2Fprezydent2025%2Fog%2Fog_image_large.jpg&fb_obo=1&utld=gov.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=kud90SiwuRzO89ipCQpIww&_nc_oc=Adnetel7Nflf12ocN_woTXACHuUN7Baqtb0VBUMVWvCL60eHi1CUeMLzoCopX_t64-w&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAfqnO8YPZoXscYNVoygTVdKhPy-3m-QXuOaTGR8DqZEA&oe=68495AF8", "link": "https://wybory.gov.pl/prezydent2025/pl/obkw/1/1466836", "message": "Po raz pierwszy w historii Polacy mieszkaj\u0105cy i przebywaj\u0105cy na Wyspach Owczych mogli odda\u0107 sw\u00f3j g\u0142os w wyborach. W Komisji Wyborczej nr 65 zarejestrowanych zosta\u0142o 72 wyborc\u00f3w. Spodziewano si\u0119 tak\u017ce udzia\u0142u turyst\u00f3w oddaj\u0105cych sw\u00f3j g\u0142os na przysz\u0142ego Prezydenta na podstawie za\u015bwiadczenia.\n\nOstatecznie do urny przy Undir Bryggjubakka 14 swoje karty wrzuci\u0142o 74 wyborc\u00f3w. W havnarskiej komisji kierowanej przez Sabina na Wyspach Owczych odnotowano ponad 97% frekwencj\u0119. Najwi\u0119cej g\u0142os\u00f3w w\u015br\u00f3d farerskiej Polonii otrzyma\u0142 S\u0142awomir Mentzen. Podium uzupe\u0142nili Rafa\u0142 Trzaskowski i Magdalena Biejat.\n\n#wybory2025 #WyspyOwcze Polonia Farerska", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1276519417810965"}
{"created_time": "2025-05-18 22:23:14", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t51.75761-15/499819434_18279386515265096_4928523106380168056_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=VocK7oXEIDMQ7kNvwFPe3BL&_nc_oc=AdnRQGJajngNetJ2MELtp1UGFSZml2fmOjNoDiNEyLb1TDuK5jiLWRuaXzfdBokc8wo&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=kud90SiwuRzO89ipCQpIww&oh=00_AfM-MxISpRuKM1GbGqILjIDvW9MYVUgzSFoQizxDvWQt7w&oe=684D41E2", "link": null, "message": "Czy zagl\u0105dali\u015bcie kiedy\u015b do skalnych rozpadlin podczas w\u0119dr\u00f3wki po Wyspach Owczych? Kryj\u0105 si\u0119 tam przedstawiciele a\u017c pi\u0119tnastu gatunk\u00f3w paproci. W tym paprotnice kruche - najpowszechniejsze na archipelagu.\n\nPoczet farerskich paproci uzupe\u0142ni\u0142a - wyst\u0119puj\u0105c\u0105 mi\u0119dzy innymi w polskich Sudetach - #zanokcica j\u0119zycznik, kt\u00f3r\u0105 w roku 2007 odnaleziono na p\u00f3\u0142nocy archipelagu.\n\n#Farerskie s\u0142owo okre\u015blaj\u0105ce #papro\u0107 to w dos\u0142ownym t\u0142umaczeniu... w\u0105sy (far. #kampur) trola. R\u00f3\u017cne warianty \"zarostu trola\" podziwia\u0107 mo\u017cemy na wydanej w 2008 roku serii znaczk\u00f3w @postafaroeislands zaprojektowanych przez Edwarda #Fugl\u00f8.\n\nDzisiejszy wpis ilustruj\u0105 przedstawiciele gatunku #pi\u00f3ropusznik strusi, uwiecznieni w pozna\u0144skim Ogrodzie Dendrologicznym.\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerski #farerskiekadry #lingwistycznie #f\u00f8royskt #flora", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1276192354510338"}
{"created_time": "2025-05-05 22:50:25", "full_picture": null, "link": null, "message": "Co\u015b przemija na farerskich peryferiach...", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1265773815552192"}
{"created_time": "2025-05-04 10:19:46", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t51.75761-15/491445014_18277756723265096_2780726279350031838_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=vi5kd3VpxBsQ7kNvwFSfmtH&_nc_oc=AdkTAYGjiMVauuUl6uyJ33gxVJHXl_SNYlVlLjARkONYDXewkd69I42B5sxeu5QZfkA&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=kud90SiwuRzO89ipCQpIww&oh=00_AfM_z71nFRHRpHUYcaQSVLOVfMmKC5e-iGY9K9-Q7oB4qQ&oe=684D65AF", "link": null, "message": "Czy s\u0105 w\u015br\u00f3d nas #wikipedy\u015bci? Znana z Polska Wikipedia adnotacja \"[potrzebne \u017ar\u00f3d\u0142o]\" ma r\u00f3wnie\u017c sw\u00f3j #farerski odpowiednik. Na Wyspach Owczych zakrzykn\u0105 \"#kelda vantar\" - brakuje \u017ar\u00f3de\u0142!\n\nJak widzicie obok, wpisy na Farerskich Kadrach te\u017c s\u0105 odpowiednio u\u017ar\u00f3d\u0142owione \ud83d\ude42\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #f\u00f8royskt Wikiproteusz", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1264412335688340"}
{"created_time": "2025-05-01 16:23:53", "full_picture": null, "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1262084845921089"}
{"created_time": "2025-04-14 20:30:06", "full_picture": null, "link": null, "message": "Visit Faroe Islands wraz z Hei\u00f0rik'iem \u00e1 Heygum zapraszaj\u0105 na nowy cykl o farerskich legendach. W pierwszym odcinku poznamy histori\u0119 z XVII wieku, kt\u00f3rej bohaterem jest niejaki Huldu S\u00edmun.\n\n#WyspyOwcze #folklor #legendy #hulduf\u00f3lk", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1246731014123139"}
{"created_time": "2025-04-13 21:08:16", "full_picture": null, "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1245704587559115"}
{"created_time": "2025-04-12 23:03:12", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t51.75761-15/490480192_18275468644265096_7141792025534791605_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=111&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=9r5L_7Fgqz0Q7kNvwFjXMH1&_nc_oc=AdnfEmL9hCQC92e68QkdbJhjV-SSzR6MUWHw1plEJ2jDlQdzAxeZaipFqpwgSFoyJ2c&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=kud90SiwuRzO89ipCQpIww&oh=00_AfO2fB-tajASrFsGgzfi0jCylTsSE2RCLr8ruVNeHBVdwQ&oe=684D4D93", "link": null, "message": "Wbrew pozorom na Wyspach Owczych znale\u017a\u0107 mo\u017cna sporo drzew, w tym tak\u017ce li\u015bciastych. Wspomnijmy chocia\u017cby, \u017ce drugim najcz\u0119\u015bciej wyst\u0119puj\u0105cym na farerskich plantacjach gatunkiem jest #jarz\u0105b szwedzki.\n\nEkspedycja przyrodnik\u00f3w, kt\u00f3ra wyruszy\u0142a na Tierra del Fuego w roku 1979 przywioz\u0142a na #WyspyOwcze ponad sze\u015b\u0107 tysi\u0119cy sadzonek. W\u015br\u00f3d nich\u00a0#bukany, kt\u00f3rych farerska populacja jest najwi\u0119ksz\u0105 w Europie!\n\nW trakcie w\u0119dr\u00f3wek po farerskich lasach (tak, tak - to nie oksymoron!) przyda si\u0119 wi\u0119c znajomo\u015b\u0107 s\u0142owa #leyv.\n\nInnym farerskim okre\u015bleniem na li\u015b\u0107 jest #bla\u00f0. S\u0142owo to u\u017cywane jest tak\u017ce w odniesieniu do kartki papieru, gazety, talii kart i ostrza. Ta wieloznaczno\u015b\u0107 kryje jednak w sobie pewne podobie\u0144stwa - wszystkie te rzecz s\u0105 do\u015b\u0107 cienkie i w jaki\u015b spos\u00f3b - mniej lub bardziej - przypominaj\u0105 li\u015b\u0107...\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerski #farerskiekadry #flora #lingwistycznie #f\u00f8royskt #Spathiphyllum #skrzyd\u0142okwiat", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1244767180986189"}
{"created_time": "2025-04-09 17:58:28", "full_picture": null, "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1241320244664216"}
{"created_time": "2025-04-07 21:21:50", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/10229935403279220046?url=https%3A%2F%2Fssl.cdn.fo%2Fsavn%2Fkcqhxasw%2Fdsc07862.jpg%3Fwidth%3D50%26rmode%3Dmin%26s%3DSw0dkNwMw5y17d3S10fWlPCs1lk&fb_obo=1&utld=cdn.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=kud90SiwuRzO89ipCQpIww&_nc_oc=Adme03YIOMf_4VT0U_M0U6owCBNezGsZvTc6BybHYidZTXJjjXOG9fb3CVR2C8Rr0is&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAeQSiuB-HxeAicAylL5Ed9F1JWAiIpYvYxpdbNFrJ9UB&oe=68494D96", "link": "https://www.ssl.fo/fo/tidindi/strandferdslan-broytir-prisbygnad-og-dagfoerir-ferdasedlaprisir", "message": "Ju\u017c jutro Strandfaraskip Landsins - farerski narodowy przewo\u017anik  - podnosi ceny bilet\u00f3w promowych i autobusowych. To pierwsza podwy\u017cka od roku 2007 (!).\n\nZa przejazd niebieskimi autobusami z logo SSL zap\u0142acimy pi\u0119\u0107 koron (niemal trzy z\u0142ote) wi\u0119cej. Przyk\u0142adowo, za przejazd z lotniska do stolicy zap\u0142acimy od 8 kwietnia 95 DKK.\n\nW przypadku prom\u00f3w nowy taryfikator jest nieco bardziej z\u0142o\u017cony. Tury\u015bci za rejs z Su\u00f0uroy do T\u00f3rshavn zap\u0142ac\u0105 109 DKK, zamiast wcze\u015bniejszych 80. Z kolei farerskich rezydent\u00f3w ten sam bilet kosztowa\u0107 b\u0119dzie (w przypadku przedp\u0142aty online) jedynie 50 koron.\n\nPlanuj\u0105c rejs mi\u0119dzy farerskimi wyspami, warto od jutra pami\u0119ta\u0107, \u017ce wykupiony wcze\u015bniej online bilet kosztowa\u0107 b\u0119dzie mniej ni\u017c ten kupiony na pok\u0142adzie. Bilet na po\u0142udnie archipelag kosztowa\u0107 w\u00f3wczas b\u0119dzie \"jedynie\" 88 koron.\n\n#WyspyOwcze", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1239345311528376"}
{"created_time": "2025-04-06 07:18:38", "full_picture": null, "link": null, "message": "Gar\u015b\u0107 archiwalnych farerskich fotografii.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1237729851689922"}
{"created_time": "2025-03-31 21:51:00", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/8330331020396262153?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2025%2F03%2Fgenerated-image.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=kud90SiwuRzO89ipCQpIww&_nc_oc=AdlK2jp2dbnY7BFctpEe8CbRbwa1cM0095meITdEzJtuLITQImSIxZpvVx9nCVjOGy0&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAVvDI_I79AJ4G0K2pjtcht1oNC9Lwvvc-OlagRaB2EEZ&oe=68496D9E", "link": "https://farerskiekadry.pl/2025/03/skrajnosci.html", "message": "Kto\u015b kiedy\u015b napisa\u0142, \u017ce na Wyspach Owczych znale\u017a\u0107 mo\u017cna ponad sze\u015b\u0107set ko\u0144c\u00f3w \u015bwiata. Dzi\u015b przyjrzymy si\u0119 czterem z nich - tym najbardziej skrajnym. Bo je\u015bli koniec \u015bwiata ma sw\u00f3j w\u0142asny koniec, to z pewno\u015bci\u0105 przypad\u0142 on w udziale tym w\u0142a\u015bnie miejscom.\n\n#WyspyOwcze #kartografia\n\n", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1231982128931361"}
{"created_time": "2025-03-20 10:41:01", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/3195260562889686871?url=https%3A%2F%2Fi.ytimg.com%2Fvi%2FfeR12pQ8dXc%2Fmaxresdefault.jpg%3Fsqp%3D-oaymwEmCIAKENAF8quKqQMa8AEB-AH-CYAC0AWKAgwIABABGGIgYihiMA8%3D%26rs%3DAOn4CLD6-_T3TcadhMmcOi_IjbTgn_LicQ&fb_obo=1&utld=ytimg.com&stp=dst-emg0_q75_s1280x720_tt6&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=kud90SiwuRzO89ipCQpIww&_nc_oc=AdkBKBxSnoLGo4dJ-FJL8FtZPrlvYMqYliOhTVUy5QRG4X0Zaom2PvZSO94bIXM7JYc&ccb=13-1&oh=06_Q3-zAfhgul1wrnQZJhq0UjW45AkG2lHp9rn-kpdQCRSZQKOZ&oe=68495BFA&_nc_sid=50234c", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=feR12pQ8dXc", "message": "20 marca 2015 roku. Na Svalbardzie i Wyspach Owczych podziwia\u0107 mo\u017cna ca\u0142kowite #za\u0107mienie  S\u0142o\u0144ca.\n\nCz\u0142onkowie zespo\u0142u Hamfer\u00f0 postanawiaj\u0105 jednak, miast przywdziewia\u0107 przydymione okulary, ustawi\u0107 si\u0119 plecami do naszej najbli\u017cszej gwiazdy i nagra\u0107 na \u017cywo kawa\u0142ek \"Dey\u00f0ir var\u00f0ar\" (pol. Martwe kopce).\n\nPrzez blisko trzy minuty nagranie spowija ciemno\u015b\u0107, a my mo\u017cemy w pe\u0142ni skupi\u0107 si\u0119 na s\u0142owach utworu pochodz\u0105cego z ich debiutanckiej p\u0142yty #Evst:\n\n\"K\u00f8ld er henda n\u00fdggja n\u00e1ttin\neg sv\u00f8lgi d\u00f8ggsins beiska frost\neinki s\u00e6st\nog einki merkist\ngr\u00e1a lj\u00f3si\u00f0 veitir onga troyst\nbr\u00e1tt s\u00e1 eg teg ei\"\n\n\"Ch\u0142odna jest ta ci\u0105gn\u0105ca si\u0119 noc\nPo\u0142ykam rosy gorzki ch\u0142\u00f3d \nNic nie widz\u0119\nAni nie czuj\u0119\nSzare \u015bwiat\u0142o nie daje \u017cadnej pewno\u015bci\nNagle nie widz\u0119 i ciebie\"\n\n#wyspyowcze", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1221038403359067"}
{"created_time": "2025-03-18 23:22:03", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t51.75761-15/484954547_18272803954265096_7851925075157211230_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=105&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=DloRhoH9mu4Q7kNvwF0FvdV&_nc_oc=AdnKXotWOgtLwLEFtJ-fp99J7VJpDc6WRqFJwqJzKgee--LCVmQhvCNg3mqa2Jn3Kv4&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=kud90SiwuRzO89ipCQpIww&oh=00_AfNv_5gYNjQ1LStnMPLYxZDlv2jY-9iDrJWwE0N60SWehw&oe=684D462B", "link": null, "message": "Krajobraz wulkanicznych Wysp Owczych dominuj\u0105 wysokie #wzg\u00f3rza, kt\u00f3re nierzadko przypominaj\u0105 naturalne piramidy. Warstwy ciemnego twardego bazaltu delikatnie przecina czerwony #tuf - \u015blad dawnej wulkanicznej aktywno\u015bci, kt\u00f3ra miliony lat temu utworzy\u0142a archipelag. Pot\u0119\u017cny bazaltowy p\u0142askowy\u017c, kt\u00f3rego ogromne si\u0142y wynios\u0142y ponad powierzchni\u0119 wody 60 milion\u00f3w lat temu, zosta\u0142 p\u00f3\u017aniej rozorany przez lodowce. #Erozja doko\u0144czy\u0142a dzie\u0142a, tworz\u0105c to, co dzi\u015b nazywamy Wyspami Owczymi.\n\nZamieszkuj\u0105cy archipelag #Farerzy strome skalne \u015bciany ochrzcili mianem #hamar. Natomiast dope\u0142niacz tego rzeczownika w liczbie mnogiej (#hamra), uzupe\u0142niony o s\u0142owo #dun (dudnienie), utworzy\u0142 nazw\u0119 metalowo-folkowej kapeli Hamradun.\n\nStromizm\u0119 farerskich g\u00f3r \u0142agodz\u0105 nieco zalegaj\u0105ce u ich podn\u00f3\u017ca skalne rumowiska - pokryte zielon\u0105 darni\u0105 #piargi.\n______________________________\ufffd\ufffd\n\n#wyspyowcze #farerski #farerskiekadry #geologicznie #lingwistycznie #f\u00f8royskt", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1219664550163119"}
{"created_time": "2025-03-05 10:36:03", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/11365376011850413586?url=https%3A%2F%2Fsprotin.fo%2Fupload%2Fcache%2Fimages%2F6001-6200%2F6e01c3ae771648072eb5d2837f19c96d22b044cf_w1200_h630_fB_ba15.jpg&fb_obo=1&utld=sprotin.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=kud90SiwuRzO89ipCQpIww&_nc_oc=Adk1BkuQlrS0fKXvbt_DyoERs96MyBDy-lTbiNyznngZ-_0TTRY9MCqd12Q2mI5LkjA&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAc4sDM-I3GezPZkszKlFDsvKR_nzN1uAaw_zPdT1K8xD&oe=6849705F", "link": "https://sprotin.fo/news/1162/portugisisk-ordabok", "message": "Jak cz\u0119sto korzystacie z internetowego farerskiego s\u0142ownika Sprotin? \"Netor\u00f0ab\u00f8kur\" wzbogaci\u0142 si\u0119 ostatnio o j\u0119zyk #portugalski. Nad baz\u0105 licz\u0105c\u0105 niemal dziewi\u0119\u0107 tysi\u0119cy s\u0142\u00f3w piecz\u0119 sprawuje Fernando Troleis.\n\nStworzony przez Jonharda Mikkelsena serwis udost\u0119pnia bezp\u0142atnie (!) s\u0142owniki farersko- angielski, du\u0144ski, niemiecki, hiszpa\u0144ski, grenlandzki, francuski, w\u0142oski, rosyjski, chi\u0144ski i japo\u0144ski. Polonia Farerska - kiedy spodziewa\u0107 si\u0119 mo\u017cemy s\u0142ownika polsko - farerskiego? \ud83d\ude09\n\nInternetowy #s\u0142ownik stanowi na tyle wa\u017cny element farerskiego \u017cycia, \u017ce doczeka\u0142 si\u0119 w\u0142asnego czasownika - at sprota (#sprota or\u00f0i\u00f0 \u00ed or\u00f0ab\u00f3kini - szuka\u0107 s\u0142\u00f3wka w s\u0142owniku). Ba, pr\u00f3ba odebrania swobodnego do niego dost\u0119pu spowodowa\u0142a strajk farerskich uczni\u00f3w!\n\n#WyspyOwcze #lingwistycznie #farerski", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1207709114691996"}
{"created_time": "2025-02-27 09:48:42", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/493392623_1254620756667498_7467046714363546300_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=UH46jUNGZyAQ7kNvwE5F0il&_nc_oc=AdnXseW1xZ5E5pvboibo-flxzNpl0sGYlrvqq_CtmSrpvVK08xN6saEf4d5plmgwGi0&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=kud90SiwuRzO89ipCQpIww&oh=00_AfMbKiR0SZ8g7cpEnqk416oIAWN_JDXpFK4hKEBjzbApaA&oe=684D6D3C", "link": null, "message": "W podr\u00f3\u017c po farerskich miastach, osadach i przysi\u00f3\u0142kach wybierzemy si\u0119 tym razem w nietypowym celu. Zapraszam na #zestawienie dziesi\u0119ciu najcz\u0119stszych nazw ulic na Wyspach Owczych. Wraz z t\u0142umaczeniem. Zn\u00f3w b\u0119dzie #lingwistycznie.\n\n#B\u00f8g\u00f8ta #toponimy #farerski #ulice\n\nhttps://farerskiekadry.pl/2025/02/drogi-ulice-sciezynki.html", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1202308448565396"}
{"created_time": "2025-02-24 00:16:08", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t51.75761-15/481588116_18270084913265096_7398276048790097395_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=1bM6fcYG6dYQ7kNvwG_IOZ-&_nc_oc=Adkb1ptjkWCOOzJaNNtI33L89l-NeCz-XH5TiD0YzXmmB_pg3svEb-kDAmzbmizttyw&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=kud90SiwuRzO89ipCQpIww&oh=00_AfO-B2VIHKGlUWCDuMrfOi6JL-f_DcM_jb2iUoUcl_AF8g&oe=684D4454", "link": null, "message": "Ciekaw\u0105 lingwistyczn\u0105 drog\u0119 przeby\u0142o #farerskie s\u0142owo #epli. Pocz\u0105tkowo oznacza\u0142o ono #jab\u0142ko. I takie te\u017c znaczenie do dzi\u015b zachowa\u0142o w kontek\u015bcie poetyckim i biblijnym. Z czasem jednak w j\u0119zyku codziennym zacz\u0119\u0142o by\u0107 u\u017cywane jako okre\u015blenie swojskiego... #ziemniaka.\n\nA c\u00f3\u017c sta\u0142o si\u0119 z jab\u0142kiem? Zosta\u0142o kwa\u015bnym ziemniakiem! Tak bowiem dos\u0142ownie przet\u0142umaczy\u0107 nale\u017cy s\u0142owo #s\u00farepli (#s\u00farur - kwa\u015bne).\n\nDla uzupe\u0142nienia tego intryguj\u0105cego lingwistycznego ziemniaczano-jab\u0142kowego maria\u017cu wspomnijmy o alternatywnym farerskim s\u0142owie dla ziemniaka. #j\u00f8r\u00f0epli to dos\u0142ownie ziemne #jab\u0142ko.\n\n______________________________\u2028\u2028\n\n#wyspyowcze #lingwistycznie #witaminy #f\u00f8royskt", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1199356112193963"}
{"created_time": "2025-02-19 21:41:29", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/492537893_1254550523341188_3709987658504323604_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=HyIQiUyu-UQQ7kNvwGG5gYl&_nc_oc=AdnBPzzpy_2UJSnJdn8QWKP4f0Eq_zrHJ-2cYJy8_F1ahOHI-wVenZvcADX2iomJZsc&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=kud90SiwuRzO89ipCQpIww&oh=00_AfO1CtHStDOZhD8tRE2dO4R6IeMqgi3owi2JsEdOazik_g&oe=684D4656", "link": null, "message": "#WyspyOwcze poprzecinane s\u0105 niemal setk\u0105 #bygdag\u00f8tur - szlakami, kt\u00f3re od stuleci \u0142\u0105czy\u0142y osady. Korzystano z nich by dotrze\u0107 do s\u0105siedniej wioski, wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w nabo\u017ce\u0144stwie, przenie\u015b\u0107 zmar\u0142ego na miejsce wiecznego spoczynku, dostarczy\u0107 poczt\u0119.\n\n#Szlaki te znacz\u0105 kamienne kopczyki (#var\u00f0ar).\n\nhttps://farerskiekadry.pl/szorty/mapy-szlaki", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1195979755864932"}
{"created_time": "2025-02-19 21:05:58", "full_picture": null, "link": null, "message": "Gar\u015b\u0107 farerskich gramatycznych ciekawostek", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1195963085866599"}
{"created_time": "2025-02-17 22:27:21", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t51.75761-15/477453163_18269383354265096_6767582384047742513_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=dGErzhBcAzUQ7kNvwFWzawT&_nc_oc=AdlZHvZZox1scgRreM_7-syG3-5dty9FhhPViFKGumbw8JFJOBACj8jZymp5iTdUbV0&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=kud90SiwuRzO89ipCQpIww&oh=00_AfMBLJiBZzbUvo9enP6F3QtLWUrFSZBLzeHn5v7-TB6NHg&oe=684D7515", "link": null, "message": "Logo farerskiej wersji Wikipedia okraszone jest, podobnie jak jej polska wersja, podpisem \u201eWolna Encyklopedia\u201d - \"Hin fr\u00e6lsa alfr\u00f8\u00f0in\".\n\nJ\u0119zyk #farerski nie pod\u0105\u017ca jednak, tak jak zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 europejskich j\u0119zyk\u00f3w, za wsp\u00f3lnym \u017ar\u00f3d\u0142os\u0142owem. Na Wyspach Owczych, zamiast okre\u015blenia zbli\u017conego do \u0142aci\u0144skiego #encyclopaedia, u\u017cywa si\u0119 rzeczownika #alfr\u00f8\u00f0i \u2013 zbitki z\u0142o\u017conej z al (ca\u0142o\u015b\u0107, wszystko) i fr\u00f8\u00f0i (nauka, wiedza). Tak Farerowie staraj\u0105 si\u0119 opisa\u0107 wielk\u0105 ksi\u0119g\u0119 w zarysie przedstawiaj\u0105c\u0105 ca\u0142okszta\u0142t ludzkiej wiedzy.\n\nDzisiejszy lingwistyczny wpis ilustruje strona nr 282 z dzieci\u0119cej encyklopedii zatytu\u0142owanej \"Heimur okkara alfr\u00f8\u00f0i\". Mapa \u015bwiata - wyj\u0119ta z orygina\u0142u wydanego przez Dorling Kindersley - pomija niestety daleki archipelag. A wystarczy\u0142a drobniutka kropeczka...\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #lingwistycznie #wikipedia", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1194231409373100"}
{"created_time": "2025-01-31 21:45:29", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/491300156_1254097666719807_4730891693101010936_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=kTg-IcP9lbUQ7kNvwGuQfMC&_nc_oc=AdmksJgvSyBdJ4ZbfYiriMg5nJzPgfpBO5gRxKHPL5e1m9wodKx89X2Wl6y39J7JByk&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=kud90SiwuRzO89ipCQpIww&oh=00_AfPVNISAn0K8F2sOOxkY0499LqLapQRFMhpikPAB_oHCSw&oe=684D6E4F", "link": null, "message": "Jest rok 1996. Pierwsi #Farerzy uzyskuj\u0105 dost\u0119p do globalnej sieci. Jak wygl\u0105da\u0142 farerski #Internet 25 lat temu?\n\nZdmuchnijmy dzisiejszym wpisem kurz, kt\u00f3ry pokry\u0142 d\u017awi\u0119ki modemu, szum wentylatora stacjonarnego peceta, wypuk\u0142y luminofor wielkiego monitora\n\nhttps://farerskiekadry.pl/2025/01/farerski-retro-net.html", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1180251250771116"}
{"created_time": "2025-01-30 20:39:20", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/490893773_1254092653386975_1888258036583840770_n.jpg?stp=dst-jpg_s960x960_tt6&_nc_cat=102&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=DrqmVnTYUggQ7kNvwHdxkp_&_nc_oc=Adk1pNs04fl3DS0tRbgcmvcke4Qh4_RsAjS5FStKRdqYibWBB3ZgdtYf7ML9GfgiGnU&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=Qd8gHuqA2Dhg57YOKfyUWg&oh=00_AfOfqBng8PoPB3Bk4aiVof5cpFGclGsYZg8arr27OYWkwA&oe=684D56E8", "link": null, "message": "Czy wiecie, \u017ce farerska #Wikipedia liczy ju\u017c sobie ponad 20 lat?\n\nW czerwcu 2004 roku na jej g\u0142\u00f3wnej stronie pojawi\u0142a si\u0119 zach\u0119ta do edytowania. Wydaje si\u0119, \u017ce do\u015b\u0107 skuteczna, bowiem od tamtej pory farerscy #wikipedy\u015bci utworzyli ju\u017c ponad 14 tysi\u0119cy artyku\u0142\u00f3w.\n\nA Polska Wikipedia? Jej historia rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 w pa\u017adzierniku 2002 roku. Dzi\u015b sk\u0142ada si\u0119 na ni\u0105 ju\u017c ponad 1 600 000 artyku\u0142\u00f3w.\n\n#WyspyOwcze Wikiproteusz", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1179357937527114"}
{"created_time": "2025-01-16 19:55:49", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/491917206_1249333023862938_6829032627233601981_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=107&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=OQEstBA87ogQ7kNvwEzFBgn&_nc_oc=AdlYryz-SrwiUUBW7UJADoAF72Z_tvA2SDp_P1ndU0sCN0uupyLcAMLsjVrOAUqoFN0&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=Qd8gHuqA2Dhg57YOKfyUWg&oh=00_AfPM9r6w6sbbdNRwIJwHQov2BC-PHOQ9zEHnlUkKaeB5_g&oe=684D3F8E", "link": null, "message": "Sporo farerskich neologizm\u00f3w powsta\u0142o przez nadanie istniej\u0105cym ju\u017c s\u0142owom nowych znacze\u0144. Tak by\u0142o chocia\u017cby w przypadku s\u0142owa #fl\u00f8ga. Oryginalnie oznacza\u0142o ono warstw\u0119 w stogu (siana) lub gruby kawa\u0142ek (np. chleba). Obecnie u\u017cywa si\u0119 go tak\u017ce do okre\u015blenia okr\u0105g\u0142ego 12 cm kr\u0105\u017cka z dziurk\u0105 - p\u0142yty kompaktowej. #CD jako gruby kawa\u0142ek, tudzie\u017c warstwa danych?\n\n\u201cZazdroszcz\u0119 Farerom tej j\u0119zykowej frymu\u015bno\u015bci. Zdecydowanie bardziej przemawia do mnie \u201ekowal d\u017awi\u0119k\u00f3w\u201d (far. #t\u00f3nasmi\u00f0ur) jako farerskie okre\u015blenie kompozytora, \u201ezrodzony w my\u015blach obraz\u201d (far. #hugmynd) opisuj\u0105cy pomys\u0142 czy \u201ebursztynowa si\u0142a\u201d (far. #ravmagn) p\u0142yn\u0105ca z tutejszych gniazdek elektrycznych ni\u017c nasze staropolskie newsy, eventy, briefingi i mitingi.\u201d\n\nNa zdj\u0119ciu debiutancki album folk-metalowego Hamradun podpisany przez P\u00f3l Arni Holm, wydany nak\u0142adem wytw\u00f3rni TUTL Pl\u00e1tufelagi\u00f0 - TUTL Records.\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerski #neologizmy #lingwistycznie", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1168175708645337"}
{"created_time": "2025-01-15 23:50:38", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/491826159_1249328663863374_6944850803614467328_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=100&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=Gzbx54W_MKEQ7kNvwGKJQzt&_nc_oc=AdkNi3i5EWvzh2HrO1vuPJeW6RU5zwk95YzZROyBzYeCRnCxwBLbuEukhi3CFqg0nMs&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=Qd8gHuqA2Dhg57YOKfyUWg&oh=00_AfMzk-ybtTCzdxUGEAsLbOtWFafyD9K_WGqQYQvYrfMeyQ&oe=684D5ADA", "link": null, "message": "Chmur\u0119 w j\u0119zyku farerskim mo\u017cna okre\u015bli\u0107 s\u0142owem #sk\u00fdggj. To jednak tylko pocz\u0105tek. W s\u0142owniku znale\u017a\u0107 mo\u017cna bowiem kilka tuzin\u00f3w nieco dok\u0142adniejszych okre\u015ble\u0144.\n\n#Ny\u00f0ra to k\u0142\u0119bek we\u0142ny, ale i lekka, puszysta chmurka. Powolnie, nie szybciej od \u0142odzi, sun\u0105ca po niebie #chmura to dla Farer\u00f3w #r\u00f3\u00f0rarsk\u00fdggj.\n\nNiekiedy granica mi\u0119dzy chmura, a mg\u0142\u0105 zaciera si\u0119. I w\u00f3wczas znale\u017a\u0107 si\u0119 mo\u017cemy wewn\u0105trz #pollamj\u00f8rki \u2013 nisko zawieszonej mg\u0142y, zalegaj\u0105cej w zatokach, dolinach i u podn\u00f3\u017cy wzniesie\u0144. Wystarczy jednak wspi\u0105\u0107 si\u0119 kilkadziesi\u0105t metr\u00f3w, aby dostrzec b\u0142\u0119kitne niebo.\n\nW za\u0142\u0105czeniu spektakl, kt\u00f3ry natura urz\u0105dzi\u0142a w okolicach szczytu #Sornfelli w sierpniu 2018 roku.\n\n#lingwistycznie #WyspyOwcze #farerskiekadry", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1167490815380493"}
{"created_time": "2025-01-15 17:36:03", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/7995689370905703508?url=https%3A%2F%2Fwyspy-owcze.pl%2Flib%2Fl3cvlw%2FKINGE-Z-m5u1uejw.jpg&fb_obo=1&utld=wyspy-owcze.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=Qd8gHuqA2Dhg57YOKfyUWg&_nc_oc=AdkpqassuhZMtSFM1zsMW3q8KqcffFqvH19iz5HDNTYokGj_KkCS6P_h4nyh02OtbM8&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zARd3EGNXU6Rjtm1RzSlcF5tSIgRfa9goMfe7pUWOTbcr&oe=68497366", "link": "https://wyspy-owcze.pl/wyspy-owcze-a-%E2%80%9Eefekt-trumpa%E2%80%9D", "message": "Mimo swojego strategicznego po\u0142o\u017cenia, rzadko kiedy #WyspyOwcze trafiaj\u0105 na czo\u0142\u00f3wki \u015bwiatowych gazet. W ostatnich dniach archipelag i s\u0105siednia #Grenlandia maj\u0105 swoje \"pi\u0119\u0107 minut\". Wszystko za spraw\u0105 zbli\u017caj\u0105cej si\u0119 zmiany na fotelu prezydenta Stan\u00f3w Zjednoczonych.\n\nCzy Farerowie ugraj\u0105 co\u015b dla siebie w tym zamieszaniu? Czas poka\u017ce.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1167239628738945"}
{"created_time": "2025-01-09 19:48:19", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/1597083581930327564?url=https%3A%2F%2Fs.tvp.pl%2Fimages%2F4%2F5%2F5%2Fuid_45573d6fa3354e75a6d523f4fcdca332_width_1200_play_0_pos_0_gs_0_height_630.jpg&fb_obo=1&utld=tvp.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=Qd8gHuqA2Dhg57YOKfyUWg&_nc_oc=AdkhRq05RujGrzwAYdngfLR7KHVa6pqco7aCvqeY-IOOvM39bQwrx5POVGswcMjq0Vc&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAQvgJCZpwcYfsiVewfRbivaGgVRkSGnaQ9Cgyl-kKPyB&oe=68495FDC", "link": "https://vod.tvp.pl/filmy-dokumentalne,163/wyspy-owcze--sekretne-piekno,1273418", "message": "TVP VOD zabiera nas w dokumentaln\u0105 podr\u00f3\u017c na #WyspyOwcze. Podejrzymy Farer\u00f3w wybieraj\u0105cych jaja na ptasim klifie, pos\u0142uchamy opowie\u015bci Eiv\u00f8r, zajrzymy do pracowni Tr\u00f3ndura Paturssona, poznamy farerskie racje za i przeciw grindowi.\n\nChocia\u017c w filmie nie zabrak\u0142o niestety kilku nie\u015bcis\u0142o\u015bci (mo\u017ce wynikaj\u0105cych z b\u0142\u0119d\u00f3w w przek\u0142adzie?), i tak wart jest on obejrzenia. Przynajmniej dla kilku farerskich smaczk\u00f3w, jak chocia\u017cby zaskakuj\u0105cym wyzwaniem zwi\u0105zanym z utrzymaniem tunelu #Eysturoyartunnilin.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1162631082533133"}
{"created_time": "2025-01-06 20:09:49", "full_picture": null, "link": null, "message": "W internetowy eter pop\u0142yn\u0119\u0142y w niedziel\u0119 farerskie d\u017awi\u0119ki. W przerwach mi\u0119dzy utworami Eiv\u00f8r i Mariusa Ziski rozmawiali\u015bmy z red. Janem Janczym o Wyspach Owczych. A wszystko to na falach Radio Nowy \u015awiat. Za\u015b blog \"Farerskie Kadry\" zanotowa\u0142 hopk\u0119 w statystykach odwiedzin. Takk fyri!\n\nDo us\u0142yszenia!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1160342266095348"}
{"created_time": "2024-12-31 11:38:44", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/8754156676495748823?url=https%3A%2F%2Fnowyswiat.online%2Fuserfiles%2Farticles%2FNowySwiat_1125x900_naCzarnym.png&fb_obo=1&utld=nowyswiat.online&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=Qd8gHuqA2Dhg57YOKfyUWg&_nc_oc=Adl4jb9VkrDNdp_cIP6d9B3A3iomHHBwN0OKps_P-2FTH7MLcKJhWSGSTgbUrEYjpMw&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAdyhXM23AryCm1gv5b9eOkWEfpcm3qd1zHyI4WNojFpe&oe=68495B66", "link": "https://nowyswiat.online/podcasty?rbroadcast=dalej-niz-polnoc", "message": "Ju\u017c w najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119, 5 stycznia wraz z redaktorem Janem Janczym zapraszam na kolejny odcinek podcastu \"Dalej ni\u017c p\u00f3\u0142noc\". Na internetowych falach Radio Nowy \u015awiat b\u0119dziecie mogli pos\u0142ucha\u0107 o Wyspach Owczych.\n\nVit hoyrast // do us\u0142yszenia!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1155260579936850"}
{"created_time": "2024-12-24 22:07:13", "full_picture": null, "link": null, "message": "Rok 2024 zbli\u017ca si\u0119 ku ko\u0144cowi, czas wi\u0119c muzycznie podsumowa\u0107 ostatnich 12 miesi\u0119cy w farerskiej muzyce.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1150082663787975"}
{"created_time": "2024-12-18 22:29:31", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/491406364_1248680160594891_4126336287257314114_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=105&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=Gsi9zogTVyYQ7kNvwEFqySE&_nc_oc=Adkf19CusAzpe9UL6rriJvMvzcs5EC4q4_9u8e-C3V4GLzFmGqxlB6C4HbzjPtt8IzA&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=Qd8gHuqA2Dhg57YOKfyUWg&oh=00_AfPZ2DN9aPYKSmEvWurxQsBj7tbFCoJgdcWDeZtcUvYPcw&oe=684D41B3", "link": null, "message": "#Savn to po farersku \"#muzeum\". \n\nS\u0142owo to pochodzi od czasownika \"at savna\" - zbiera\u0107, kolekcjonowa\u0107. U\u017cywany jest on tak\u017ce - co nie powinno dziwi\u0107 - w kontek\u015bcie zaganiania owiec \ud83d\udc11\ud83d\udc11\ud83d\udc11\ud83d\udc11\ud83d\udc11\ud83d\udc11\n\nNa zdj\u0119ciu olbrzymi szkielet grindwala podwieszony pod sufitem Farerskiego #Muzeum Narodowego, #Tj\u00f3\u00f0savni\u00f0.\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #t\u00f3rshavn #lingwistycznie #farerski @tjodsavnid.fo", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1145095917619983"}
{"created_time": "2024-12-07 00:23:33", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/3521786639063593247?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F12%2FIMG_6274-scaled.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=Qd8gHuqA2Dhg57YOKfyUWg&_nc_oc=AdkOuvzKzHtZVixP1oKvWpb0Tf9yUIZ-dIk_M_e8MuHEPsQJTu2jECemJVOewek93R4&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAaybzaBDkTDSfdJKQry39VFE-FgqES2Xkq5aun6Kvs4y&oe=68494CDA", "link": "https://farerskiekadry.pl/szorty/mapy-koscioly", "message": "Czy wiecie, \u017ce o\u0142tarz umieszczony jest zawsze po p\u00f3\u0142nocnej stronie farerskiego ko\u015bcio\u0142a? Wyj\u0105tkiem od tej regu\u0142y jest \u015bwi\u0105tynia w H\u00f3sv\u00edk.\n\nJedyny na Wyspach Owczych o\u015bmiok\u0105tny ko\u015bci\u00f3\u0142 w Hald\u00f3rsv\u00edk inspirowany jest barokow\u0105 \u015bwi\u0105tyni\u0105 w Frederiksbergu.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1135641628565412"}
{"created_time": "2024-12-02 22:44:34", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/492001721_1248046377324936_835790024426070936_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=NcZ0rLG50oAQ7kNvwFY7iCV&_nc_oc=AdmUpzR_pLsGdENDpI_Dtk2qjfKDdL1hAZ2T8BhTVlQkuCdeseaY9X2fOLnJU9qPypU&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=Qd8gHuqA2Dhg57YOKfyUWg&oh=00_AfNZEUrNEIoRy8pBbfbXRM-bcXALQ7DE7b1fmxqpTyHa3g&oe=684D3EC2", "link": null, "message": "Dwie\u015bcie pi\u0119\u0107dziesi\u0105ty wpis na blogu. Dziesi\u0119\u0107 lat od mojej pierwszej wizyty na Wyspach Owczych. To zdaje si\u0119 dobra okazja do podsumowuj\u0105cej ostatni\u0105 dekad\u0119 na archipelagu subiektywnej notki. I te\u017c - si\u0142\u0105 rzeczy - notki nostalgicznej.\n\nhttps://farerskiekadry.pl/2024/12/farerska-dekada.html", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1132213765574865"}
{"created_time": "2024-11-15 23:41:47", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/12710554913867806820?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F11%2FIMG_7871-scaled.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=Qd8gHuqA2Dhg57YOKfyUWg&_nc_oc=Adlu4lUAJGxSStZLU0jiNs-KlaDvCqTe28KCWcf6o31jf0-9LMn3W8SNk7Ngld1CBHI&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zASPIt5GXScuzeSsY7FEWBCbzcmEvQsbj3E2eMoBSEdA1&oe=68495F2D", "link": "https://farerskiekadry.pl/szorty/mapy-zrodla-energii", "message": "Podstawowym paliwem na Wyspach Owczych by\u0142 przez wieki torf. Pionierskie pr\u00f3by zwi\u0105zane z pozyskaniem energii z mas wody podj\u0105\u0142 w roku 1907 \u00d3lavur \u00e1 Heygum. Pierwsza, uruchomiona w 1921 r. na Su\u00f0uroy, hydroelektrownia dzia\u0142a do dzi\u015b.\n\n", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1118700803592828"}
{"created_time": "2024-11-15 20:03:06", "full_picture": null, "link": null, "message": "Tymczasem w alternatywnej, nap\u0119dzanej sztuczn\u0105 inteligencj\u0105, rzeczywisto\u015bci... \ud83d\ude06", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1118580133604895"}
{"created_time": "2024-10-31 11:15:51", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/9979356170039137241?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F09%2FIMG_3610-scaled-379998320-e1730075582918.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=Qd8gHuqA2Dhg57YOKfyUWg&_nc_oc=AdnTq23Go5HZwVAMmwXFwweMwiLRtqYtUsohKvtZxrZMXxMHLKfeCGvAUP3p2Lav2v8&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAfkFh27wrhnSon-Rk0IbKv298U8kAAzHaqEz8LtHp-uz&oe=68496C25", "link": "https://farerskiekadry.pl/2024/10/nadlesnictwo-wyspy-owcze.html", "message": "Dzi\u015b, spaceruj\u0105c w\u015br\u00f3d farerskich plantacji, poznamy histori\u0119 sadzenia drzew na Wyspach Owczych. \ud83c\udf33\n\nCzy w farerskich lasach znale\u017a\u0107 mo\u017cna egzotyczne gatunki? Kto zosta\u0142 pierwszym farerskim le\u015bnikiem? Co pisarz ma wsp\u00f3lnego z lasami?\n\nProsz\u0119 nie regulowa\u0107 odbiornik\u00f3w - poni\u017csze zdj\u0119cie zosta\u0142o wykonane na Wyspach Owczych \ud83d\ude42", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1106091381520437"}
{"created_time": "2024-09-30 13:05:32", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/17105269479838703676?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F09%2Fgenerated-image.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=Qd8gHuqA2Dhg57YOKfyUWg&_nc_oc=AdkBA8hqst6Wy7O2YacdGk-4k3rM_dM4HztW331Sa052O-m4zw-dA6jQIXdQ6yd8Cpo&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAa93NJ0OYQZysutYVL1n_FVwUEvp-yLrTam4Hh_OXkFd&oe=68494F0E", "link": "https://farerskiekadry.pl/2024/09/zardzewiale-esso.html", "message": "W dzisiejszym wpisie bior\u0119 na warsztat histori\u0119 prze\u017cartego rdz\u0105 opuszczonego dystrybutora na dawnej stacji paliw firmy #Esso w #Sandur.\n\n#WyspyOwcze #farerskiekadry #Sandoy\n\n", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1080322527430656"}
{"created_time": "2024-09-25 11:09:35", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/491808365_1246011210861786_7032425786508498287_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=833d8c&_nc_ohc=-VHRmkSxApcQ7kNvwHO7U9a&_nc_oc=Adlzmql_9g0ovekjF4-ZaOsdF-iYEQHv-9ru54r9JdtK51ybdZ2bWTbbiqBn7qid6_M&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=Qd8gHuqA2Dhg57YOKfyUWg&oh=00_AfMxIJEr1YBx_W1KzY7OOqt0GiVKkJuBRjSDVJVhrwRHgA&oe=684D52FB", "link": null, "message": "Okazuje si\u0119, \u017ce Farerskie Kadry zawita\u0142y na Twarzoksi\u0105\u017ck\u0119 r\u00f3wno osiem lat temu! Dzi\u0119kuj\u0119 wszystkim \u015bledz\u0105cym za Wasze komentarze, uzupe\u0142nienia, dyskusje i reakcje. I posy\u0142anie dalej w \u015bwiat farerskich wie\u015bci.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1075926697870239"}
{"created_time": "2024-08-25 20:17:39", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/491214635_1245057984290442_4190853350299054448_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=104&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=0z2Id7PazlIQ7kNvwEKtjJZ&_nc_oc=AdnYRz5E3C5gZI5plSiC5AI3Yn7Lc0steEEMT_2sdRh4__jkWzVp7bPVrT7VGvqvIVQ&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=Qd8gHuqA2Dhg57YOKfyUWg&oh=00_AfPgmMgZf-xOZhL8dzDPTM_lnKkl3gtgXCTkQ00wLsJdlQ&oe=684D5B6F", "link": null, "message": "Sto metr\u00f3w zardzewia\u0142ego w\u0105skiego toru na przystani w #Gj\u00f3gv. Nazwanie tego kr\u00f3tkiego odcinka farerskich szyn kolej\u0105 jest by\u0107 mo\u017ce nieco na wyrost. Ale kt\u00f3\u017c powstrzyma \"mikola\" przed jego fascynacj\u0105 stalowym szlakiem, cho\u0107by tym najkr\u00f3tszym?\n\nDzi\u015b o historii tego farerskiego kolejowego rodzynka.\n\n#WyspyOwcze #farerskiekadry Marcin Michalski #mikol Po kolei z Kuleckim\n\nhttps://farerskiekadry.pl/2024/08/farerska-waskotorowka.html", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1051440716985504"}
{"created_time": "2024-08-07 10:13:34", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/13642106518301108063?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F07%2FSlaettaratindur_882.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=Qd8gHuqA2Dhg57YOKfyUWg&_nc_oc=AdkSqaos_AedVYnLTCH3xoYbFBkLE_pmZqDBZOc6sDr4tuo0v7Y_22vPbEIKOkx_PS8&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zATzP6kJz-EdPymGQDP4LQ2UgDNAJKkIVmZW8qG3q6I6u&oe=68497F95", "link": "https://farerskiekadry.pl/szorty/mapy-gorskie-szczyty", "message": "Mi\u0119dzy osadami #Ei\u00f0i i #Funningur na wysoko\u015b\u0107 880 metr\u00f3w wznosi si\u0119 najwy\u017cszy farerski szczyt #Sl\u00e6ttaratindur. To jedna z dziesi\u0119ciu g\u00f3r, kt\u00f3re si\u0119gaj\u0105 na wysoko\u015b\u0107 ponad 800 metr\u00f3w.\n\nDzi\u015b zapraszam na #kartograficzne spojrzenie na #farerskie szczyty.\n\n", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1037187181744191"}
{"created_time": "2024-07-30 19:36:50", "full_picture": null, "link": null, "message": "Kilka dni temu wystartowa\u0142a kolejna \u0142\u0105cz\u0105ca Polsk\u0119 z Wyspami Owczymi inicjatywa. Tym razem Polak\u00f3w z archipelagiem po\u0142\u0105czy\u0142a muzyka, a konkretniej brzmienie kapeli Hamradun.\n\nCiesz\u0119 si\u0119, obserwuj\u0119, trzymam kciuki!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1031507585645484"}
{"created_time": "2024-07-24 08:26:55", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/490757125_1244438081019099_1543189135324178344_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=100&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=WpKx593H8tUQ7kNvwGwLai1&_nc_oc=Adl6WbXIY_GjSDN9L_zvbY-dxh-QE9ObCjWHmW-Q4R22_KLEto6Rzto-hLQ52Yybojo&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=Qd8gHuqA2Dhg57YOKfyUWg&oh=00_AfMoam3gIzR5zyozbbM5QG5517bCAZIcfDLJ_gh_V4TYqA&oe=684D40B4", "link": null, "message": "W lipcu 2012 roku farerski minister spraw wewn\u0119trznych K\u00e1ri P\u00e1ll H\u00f8jgaard - dzier\u017c\u0105c \u0142at\u0119 niwelacyjn\u0105 - zdoby\u0142, wraz z lud\u017ami z #Umhv\u00f8rvisstovan, najwy\u017cszy #szczyt Wysp Owczych - mierz\u0105cy w\u00f3wczas 882 m n.p.m. #Sl\u00e6ttaratindur.\n\nhttps://farerskiekadry.pl/2024/07/slaettaratindur-880.html", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1026944426101800"}
{"created_time": "2024-07-19 15:12:16", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/490131042_1244077887721785_8144761042521900306_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=106&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=MgbVRnWBv_0Q7kNvwHh8kcb&_nc_oc=AdmI7wFmNU2JksxF0w6GLQoybr371bJUffQuH1jhOW38SDmTheeTXmyg9xjbnZxThLk&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=Qd8gHuqA2Dhg57YOKfyUWg&oh=00_AfPD-jfI7OmswI3Smq3HuAbcnvCfKq1gcrjX9nr9XEGA1A&oe=684D70EA", "link": null, "message": "Czy dostrze\u017cona na pocz\u0105tku lipca w miasteczku #Leirv\u00edk Toyota Hilux ze specjalistyczn\u0105 kamer\u0105 zwiastuje od\u015bwie\u017cenie farerskich widok\u00f3w na Google Street View?\n\n#WyspyOwcze #wewantgooglestreetview\n\nhttps://farerskiekadry.pl/szorty/google-street-view-spojrzenie-drugie", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1023516766444566"}
{"created_time": "2024-07-15 19:04:36", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/490467576_1243970057732568_433789202543438900_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=100&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=6vABBsXwY0kQ7kNvwErog9N&_nc_oc=AdlSZBvfb3pCCtC_d-ElMr2VjFSjjrwCALJWo80NczNV9jjBIBfWqOaNWmH-jvg4H58&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=Qd8gHuqA2Dhg57YOKfyUWg&oh=00_AfNSmbdgi5JF5990dZp6eEHXlYa4nWz6UpS4D1YVdC6FUg&oe=684D4698", "link": null, "message": "Dziko rosn\u0105ce ro\u015bliny przez wieki stanowi\u0142y wa\u017cne uzupe\u0142nienie farerskiej diety. Ziemniaki czy rzep\u0119 hodowano jedynie na niewielkich poletkach.\n\nJedn\u0105 z takich ro\u015blin, zbieranych w\u015br\u00f3d p\u00f3\u0142 i \u0142\u0105k, by\u0142 #dzi\u0119giel - zwany po farersku #hvonn. Serwowano go jako deser, ze \u015bmietan\u0105 lub g\u0119stym kwa\u015bnym mlekiem. Dodawano do owsianki, przygotowywano z niego d\u017cemy.\n\nWsp\u00f3\u0142cze\u015bnie z dzi\u0119glu korzystaj\u0105 cukiernicy, dekoruj\u0105c nim swoje wyroby. Jego korzenie i nasiona s\u0105 powszechnie u\u017cywane do aromatyzowania ginu. Jego obecno\u015b\u0107 odpowiada za wyra\u017any smak wielu likier\u00f3w, takich jak #Chartreuse.\n\nNa farerskiej mapie znajdziemy za\u015b osad\u0119 #Hvannasund - jej nazw\u0119 przet\u0142umaczy\u0107 nale\u017cy jako \"Zatok\u0119 Dziegieli\". Natomiast w centrum T\u00f3rshavn wybra\u0107 si\u0119 mo\u017cna do restauracji #Hvonn, kt\u00f3rej logo nawi\u0105zuje do kszta\u0142tu kwiat\u00f3w dzi\u0119gla.\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #lingwistycznie #farerski @the_eysturlands @faroe.pl", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1020608140068762"}
{"created_time": "2024-07-15 13:27:05", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/365150693851390974?url=https%3A%2F%2Fokiemrojowskiego.wordpress.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F05%2F440371925_977193024406605_2341169931771066264_n-2488539230-e1715112913799.jpg&fb_obo=1&utld=wordpress.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=Qd8gHuqA2Dhg57YOKfyUWg&_nc_oc=Adn7K0dd8dI5zFZgLYOIc33b4UMXVaN4thAk9KnPD_nJaNK0fQ64iosLki4RPEriRxA&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAXUTfpVXVLzTNOK8SDjd45TMxVhsNpubsxZkJKg7bi78&oe=6849563E", "link": "https://okiemrojowskiego.wordpress.com/2024/05/07/folk-metalowa-podroz-na-krance-internetu-recenzja-naetur-niggju-hamraduna/", "message": "O \"N\u00e6tur n\u00edggju\", najnowszych albumie folk-metalowego Hamraduna pisze Krzysiek Rojowski.\n\n#WyspyOwcze #muzyka", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1020433250086251"}
{"created_time": "2024-06-29 20:58:23", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/1788181792490885856?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F06%2FIMG_3686-scaled.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=Qd8gHuqA2Dhg57YOKfyUWg&_nc_oc=Adkvd6nVCqMLWHScjZ69LnX8HeCTgZagyb4E78xJs9T8CkesokEnHWdnYSL9T0jq_F4&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAY9TtyuL0BDJ35ElkmvbargnIvzJH1ugL_r1GGeAfw9s&oe=68497E95", "link": "https://farerskiekadry.pl/2024/06/klippikortsskipanin.html", "message": "W\u015br\u00f3d farerskich dr\u00f3g znale\u017a\u0107 mo\u017cna do\u015b\u0107 d\u0142ugie, proste odcinki. Niepotrafi\u0105cy oprze\u0107 si\u0119 pokusie przekroczenia dopuszczalnej pr\u0119dko\u015bci nara\u017cali si\u0119 dawniej na... przedziurawienie swojego prawa jazdy.\n\nDzi\u015b co nieco o farerskich mandatach (spisywanych po du\u0144sku), punktach karnych, policji na Wyspach i ruchu lewostronnym na archipelagu.\n\n#Klippikortsskipanin #WyspyOwcze Polonia Farerska Sabina na Wyspach Owczych", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1008651461264430"}
{"created_time": "2024-06-29 08:58:23", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/3695578073826524555?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F06%2Fgoogle-translate-in-fo-scaled.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=Qd8gHuqA2Dhg57YOKfyUWg&_nc_oc=AdnVc3kH4bRcxXKhkZO-TF-yRcHgYEBFg3d9rvRMONXW99Rm8LxS3ooUxkv9NUE-VVA&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAddjMNPp3Wo233c8x2iwOHThGrGlmEj7sa8RCTbEWqmQ&oe=684972E0", "link": "https://farerskiekadry.pl/szorty/nu-er-foroyskt-a-google-translate", "message": "Trzeba by\u0142o zap\u0119dzi\u0107 do pracy w terenie owce wyposa\u017cone w kamery 3D, aby #Google doda\u0142o farerski archipelag do swojego Street View. Brak j\u0119zyka farerskiego w aplikacji Translatora giganta z Mountain View postanowiono wype\u0142ni\u0107 spo\u0142eczno\u015bciowym #FaroeIslandsTranslate. \n\nW 2016 roku na Wyspy Owcze dotar\u0142y w ko\u0144cu kamery i Google Trekker. A kilka dni temu Google Translate uzupe\u0142nione zosta\u0142o o j\u0119zyk #farerski! Co \u2013 rzecz jasna \u2013 postanowi\u0142em natychmiast sprawdzi\u0107... Efekty? Zobaczcie sami.\n\nVisit Faroe Islands #WyspyOwcze #lingwistycznie Polonia Farerska Klub Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w Wysp Owczych Faroe.pl", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1008243664638543"}
{"created_time": "2024-06-23 04:11:11", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/490353533_1243489321113975_7317122876666313858_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=Svwl61NYaIwQ7kNvwH-3i9l&_nc_oc=AdmAU3mL_PLyewLpTPPV4qDyNA0_vZKrtbXqFi3eXu2oIqtP5lfrpkbYIRw3tFb7HDk&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=ssR0xz7iPcZMmfbjp2QQ7A&oh=00_AfMk5QURxCD11zgN5uRjoVeihYQD3F0imH77MMO4tKit6A&oe=684D4896", "link": null, "message": "Przystanek przy Ger\u00f0isbreyt w #Velbasta\u00f0ur. Czekaj\u0105c na czerwonego busa \u015bmigaj\u0105cego po trasie oznaczonej numerem 5, podziwia\u0107 mo\u017cna widok na wysp\u0119 #Koltur a tak\u017ce wys\u0142a\u0107 poczt\u0119. W soboty trzy razy w trakcie dnia dotrze tu autobus linii nr 7, pokonuj\u0105cy w niespe\u0142na p\u00f3\u0142torej godziny tras\u0119 mi\u0119dzy #Kirkjub\u00f8ur a #Kollafj\u00f8r\u00f0ur.\n\nWszystkie te autobusowe podr\u00f3\u017ce po #T\u00f3rshavn i okolicach odby\u0107 mo\u017cna zupe\u0142nie za darmo! Wszystko dzi\u0119ki samorz\u0105dowej dotacji - takk fyri @torshavnar_kommuna \ud83d\ude42 \n\nA czy Wy tak\u017ce macie swoje ulubione farerskie przystanki?\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #farerski @visitfaroeislands @the_eysturlands @faroe.pl", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1003561728440070"}
{"created_time": "2024-06-14 20:25:25", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/489955295_1243377087791865_6438265365664171497_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=mCkmnMpLHN8Q7kNvwHah43c&_nc_oc=Adldn3O6JA3cIUBXtlGmVlYgeFbt3zDymWte7OKfjaEqjeU18XVJd7zdtgCyWAjTzLY&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=ssR0xz7iPcZMmfbjp2QQ7A&oh=00_AfMYYH5sqz9QxN0c0lhJ4Y63X3RgKBzf9XXSHhIUO9_LLQ&oe=684D709D", "link": null, "message": "Le\u017c\u0105ca na brzegu fiordu Kollafj\u00f8r\u00f0ur osada #Oyrareingir jest widocznie zbyt ma\u0142a, aby znale\u017a\u0107 miejsce na wi\u0119kszo\u015bci map. Nieliczne domki (zamieszkane oficjalnie przez 45 dusz) \"mieszaj\u0105 si\u0119\" z s\u0105siadami z pobliskich #Signab\u00f8ur i #Kollafj\u00f8r\u00f0ur.\n\nNazwa osady sk\u0142ada si\u0119 ze s\u0142\u00f3w oyrar (od farerskiego \"#oyri\" - piaszczysta \u0142acha) i #eingir - \u0142\u0105ka. Podziwiaj\u0105c okolic\u0119 z pobliskich wzg\u00f3rz, istotnie dostrze\u017cemy rozleg\u0142\u0105 \u0142\u0105k\u0119 p\u0142ynnie przechodz\u0105c\u0105 w niewielk\u0105 pla\u017c\u0119.\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #farerski #farerskiemiasta @visitfaroeislands @the_eysturlands", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/997702635692646"}
{"created_time": "2024-06-14 11:24:07", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/1696964462966615586?url=https%3A%2F%2Fimg.wprost.pl%2Fimg%2Fwyspa-kalsoy%2Fca%2Fb0%2F9a23b78e1afd0ddc846b5d2f6f09.jpeg&fb_obo=1&utld=wprost.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=ssR0xz7iPcZMmfbjp2QQ7A&_nc_oc=Adn8_k0Z3r89AzYHTCIF3xuI9JvUqp6doVpa8rWs7FipG3ytbzs9ojaLBOX7EXKq-E8&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAU_5C6SmwKT9iSqFG1ZkiKQUORcOsc9TPCHKVWLAJuUx&oe=68497EE2", "link": "https://podroze.wprost.pl/11720893/wyspy-owcze-nowym-hitem-turystycznym-to-tu-krecono-film-o-jamesie-bondzie.html", "message": "Tymczasem WPROST w swoim artykule o wyspie Kalsoy bije rekordy liczby b\u0142\u0119d\u00f3w w zdaniu \ud83d\ude00\n\n\"Na Kalsoy mo\u017cna dosta\u0107 si\u0119 tylko promem, kt\u00f3ry kursuje mi\u0119dzy wioskami Husar i Syoradalur do Klaksviku. W trakcie wizyty na Kalsoy warto odwiedzi\u0107 latarni\u0119 morsk\u0105 na przyl\u0105dku Kallut, kt\u00f3ra jest po\u0142o\u017cona w niesamowitym miejscu.\"\n\nWybaczamy brak w\u0142a\u015bciwej kreski nad \"i\" w toponimie \"Klaksv\u00edk\". H\u00fasar te\u017c jakie\u015b wybrakowane...\n\nAle na ka\u017cdej mapie Wysp Owczych mamy przecie\u017c osad\u0119 Sy\u00f0radalur (i to do niej p\u0142ynie prom Sam) i przyl\u0105dek Kallur. O tempora, o brak korekty!\n\nNa t\u0119 \"sekretn\u0105\" wysp\u0119 bez problemu dotrzemy promem linii nr 56. Najbli\u017cszy ju\u017c o 14:50 czasu lokalnego.\n\n#wyspyowcze #wkurz", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/997400315722878"}
{"created_time": "2024-05-31 13:56:16", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/13768814449214285417?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F05%2FIMG_5654-scaled-e1716499295381.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=ssR0xz7iPcZMmfbjp2QQ7A&_nc_oc=Adn9bYQvNjadC9iawibUDMLAkZXNvF4wVnW7qmKUSXu5DsVb7b26LmjhspgxOP1STIs&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAWQ_xNvFwkn6YBl07Qwt9dYN1FH-0ukZBdVwxZJQlDM1&oe=68494E56", "link": "https://farerskiekadry.pl/2024/05/dmuchawce-latawce-wiatr.html", "message": "Kt\u00f3\u017c z nas nie zrywa\u0142 i nie zdmuchiwa\u0142 bia\u0142ych puchatych kulek zdobi\u0105cych wiosenne \u0142\u0105ki. Powszechny w Polsce widok dmuchawca nie jest niczym wyj\u0105tkowym tak\u017ce na Wyspach Owczych. Wyj\u0105tkowy jest jednak jeden z farerskich gatunk\u00f3w mniszka.\n\n@obserwuj\u0105cy, dzi\u015b poznamy intryguj\u0105c\u0105 histori\u0119 mniszka z gatunku Taraxacum rubifolium. \u0141aci\u0144skie liter\u00f3wki, poszukiwania dmuchawc\u00f3w na farerskich \u0142\u0105czkach - nie zabraknie niczego \ud83d\ude09\n\n#WyspyOwcze #dmuchawce #mniszek #flora", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/987858053343771"}
{"created_time": "2024-04-26 13:22:05", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/7824452661171346099?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F04%2F53679957871_43d44d2398_o_d-scaled.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=ssR0xz7iPcZMmfbjp2QQ7A&_nc_oc=Adlw4mJck-l2PqgeRMyj7vk3lFZdFjpSw7i2CQpg_nFXvMtCIIIZZP7p0MlYVd6FLG4&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAZ4cy0-8zUKzfaI5inBHPYw8DCESha6Xr3UVf3AGOfR4&oe=68494D8B", "link": "https://farerskiekadry.pl/2024/04/farerskie-swiatla.html", "message": "Jedn\u0105 z ciekawostek o Wyspach Owczych jest liczba skrzy\u017cowa\u0144 z sygnalizacj\u0105 \u015bwietln\u0105. Najcz\u0119\u015bciej powielana jest dawno ju\u017c nieprawdziwa liczba trzy. I dowolne inne warto\u015bci \ud83d\ude09\n\nJak wi\u0119c jest naprawd\u0119? @obserwuj\u0105cy, sprawdzimy? \ud83e\uddd0\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/961809812615262"}
{"created_time": "2024-04-24 12:57:30", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/489923689_1241857011277206_5832945260115488548_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=106&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=x3teUvCgaZ4Q7kNvwFPN0ck&_nc_oc=AdnFxW7fEcevZzxM5rNcVwjtxZOvz0mqWOZVQgvKfRo-75UTUI_dDrPovez66JYO_dI&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=ssR0xz7iPcZMmfbjp2QQ7A&oh=00_AfPJk2tthiUO774DeiGhr5320lRT-Ip2v7StWXTWvpvwYA&oe=684D6AA4", "link": null, "message": "Wczoraj min\u0119\u0142o dziesi\u0119\u0107 lat (tak!) od kiedy po raz pierwszy postawi\u0142em stop\u0119 na Wyspach Owczych. Tak ten moment wspomina\u0142em na kartach ksi\u0105\u017cki \"Farerskie kadry\":\n\n\"Dwudziesty trzeci kwietnia 2014 roku, godzina 20.03 czasu lokalnego. Ozdobiony sylwetk\u0105 g\u0142uptaka Airbus 319 farerskich linii lotniczych przebija si\u0119 przez wat\u0119 chmur. S\u0142o\u0144ce od kilku minut jest ju\u017c tylko wspomnieniem. Dominuj\u0105ca biel za oknem przeistacza si\u0119 powoli w szarzyzn\u0119.\n\n(...)\n\nGodzina 20.25. Wysiadam z samolotu. Uderzenie ch\u0142odnego, \u015bwie\u017cego powietrza odblokowuje zmys\u0142y. Wiatr, zawiesina drobnych kropelek, s\u0142onawy zapach morza. I ten przedziwny, przyt\u0142umiony przez mg\u0142\u0119 i okryty \u017c\u00f3\u0142tawozielonkaw\u0105 tapicerk\u0105 krajobraz. Co\u015b, za czym, jak si\u0119 p\u00f3\u017aniej oka\u017ce, t\u0119skni\u0107 b\u0119d\u0119 przy ka\u017cdym wylocie z Wysp Owczych. I do czego wraca\u0107 b\u0119d\u0119 kolejne cztery razy.\"\n\nChyba pierwszym wyra\u017anym farerskim wspomnieniem s\u0105 wszelkie odcienie zieleni, kt\u00f3rymi mieni\u0142y si\u0119 okoliczne wzg\u00f3rza. I zapach cudownie \u015bwie\u017cego, ch\u0142odnego powietrza. Ach, i tak\u017ce wszechobecna mg\u0142a :)\n\nSporo si\u0119 przez ten czas na archipelagu zmieni\u0142o. Przyby\u0142o tuneli. I turyst\u00f3w - prom J\u00f3sup nie zabiera ju\u017c na #Mykines jedynie tr\u00f3jki podr\u00f3\u017cnik\u00f3w. Za wst\u0119p na niekt\u00f3re szlaki trzeba p\u0142aci\u0107. Znikn\u0119\u0142a chyba gdzie\u015b, zalana fal\u0105 zdj\u0119\u0107 i kr\u00f3tkich filmik\u00f3w na Instagramie, ta \"dziko\u015b\u0107\" i tajemniczo\u015b\u0107 Wysp Owczych.\n\nMimo, \u017ce od ostatniej mojej wizyty na Owczych minie w sierpniu sze\u015b\u0107 lat, nadal cz\u0119sto wracam my\u015blami na Wyspy. Owocem tych powrot\u00f3w s\u0105 kolejne notki na blogu Farerskie kadry.\n\nFarerska przygoda i eksploracja trwa!\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze Wyspy Owcze - Projekt F\u00f8royar Polonia Farerska", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/960199812776262"}
{"created_time": "2024-03-29 13:29:10", "full_picture": null, "link": null, "message": "Czy s\u0105 w\u015br\u00f3d nas mi\u0142o\u015bnicy farerskiej muzyki? Je\u015bli tak, to z pewno\u015bci\u0105 nie mo\u017cecie omin\u0105\u0107 pierwszego w Polsce koncertu zespo\u0142u Hamradun , kt\u00f3ry ju\u017c w lipcu zawita do Brennej na tamtejszy festiwal.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/941262414670002"}
{"created_time": "2024-03-29 13:15:49", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/5461869926212157585?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F03%2FIMG_9268-1-scaled.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=ssR0xz7iPcZMmfbjp2QQ7A&_nc_oc=AdnfzmOhYs6snCS3UaNYZLKaz6MiD6M7ufiIWa8B0NiGQyHpergJldGqbaSEbiqpS3w&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAReQK_bQ_S6FgjAeOhwSiKI7aoZA_6YSQZbdfrvs34eV&oe=68497EFF", "link": "https://farerskiekadry.pl/2024/03/sam-w-ptasim-swiecie.html", "message": "Pomalowane na b\u0142\u0119kitny kolor #farerskie #promy dumnie dzier\u017c\u0105 na swych burtach ptasie nazwy - znajdziemy w\u015br\u00f3d nich mew\u0119, nurzyka, rybitw\u0119 czy soko\u0142a drzemlika. Jeden tylko prom odstaje nieco do tego ptasiego bractwa.\n\n@obserwuj\u0105cy, dzi\u015b zapraszam Was do poznania historii promu #Sam.\n\n#WyspyOwcze Strandfaraskip Landsins", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/941250724671171"}
{"created_time": "2024-02-27 08:12:07", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/489989012_1240290771433830_5852718380585941778_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=107&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=-_QS753BUTQQ7kNvwGx7YB2&_nc_oc=Admrg6OZZja9IQvSfIXQ8JgV9evSQDFhjJA1j26ppBM1eWySUrMbryVGOZUaoSSuG-U&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=ssR0xz7iPcZMmfbjp2QQ7A&oh=00_AfO7KB1onZn57TE0bUd3iVCqOp6W2u3OqMSFsCLrik4A_A&oe=684D489A", "link": null, "message": "Pi\u0119\u0107 lat temu, 27 lutego 2019 roku, na ksi\u0119garskie p\u00f3\u0142ki trafi\u0142y \"Farerskie Kadry\". Te ponad p\u00f3\u0142 kilograma Wysp Owczych zamkni\u0119tych w twardej oprawie zd\u0105\u017cy\u0142o przez ten czas trafi\u0107 do kilku tysi\u0119cy czytelnik\u00f3w. Dzi\u0119kuj\u0119 za spotkania z Wami, ciep\u0142e s\u0142owa, pytania, Wasze farerskie wspomnienia, radiowe audycje i recenzje. St\u00f3ra takk fyri!\n\nAle dzi\u015b czas nie tylko na wspominki. W tym roku spod drukarskiej prasy wyjdzie uzupe\u0142nione i poprawione wydanie Kadr\u00f3w. Korekta, sk\u0142adaj\u0105ca si\u0119 pocz\u0105tkowo z kilku liter\u00f3wek (farerski te\u017c ma lubi\u0105ce si\u0119 chowa\u0107 ogonki), zamkn\u0119\u0142a si\u0119 w a\u017c pi\u0119ciu stronach A4 \ud83d\ude00\n\nMocne u\u015bciski \u015bl\u0119 w kierunku Kinga Eysturland , kt\u00f3ra ju\u017c po pierwszej lekturze przes\u0142a\u0142a wyczerpuj\u0105c\u0105 list\u0119 sugestii i korekt. Je tak\u017ce znajdziecie w nowym wydaniu (poni\u017cej kilka zdj\u0119\u0107 \"zmasakrowanego\" egzemplarza Kingi \ud83e\udd23 ).\n\nA jak sam archipelag zmieni\u0142 si\u0119 przez ten czas? C\u00f3\u017c, wystarczy \u015bledzi\u0107 notki na blogu farerskiekadry.pl \ud83e\udd13\n\nWydawnictwo Pozna\u0144skie  #wyspyowcze Nordic Talking  Nordic Focus Festival  #farerskiekadrywyspygdzieowcem\u00f3wi\u0105dobranoc  #farerskiekadry", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/919649743497936"}
{"created_time": "2024-02-26 17:05:19", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/7345652376922361964?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F02%2F1700-meter-fra-fremtiden_cover.jpg.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=ssR0xz7iPcZMmfbjp2QQ7A&_nc_oc=AdlwBgkddOUYYToSRTF-8yaIHM2-ZS_HAspWmbv37JNTDdexmSpsbvZT9HJrM6VGBao&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zATnAvwLDa2uaxBE4148XJiDDyja0w6OBycFV0FH83XJE&oe=684953C1", "link": "https://farerskiekadry.pl/2024/02/1700-metrow-od-przyszlosci.html", "message": "Za zwie\u0144czon\u0105 ostrymi szczytami wysp\u0105 #Tindholmur le\u017cy #G\u00e1sadalur. Przez stulecia mieszka\u0142o tutaj sze\u015b\u0107dziesi\u0105t os\u00f3b. Obecnie jest ich tu tylko szesna\u015bcioro.\n\nTak zaczyna si\u0119 nakr\u0119cony w 1990 roku du\u0144ski #dokument \u201c1700 meter fra fremtiden\u201d w re\u017cyserii Ulli Boje Rasmussen. #Film, wyr\u00f3\u017cniony mi\u0119dzy innymi Du\u0144sk\u0105 Nagrod\u0105 Filmow\u0105 za najlepszy dokument, porusza sporo temat\u00f3w. Nieuchronnej jak si\u0119 zdaje nowoczesno\u015bci pukaj\u0105cej do najdalszych zakamark\u00f3w archipelagu. \u017bycia od wiek\u00f3w w g\u0142\u0119bokiej izolacji. B\u0142ahych wyzwa\u0144 codzienno\u015bci. Licznych obaw mieszka\u0144c\u00f3w o to, co przyniesie kontakt ze \u015bwiatem zewn\u0119trznym. I co ju\u017c przynosi.\n\nZobaczmy co m\u00f3wili przed ponad 30 laty Farerowie z G\u00e1sadalur.\n\n#wyspyowcze", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/919295766866667"}
{"created_time": "2024-02-02 19:40:35", "full_picture": null, "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/902469378549306"}
{"created_time": "2024-02-02 18:19:09", "full_picture": null, "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/902420568554187"}
{"created_time": "2024-01-30 12:55:54", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/7928010861834542131?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F01%2FSpecsavers-sheepdog-advert-DV2qiOeUT9E.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=ssR0xz7iPcZMmfbjp2QQ7A&_nc_oc=AdljRwdCSjO1wo8U1W3Sif5I4uwr0wM4LADfJPYihiSNmtXhorVxKpXrtdl6-T-rMAo&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAWQlcwl0xrz8Rocfc_4PK4Wrkixt2kITjQYtQbcZdPpv&oe=68496DCE", "link": "https://farerskiekadry.pl/2024/01/farerska-reklama-mleka.html", "message": "Ivan Eginsson Eysturland kolekcjonuje na swoim youtube'owym kanale prawdziwe pere\u0142ki. Zainspirowani pere\u0142kami z kana\u0142u Farerets, zerknijmy dzi\u015b na dawne #reklamy w farerskiej telewizji. I nie tylko farerskiej...\n\n#WyspyOwcze Polonia Farerska", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/899942005468710"}
{"created_time": "2024-01-26 13:53:46", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/11331679897215416040?url=https%3A%2F%2Fi.ytimg.com%2Fvi%2F4nJp4c-ZWEc%2Fhqdefault.jpg&fb_obo=1&utld=ytimg.com&stp=c0.0.480.360a_dst-emg0_q75_s480x360_tt6&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=ssR0xz7iPcZMmfbjp2QQ7A&_nc_oc=Adm1LCFYOLj_hhKtMdwzmcLbv1HBrgnN99S3Rlt4RoiAepUWKXnXN8ipsXKFEjMq914&ccb=13-1&oh=06_Q3-zAdXk2NJSVjjK5Ex_AmGX-Mbqh1__bTyBaiTQf4fwQ9-k&oe=68495535&_nc_sid=632586", "link": "https://www.youtube.com/watch?time_continue=2&v=4nJp4c-ZWEc", "message": "R\u00e1\u00f0i\u00f0 fyri Fer\u00f0slutrygd (RFF) prowadzi kampanie spo\u0142eczne maj\u0105ce na celu popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa na farerskich drogach.\n\nW jednym z ostrzegawczych materia\u0142\u00f3w z lat 70-tych, zatytu\u0142owanym #L\u00edkas\u00e6la (Oboj\u0119tno\u015b\u0107), obok pijanego kierowcy zasiad\u0142 - w roli pasa\u017cera i wsp\u00f3\u0142biesiadnika - J\u00f3annes #Eidesgaard, p\u00f3\u017aniejszy parlamentarzysta i premier Wysp Owczych.\n\n#WyspyOwcze", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/897080499088194"}
{"created_time": "2024-01-14 09:37:44", "full_picture": null, "link": null, "message": "Farerscy szczypiorni\u015bci zdobyli wczoraj historyczny, pierwszy punkt na Mistrzostwach Europy w Pi\u0142ce R\u0119cznej #ehfeuro2024. Remis wyrwany zosta\u0142 w niesamowitych okoliczno\u015bciach, przy fantastycznym wsparciu kibic\u00f3w, w ostatnich sekundach w starciu z faworyzowanymi Norwegami!\n\nW poniedzia\u0142kowej, ostatniej kolejce zmaga\u0144 w grupie Wyspy Owcze zmierz\u0105 si\u0119 z reprezentacj\u0105 Polski. I nie b\u0119dzie to mecz o pietruszk\u0119 - zwyci\u0119stwo Farer\u00f3w, przy p\u00f3\u017aniejszej pora\u017cce Norwegii z liderem grupy D S\u0142oweni\u0105, zapewni awans do dalszych gier wojowniczym Wyspiarzom! Przy remisie w meczu Norwegia - S\u0142owenia decydowa\u0107 b\u0119dzie bramkowy bilans w fazie grupowej.\n\nA bia\u0142o-czerwona kadra prowadzona przez Marcina Lijewskiego - wicemistrza \u015bwiata z 2007 roku - powiela smutny schemat znany z innej pi\u0142karskiej dyscypliny. Po meczach otwarcia i o wszystko, Polska z Wyspami Owczymi gra ju\u017c tylko o honor...\n\n#WyspyOwcze", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/888268203302757"}
{"created_time": "2024-01-12 14:39:11", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/10541962758337356389?url=https%3A%2F%2Fs10.tvp.pl%2Fimages2%2F0%2Fa%2Fb%2Fuid_0abedd683a484c5dbe1e95ef41a987de_width_1280_play_0_pos_0_gs_0_height_720_pilkarze-reczni-wysp-owczych-fot-papepa.jpg&fb_obo=1&utld=tvp.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=ssR0xz7iPcZMmfbjp2QQ7A&_nc_oc=AdnUtq9GA2DtQNy5Q10SnNMzxNzjxtBuBPEtX1YlkXgohjDOQsQ5halSTgy1JiQNqkU&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAfq8trVJ9wPlO3-k9FA75zieqzZWcm4_hnzcuYo_VSx6&oe=68495110", "link": "https://sport.tvp.pl/75280759/me-pilkarzy-recznych-nieudany-debiut-farerow-mimo-ogromnego-wsparcia#:~:text=Farerzy%20w%20swoim%20debiucie%20zaprezentowali%20si%C4%99%20naprawd%C4%99%20z%20dobrej%20strony%2C%20a%20licznie%20przybywaj%C4%85ce%20do%20Niemiec%20kibice%20mog%C4%85%20by%C4%87%20z%20nich%20zadowoleni.", "message": "TVP Sport o wczorajszym debiucie farerskich szczypiornist\u00f3w na Mistrzostwach Europy:\n\nPo pierwszej po\u0142owie debiutu przeciwko S\u0142owenii mo\u017cna by\u0142o mie\u0107 nadziej\u0119 nawet na niespodziank\u0119, poniewa\u017c na tablicy wynik\u00f3w utrzymywa\u0142 si\u0119 remis. W drugiej cz\u0119\u015bci gry m\u0142oda dru\u017cyna z Wysp Owczych wysz\u0142a nawet na prowadzenie, jednak ko\u0144c\u00f3wka nale\u017ca\u0142a do rywali. S\u0142owe\u0144cy wygrali ostatecznie 32:29 i lepiej zacz\u0119li ca\u0142e mistrzostwa.\n\nMimo to Farerzy w swoim debiucie zaprezentowali si\u0119 naprawd\u0119 z dobrej strony, a licznie przybywaj\u0105ce do Niemiec kibice mog\u0105 by\u0107 z nich zadowoleni.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/886967706766140"}
{"created_time": "2024-01-12 14:13:51", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/784417686204421243?url=https%3A%2F%2Fblogger.googleusercontent.com%2Fimg%2Fb%2FR29vZ2xl%2FAVvXsEittpx_7l3SQpKq1fPzpSU1RHM7KRadHMsIs3RhRczASXBbIBBUv3X-W8UzL-gm4WqDjA-ozafEZg6SpRlOkplltSHmZeZTZihyphenhyphenSr38g3xpMZE0MppzngjY2QIHtZ33JcNRDb16Sem8r5jRbGa6L59vWQqG3uWVcpdvOtNYyCC-jP-GS8XvFeftzpNJgDs%2Fw1200-h630-p-k-no-nu%2FFaroe_stamp_164_william_heinesen.jpg&fb_obo=1&utld=googleusercontent.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=ssR0xz7iPcZMmfbjp2QQ7A&_nc_oc=AdkDv89hKVeUQNSUpnHGkxextuHY5-2tKHjl-UbgdG3m7G6reuLAVPyHq7No6zEL83Q&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAb5eohyPfhtpFjWQXQ3knAq1790vrT6TQyB88yBf2ven&oe=68496F61", "link": "https://birkblog.blogspot.com/2024/01/william-var-i-upskoti-til.html", "message": "Lista os\u00f3b rozpatrywanych przez #KomitetNoblowski trzymana jest w \u015bcis\u0142ej tajemnicy. Dopiero z pocz\u0105tkiem roku Szwedzi ujawnili list\u0119 pretendent\u00f3w do Literackiej Nagrody Nobla w roku 1973.\n\nJak donosi farerski bloger Birgir Kruse na li\u015bcie stu nazwisk znalaz\u0142 si\u0119 farerski pisarz William #Heinesen. Znajdziemy na niej te\u017c polski akcent - Tadeusza R\u00f3\u017cewicza.\n\nWi\u0119cej o Heinesenie poczytacie pod https://farerskiekadry.pl/2016/03/pamieci-williama-heinesena.html", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/886952410101003"}
{"created_time": "2024-01-11 12:21:58", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/7265437874997911045?url=https%3A%2F%2Fwyspy-owcze.pl%2Flib%2Fl3cvlw%2FPR0-lr8jlql8.jpg&fb_obo=1&utld=wyspy-owcze.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=ssR0xz7iPcZMmfbjp2QQ7A&_nc_oc=AdkVDEfVxHkn3jw2AkrDWd8HQFcc5gs_ufjtDEYfP4ucYiCU3oinmipQUAJOjJyOHSA&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAfiunVRcmCBaH7vkwoO_vQPLZBx7kjoMwrXH5tPSD0yU&oe=684959FE", "link": "https://wyspy-owcze.pl/pilka-reczna-farerzy-na-euro%21", "message": "Dzi\u015b w Berlinie szczypiorni\u015bci z Wysp Owczych otworz\u0105 nowy rozdzia\u0142 w historii farerskiego sportu! Wyst\u0119p na rozpoczynaj\u0105cych si\u0119 w\u0142a\u015bnie Mistrzostwach Europy w Pi\u0142ce R\u0119cznej jest pierwsz\u0105 imprez\u0105 tej rangi, na kt\u00f3r\u0105 awansowa\u0142 seniorski zesp\u00f3\u0142 z Wysp Owczych!\n\nFarerzy wraz z Gruzinami i Grekami to debiutanci na Mistrzostwach. Wraz z Czarnog\u00f3r\u0105 awansowali oni na rozgrywan\u0105 w Niemczech imprez\u0119 jako najlepsze trzecie dru\u017cyny w swoich grupach eliminacyjnych. \n\nAmbitni Wyspiarze trafili do grupy D obok Norwegii, S\u0142owenii i Polski. Z Bia\u0142o-Czerwonymi stocz\u0105 oni b\u00f3j w trzeciej kolejce spotka\u0144 w poniedzia\u0142ek 15 stycznia.\n\nEuropean Handball Federation #Pi\u0142kaR\u0119czna #WyspyOwcze", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/886219450174299"}
{"created_time": "2024-01-06 12:47:40", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/4088061409503039463?url=http%3A%2F%2Fmalrad.fo%2Fimages%2Fforsida-assets%2Fcache%2Flogo_fb_250x250_a50_filled.png&fb_obo=1&utld=malrad.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=ssR0xz7iPcZMmfbjp2QQ7A&_nc_oc=Adnax2dygkjNFpjQ7XrAg8hXYD9Rvxxo4nJ8eaAzrbR99LSmQryhclZOC5wJT2_BQxc&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAUfYUvsISn_dKDFEe6ka5sNstnQ3prjFWsiodWGhF31S&oe=68495AFA", "link": "http://malrad.fo/news_article.php?NewsArticleId=295", "message": "Od 2016 roku widzowie porannego programu G\u00f3\u00f0an morgun F\u00f8royar (emitowanego na antenie telewizji KVF) g\u0142osuj\u0105 na \"Farerskie S\u0142owo Roku\".\n\nW tej edycji plebiscytu miano \"\u00e1rsins or\u00f0\" otrzyma\u0142o s\u0142owo #vitl\u00edki - sztuczna inteligencja. Ten kolejny farerski #neologizm powsta\u0142 ze z\u0142o\u017cenia s\u0142\u00f3w #vit (intelekt, inteligencja, rozum) oraz #l\u00edki (podobne do czego\u015b, r\u00f3wnowa\u017cne czemu\u015b, na\u015bladuj\u0105ce co\u015b).\n\nTo samo s\u0142owo, w polskiej rzecz jasna \"wersji\", zosta\u0142o wybrane przez Kapitu\u0142\u0119 organizowanego przez Wydawnictwa Naukowe PWN konkursu na \"S\u0142owo Roku 2023\".\n\n#WyspyOwcze #lingwistycznie M\u00e1lr\u00e1\u00f0i\u00f0", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/882761470520097"}
{"created_time": "2024-01-05 21:28:27", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/9767110083034584615?url=https%3A%2F%2Frfbl.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2024%2F01%2Fwywiad-Marcin-Michalski.webp&fb_obo=1&utld=rfbl.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=ssR0xz7iPcZMmfbjp2QQ7A&_nc_oc=AdkPUXsKmzsE1YdlHI9yYKg2iZtUjE2txrbtNVk7BU1THeHEKojKCnfF0O1j5PdlsM0&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zATv4p8Bs3WGzG8XWEFJIFu5W6kg2tAtgdaIZWEeIbU3t&oe=68496C92", "link": "https://rfbl.pl/marcin-michalski-wyspy-owcze-to-niezwykle-miejsce-wywiad/", "message": "Marcin Michalski  z Pi\u0142ka no\u017cna na Wyspach Owczych przybli\u017ca w ciekawym wywiadzie Owczy archipelag, nie tylko z futbolowej perspektywy. Warto zajrze\u0107!\n\n", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/882371880559056"}
{"created_time": "2023-12-28 21:45:45", "full_picture": null, "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/876913154438262"}
{"created_time": "2023-12-27 13:30:07", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/489405150_1238284644967776_6791176487443530155_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=104&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=sHFM97Ze0-QQ7kNvwFF8nKz&_nc_oc=AdnJTlV0ZnwK5lbPF-sxEzQZVh_-ORe6ULtzEmMiwjU5BOpLlXcJEPEoXBYdyCCg6iQ&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=ssR0xz7iPcZMmfbjp2QQ7A&oh=00_AfO_J4V5Mtep8FynzYhK_kMUnwoDoWGT23WaAba_GEtoDw&oe=684D45FE", "link": null, "message": "Otwarcie najd\u0142u\u017cszego na Wyspach Owczych tunelu #Sandoyartunnilin (niemal 11 km) wi\u0105\u017ce si\u0119 z wy\u0142\u0105czeniem linii promowej \u0142\u0105cz\u0105cej #Skopun z #Gamlar\u00e6tt. Dzielnie s\u0142u\u017c\u0105cy na tej trasie #prom #Teistin p\u0142ywa\u0107 b\u0119dzie ju\u017c tylko na #Hestur.\n\n#Teistin to farerska jednostka zbudowana w 2001 roku, dzie\u0142o stoczni #MEST w #Sk\u00e1la. Podobnie jak pozosta\u0142e promy we flocie #Strandfaraskiplandsins, ochrzczony zosta\u0142 ptasim mianem. Prom, kt\u00f3rego nazw\u0119 nale\u017cy t\u0142umaczy\u0107 jako #nurnik, mog\u0105cy zabra\u0107 na pok\u0142ad blisko 300 pasa\u017cer\u00f3w i ponad 30 samochod\u00f3w obs\u0142ugiwa\u0107 teraz b\u0119dzie wysp\u0119, na kt\u00f3rej mieszka na sta\u0142e siedemna\u015bcie (!) os\u00f3b... W planach jest ju\u017c wprowadzenie na tej trasie zdecydowanie mniejszej jednostki. Mo\u017ce #Teistin trafi na zdecydowanie bardziej oblegan\u0105 tras\u0119 #Klaksv\u00edk - #Kalsoy?\n\nCo ciekawe, w angielskim s\u0142owniku zachowa\u0142o si\u0119 podobnie brzmi\u0105ce s\u0142owo #tystie, r\u00f3wnie\u017c oznaczaj\u0105ce nurnika. U\u017cywane dawniej na #Szetlandach pochodzi z wymar\u0142ego ju\u017c obecnie j\u0119zyka #norn, kt\u00f3ry bogato czerpa\u0142 z nordyckiej spu\u015bcizny p\u00f3\u0142nocnych rubie\u017cy Szkocji.\n\nW dzie\u0144 otwarcia nowego tunelu #Teistin odby\u0142 specjalne po\u017cegnalne rejsy. Po zacumowaniu w #Skopun koncert w nim da\u0142 #farerski zesp\u00f3\u0142 #Hamradun!\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #farerski @visitfaroeislands @the_eysturlands", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/875941401202104"}
{"created_time": "2023-12-25 21:06:14", "full_picture": null, "link": null, "message": "Przy okazji otwarcia #Sandoyartunnilin mia\u0142y te\u017c miejsce wydarzenia kulturalne. Na promie #Teistin, kt\u00f3ry p\u0142ywa\u0142 na dawnej ju\u017c linii na Sandoy, zagra\u0142 zesp\u00f3\u0142 Hamradun.\n\nPoczciwy #Teistin po latach s\u0142u\u017cby, nierzadko w wymagaj\u0105cych warunkach, p\u0142ywa od czwartku jedynie na Hestur. Jednak na t\u0119 tras\u0119 ma w przysz\u0142o\u015bci trafi\u0107 mniejsza jednostka.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/874807237982187"}
{"created_time": "2023-12-23 12:43:57", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/10852158584128878997?url=https%3A%2F%2Fkvf.fo%2Fsites%2Fdefault%2Ffiles%2Fsandoyartunnilin_-24.jpg&fb_obo=1&utld=kvf.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=ssR0xz7iPcZMmfbjp2QQ7A&_nc_oc=Adk4__-hHq_1jbE82oEtBuOJZb4SYalVcpUw6KqYePgYhm5BQtum3csBy8pd06J0B1M&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAaN2ZCx1ICkVa0bQfIgNpeOIVbYRRc_vcegmK7dqpXD0&oe=68496E09", "link": "https://kvf.fo/greinar/2023/12/21/1900-folk-ganga-og-renna-i-tunlinum", "message": "W czwartek otwarto kolejny farerski tunel #Sandoyartunnilin. Ta ju\u017c czwarta i najd\u0142u\u017csza podmorska przeprawa na Wyspach Owczych po\u0142\u0105czy\u0142a #Sandoy (licz\u0105ce 1200 mieszka\u0144c\u00f3w) z farerskim \"mainlandem\".\n\nPunktualnie o 14-tej po \"piaszczystej\" (Sandoy to po farersku Piaszczysta Wyspa) stronie tunelu rozpocz\u0119to uroczysto\u015b\u0107 otwarcia. Wcze\u015bniej, blisko dwa tysi\u0105ce os\u00f3b pokona\u0142o tunel pieszo, biegn\u0105c lub peda\u0142uj\u0105c. Po nich do tunelu wkroczy\u0142 normalny ruch samochodowy. Tego wieczora tunel pokona\u0142o ponad cztery tysi\u0105ce samochod\u00f3w z ciekawymi nowej przeprawy Farerami.\n\nBlisko jedenastokilometrowy tunel odes\u0142a\u0142 na emerytur\u0119 wys\u0142u\u017cony prom #Teistin (pol. #nurnik), kt\u00f3ry teraz p\u0142ywa\u0107 b\u0119dzie jedynie z #Gamlar\u00e6tt na #Hestur. Czwartkowym popo\u0142udniem prom otwarty by\u0142 dla zwiedzaj\u0105cych, chc\u0105cych podzi\u0119kowa\u0107 mu za d\u0142ugoletni\u0105 s\u0142u\u017cb\u0119 na ruchliwej trasie promowej. Od czwartku Strandfaraskip Landsins uruchomi\u0142o lini\u0119 autobusow\u0105 650 na trasie #Sandur - #T\u00f3rshavn; podr\u00f3\u017c mi\u0119dzy wyspami potrwa teraz ledwie trzy kwadranse.\n\nPrzez pierwsze 23 dni przejazd przez tunel b\u0119dzie bezp\u0142atny. Podr\u00f3\u017c przez niego urozmaic\u0105 \u015bwietlne instalacje autorstwa Edward Fugl\u00f8, przedstawiaj\u0105ce sceny z historii i folkloru obu wysp -> https://kvf.fo/netvarp/ms/2023/12/21/i-myndum-listaverkid-hja-edward-fuglo", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/873037318159179"}
{"created_time": "2023-11-10 16:58:49", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/488655703_1236289505167290_2371725301096811807_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=ftSnRcfougwQ7kNvwGfb01E&_nc_oc=Adm3hfvAIrUheI0u5WXnJtZqlH63lS42npkHkT2SJJNVKh_wtxjaACrC1TLZBPbqlfo&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=ssR0xz7iPcZMmfbjp2QQ7A&oh=00_AfOxw129XAE4RtSmLUJnJl82Oh4cu5o5-xVfv_twdQ5EIw&oe=684D6F2E", "link": null, "message": "Dzi\u015b pi\u0105ta, \"nocna\" ods\u0142ona serialu #FarerskiMapownik \n\nW czerwcu 2024 roku dwadzie\u015bcia cztery farerskie #latarnie przejd\u0105 pod pe\u0142n\u0105 kontrol\u0119 lokalnych w\u0142adz.\n \nPiecz\u0119 nad farerskimi latarniami morskimi sprawuje pa\u0144stwowa sp\u00f3\u0142ka Landsverk. #Latarnicy (rol\u0119 t\u0119 pe\u0142ni\u0105 najcz\u0119\u015bciej komendanci port\u00f3w) codziennie dogl\u0105daj\u0105 zwierciad\u0142a, wymieniaj\u0105 \u017car\u00f3wki, dbaj\u0105 o odpowiedni poziom wilgotno\u015bci w budynkach.\n\nKt\u00f3ra z farerskich \"vitar\" (farerska liczba mnoga rzeczownika \"latarnia morska\") najbardziej zapad\u0142a wam w pami\u0119\u0107?\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #mapy #morze Polonia Farerska Klub Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w Wysp Owczych Faroe.pl", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/844127424383502"}
{"created_time": "2023-10-27 19:15:36", "full_picture": null, "link": null, "message": "\u26bd\ufe0f \ud83c\uddeb\ud83c\uddf4 Pierwsze zwyci\u0119stwo farerskiej dru\u017cyny w fazie grupowej europejskich puchar\u00f3w staje si\u0119 faktem! K\u00cd - Klaksv\u00edkar \u00cdtr\u00f3ttarfelag wygra\u0142o wczoraj \"u siebie\" na T\u00f3rsv\u00f8llur 3:0 z NK Olimpija Ljubljana!\n\nPo trzech meczach w UEFA conference league ekipa z #Bor\u00f0oy ma na swoim koncie cztery punkty i zajmuje trzecie miejsce w grupie A!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/835231681939743"}
{"created_time": "2023-10-20 18:54:12", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/15582502095110682392?url=https%3A%2F%2Fkvf.fo%2Fsites%2Fdefault%2Ffiles%2Ftunnilsandoy.jpeg&fb_obo=1&utld=kvf.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=j1OsDMpyDlru85-7c3NHRw&_nc_oc=AdnYavH7tUC9aMfdXVmlwnxYha5LiDJWjlE8xtJEElcQc7QAcr67HW9_xw_u9ZWCHQU&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAbQh7a-QnSMqI26BNcXRNIsKDQZmEZcfHfBCNWfpCYLs&oe=684962D6", "link": "https://kvf.fo/greinar/2023/10/20/sandoy-tunnel-open-21-december", "message": "Pod koniec grudnia do historii odejd\u0105 kolejki na prom w Gamlaraett i Skopun. Nowy #tunel, kt\u00f3ry po\u0142\u0105czy wyspy Streymoy i #Sandoy, b\u0119dzie czwart\u0105 i najd\u0142u\u017csz\u0105 podmorsk\u0105 przepraw\u0105 na archipelagu (10.8 km).\n\nSzacuje si\u0119, \u017ce dziennie z #Sandoyartunnilin korzysta\u0107  b\u0119dzie ok. 350 aut.\n\nSandoyartunnilin #wyspyowcze", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/830296465766598"}
{"created_time": "2023-10-14 09:13:01", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/9085746530987727247?url=https%3A%2F%2Fi.iplsc.com%2F-%2F000HSG7XJW1BKY2G-C429.jpeg&fb_obo=1&utld=iplsc.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=j1OsDMpyDlru85-7c3NHRw&_nc_oc=AdmcMHeuF-5u03LQoKyMXIchImwxB2icr3kpC7sJRZuk8qMY_S1H2P9pWjLt-9qYuyo&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAad6257j6jtd81iFEKRf_swTGQN1VEZsETbvcvwyxs9U&oe=684957B5", "link": "https://sport.interia.pl/pilka-nozna/news-lancuch-polskich-bramkarzy-na-wyspach-owczych-musial-wybiera,nId,7083059", "message": "Na portalu Interia ukaza\u0142 si\u0119 artyku\u0142 o nepotyzmie na Wyspach Owczych. Ale tym w polskim wydaniu, dotycz\u0105cym bramkarskich transfer\u00f3w do farerskiej ligi \ud83d\ude09\n\nhttps://sport.interia.pl/pilka-nozna/news-lancuch-polskich-bramkarzy-na-wyspach-owczych-musial-wybiera,nId,7083059\n\nArtyku\u0142 rozpoczyna cytat z ksi\u0105\u017cki \"Farerskie kadry\" \ud83d\udcd8\n\nPi\u0142ka no\u017cna na Wyspach Owczych #wyspyowcze #farerskiekadry", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/825560399573538"}
{"created_time": "2023-10-13 20:24:03", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/488047848_1234285502034357_8545688675086618973_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-7&_nc_sid=833d8c&_nc_ohc=4UR6x7NmLQQQ7kNvwF4U1Gh&_nc_oc=AdkkbsZc_0XQQAU6toSX_3aa7ymKyQSF6urgkvXViLqW9mz80LrNNZ-SgbJcZJPIAeY&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=j1OsDMpyDlru85-7c3NHRw&oh=00_AfOiB1aKJUa9QwML4vbhzByqhZXBnX_8-yZnogf635PyBg&oe=684D7187", "link": null, "message": "Nie tylko polska kadra ma problem z wydostaniem si\u0119 z Wysp Owczych. Dru\u017cyna H\u00e5kana  Ericsona czeka na lot czarterowy do Pragi, w kt\u00f3rej w niedziel\u0119 zmierz\u0105 si\u0119 z naszym po\u0142udniowym s\u0105siadem.\n\nP.S. Komu z Was przytrafi\u0142a si\u0119 podobna przygoda z powrotnym lotem z archipelagu?\n\nAtlantic Airways V\u00e1gar Airport Pi\u0142ka no\u017cna na Wyspach Owczych #frapol #wyspyowcze", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/825209616275283"}
{"created_time": "2023-10-11 15:09:10", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/488770980_1234138115382429_2714563430838244862_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=105&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=rh6RmG3nUc4Q7kNvwErHKQO&_nc_oc=Adk9u8eqgPPnypNeCorZn0Joc88napnsXybblKUjQey7nIwWNJXjHBLa_1q4kfTCOkc&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=j1OsDMpyDlru85-7c3NHRw&oh=00_AfPDJT7NHqiE_RvLfZzIRh4yc2-EFROmUVLcjZEqXftAyQ&oe=684D456B", "link": null, "message": "Mimo obaw zwi\u0105zanych z jesienn\u0105 farersk\u0105 pogod\u0105, czarter z polskimi pi\u0142karzami (obs\u0142ugiwany przez niezawodne Atlantic Airways) wyl\u0105dowa\u0142 dzisiejszego ranka na V\u00e1gar Airport.\n\nSAS - Scandinavian Airlines - jak to zwykle bywa przy takiej pogodzie - da\u0142 za wygran\u0105.\n\nTrzymamy jutro kciuki za naszych, po obu stronach boiska \ud83d\ude09\n\n#FRAPOL #wyspyowcze Pi\u0142ka no\u017cna na Wyspach Owczych", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/823521623110749"}
{"created_time": "2023-10-10 20:31:39", "full_picture": null, "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/822967513166160"}
{"created_time": "2023-10-09 08:56:14", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/10289034393923085471?url=https%3A%2F%2Fstatic.weszlo.com%2Fcdn-cgi%2Fimage%2Fquality%3D65%2Cformat%3Dauto%2F2023%2F10%2FGRAFA-WYSPY-OWCZE.jpg&fb_obo=1&utld=weszlo.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=j1OsDMpyDlru85-7c3NHRw&_nc_oc=AdkOPQiXp_wDt-x0AmIYboQwUaPu_sIukbq8vdbe7EJM21Cj3ZpiXH3pb5H1jHBzAeM&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAU7LeZRu-HUCyFdlmdMgZQ-WpjLdGu5qBX16iOvM1Ohx&oe=68494F80", "link": "https://weszlo.com/2023/10/08/pilka-nozna-kobiet-wyspy-owcze-kulisy-lukasz-cieslewicz-reportaz", "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/821884813274430"}
{"created_time": "2023-09-07 12:03:11", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/9892918336001940264?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F09%2FIMG_8325.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=j1OsDMpyDlru85-7c3NHRw&_nc_oc=AdlC6Qws2sJHgAFuYSzgiN9MJP1x5Lgxmk6U49R-FosgGxAY_ORhSdSTkdEDljhV_SU&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAclXqxm_1jr4jiXBtRbS7Z_JQpknua9gnUbTuaJkKgPX&oe=684973C5", "link": "https://farerskiekadry.pl/2023/09/szuter-i-welniana-czapka.html", "message": "\u26bd\ufe0f Czekaj\u0105c na wieczorny mecz Polska - Wyspy Owcze, cofnijmy si\u0119 w pi\u0142karsk\u0105 \"szutrow\u0105\" przesz\u0142o\u015b\u0107 na archipelagu. Zapraszam do lektury fragmentu ksi\u0105\u017cki \"Farerskie kadry\", kt\u00f3ry trafi\u0142 tak\u017ce na \u0142amy Tygodnik Przegl\u0105d w 2019 roku.\n\n\"Kiedy\u015b trenowa\u0142em przez tydzie\u0144 z dru\u017cyn\u0105 Arsenalu. Zbli\u017ca\u0142y si\u0119 \u015bwi\u0119ta Bo\u017cego Narodzenia. Z powodu lekkiego wiatru i drobnego \u015bniegu odwo\u0142ano trening. Na Wyspach uznajemy takie warunki za dobr\u0105 pogod\u0119 \u2013 zak\u0142adamy szorty i trenujemy.\" - wspomina farerska legenda - bramkarz Jens Martin Knudsen.\n\n\"Kaj Leo Johannesen, by\u0142y premier \u2013 bramkarz HB T\u00f3rshavn, w kt\u00f3rego barwach przez dwadzie\u015bcia lat rozegra\u0142 blisko trzysta spotka\u0144. Otar\u0142 si\u0119 tak\u017ce o narodow\u0105 kadr\u0119, wtedy jednak pozycja Jensa Martina Knudsena by\u0142a niezagro\u017cona. Jego nast\u0119pca, Aksel Vilhelmsson Johannesen, by\u0142 wcze\u015bniej napastnikiem K\u00cd - Klaksv\u00edkar \u00cdtr\u00f3ttarfelag, w kt\u00f3rym w trzydziestu o\u015bmiu spotkaniach zdoby\u0142 trzy bramki.\"\n\n#polfar #futbol #wyspyowcze", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/799422558853989"}
{"created_time": "2023-09-07 11:04:34", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/12242692685217518846?url=https%3A%2F%2Fwyspy-owcze.pl%2Flib%2Fl3cvlw%2FA1-lm8fbnvc.jpg&fb_obo=1&utld=wyspy-owcze.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=j1OsDMpyDlru85-7c3NHRw&_nc_oc=AdmeHp4Y1pJpJ-uzDgaZTH8eAXAkdBvfAp773et7UDS3LFvJaVZxB_Vhi036De1YheQ&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAUgJ_mvD9Yzu88DW2jORj4lon0HdfZAd-MtjRghRWXms&oe=68494A38", "link": "https://wyspy-owcze.pl/mecz-polska-%E2%80%93-wyspy-owcze", "message": "Do historycznej futbolowej polsko-farerskiej potyczki o punkty pozosta\u0142y ju\u017c tylko godziny! Przewodnikowa ekipa s\u0142u\u017cy gar\u015bci\u0105 informacji.\n\n#polfar #futbol #wyspyowcze", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/799382168858028"}
{"created_time": "2023-09-06 18:44:15", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/13559573719600714285?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2019%2F01%2FIMG_4449_crop.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=j1OsDMpyDlru85-7c3NHRw&_nc_oc=AdnjUm1CProz6fW3F9xEcFkbCWX87tS3pGDzmahTPJOp6rXO9iVLEns4Uyv0o4sYvNc&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zASIfukr1jB3UpvJDNzyxp7p5B3t_c-xSdFGd7ShC2aIV&oe=684968A3", "link": "https://farerskiekadry.pl/2019/01/prawie-jak-kanonierzy.html", "message": "\u26bd\ufe0f Czy wiecie, \u017ce barwy klubowe farerskiego B36 T\u00f3rshavn i angielskiego Arsenal \u0142\u0105czy zabawna historia?\n\n\"W roku 1955 pi\u0142karze klubu #B36 #T\u00f3rshavn po raz pierwszy wybiegli na boisko w stroju, kt\u00f3ry nazwano \u201eArsenalskim Trykotem\u201d. Czarne koszulki i bia\u0142e spodenki zago\u015bci\u0142y w klubowej historii na wiele lat.\n\nSk\u0105d jednak takie okre\u015blenie stroj\u00f3w, w kt\u00f3rych grali zawodnicy B36 T\u00f3rshavn? Pi\u0142karze londy\u0144skiego Arsenalu od pocz\u0105tku istnienia klubu nosz\u0105 przecie\u017c czerwone koszulki oraz bia\u0142e spodenki i getry.\n\nBanalne wyja\u015bnienie tej zabawnej pomy\u0142ki znajdujemy w artykule \"B36 s\u00f8gan \u00ed or\u00f0 og myndum\" (pol. Historia B36 w s\u0142owach i obrazach):\n(...)\nmen visti ikki, at Arsenal v\u00f3ru rey\u00f0ir, t\u00e1 allar myndir t\u00e1 v\u00f3ru svart-hv\u00edtar - nie wiedzieli jednak, \u017ce barw\u0105 Arsenalu jest czerwie\u0144, gdy\u017c wszystkie zdj\u0119cia by\u0142y wtedy czarno-bia\u0142e.\"\n\n#futbol #wyspyowcze #polfar Pi\u0142ka no\u017cna na Wyspach Owczych", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/798950602234518"}
{"created_time": "2023-09-06 10:10:44", "full_picture": null, "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/798659195596992"}
{"created_time": "2023-09-05 12:04:17", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/11889158270818569842?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2016%2F02%2F20290922875_b5fe3985e1_h-1.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=j1OsDMpyDlru85-7c3NHRw&_nc_oc=AdkbvJEaaLjMv1IIsYiAlqznW2pGfNrQtNA8j3gw7a1b9xHpS0PA_im9PVJQGzEz7CY&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAVRoUV7HcPnX03e2Ygk4-jMiAMtaQnzMcBacU176HOmd&oe=68496B0B", "link": "https://farerskiekadry.pl/2016/10/zwirowa-droga-do-futbolowego-swiata.html", "message": "#Farerski #futbol w sezonie 1985 raczkuje. Torleif Sigur\u00f0sson, \u00f3wczesny szef farerskiego zwi\u0105zku pi\u0142karskiego, rzuca sugesti\u0119, aby tutejsze boiska zyska\u0142y sztuczn\u0105 muraw\u0119. T\u00f3rshavn ma plany, aby pierwsze tego typu boisko powsta\u0142o w stolicy. Mecze rozgrywano w\u00f3wczas na \u017cwirowych boiskach. (\u2026) Wyspy Owcze zagra\u0142y trzy towarzyskie spotkania. Przegra\u0142y oba wyjazdowe mecze z Islandi\u0105 \u2013 0:9 i 0:1. Sezon zako\u0144czy\u0142y wygran\u0105 z Szetlandami.\n\n(\u2026)\n\nObserwowa\u0142em gr\u0119 Sofusa Hansena w jego wyblak\u0142ych niebieskich d\u017cinsach, gdy broni\u0142 bramki NS\u00cd Runav\u00edk FC na szutrowym boisku w L\u00f8kin. Gdy mecz zbli\u017ca si\u0119 ku ko\u0144cowi, jego spodnie s\u0105 niemal do niego przyklejone. Nogi krwawi\u0105 mu a\u017c tak mocno\u2026\n\nWspomina\u0142 po latach, cytowany w ksi\u0105\u017cce \u201eThe Bobble Hat Goalkeeper\u201d, legendarny Jens Martin Knudsen.\n\n#POLFAR #wyspyowcze #futbol", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/798057525657159"}
{"created_time": "2023-09-04 13:21:38", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/4415751115595040823?url=https%3A%2F%2Fwww.faroesoccer.com%2Fimages%2Fads%2Ffs.png&fb_obo=1&utld=faroesoccer.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=j1OsDMpyDlru85-7c3NHRw&_nc_oc=AdlF0kQaYf3rTHUOWQR-QLGyR2YQ-qurcFTLw1uhsn2ezBCbECuMPhuin22bDXDa2zM&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zARUHHDm3T6-GYMuWyt02Y9LDJwhZ1T-_5nMenIFoYbTy&oe=68495150", "link": "https://www.faroesoccer.com/content.php?pid=182", "message": "Ju\u017c w najbli\u017cszy czwartek na muraw\u0119 Stadion Narodowy w Warszawie wybiegn\u0105 reprezentacje Polski i Wysp Owczych. Farerska pi\u0142ka ma dzi\u0119ki temu (i za spraw\u0105 pucharowej szar\u017cy K\u00cd - Klaksv\u00edkar \u00cdtr\u00f3ttarfelag) swoje pi\u0119\u0107 minut w polskich mediach.\n\nMy tymczasem prze\u015bled\u017amy poprzednie polsko-farerskie potyczki futbolowe, korzystaj\u0105c z przebogatych zasob\u00f3w #faroesoccer.com. Na dost\u0119pnej tam li\u015bcie spotka\u0144 farerskiej kadry wybra\u0107 nale\u017cy zak\u0142adk\u0119 \"Vinardystir\" - mecze towarzyskie. Obydwie reprezentacje nie walczy\u0142y bowiem jeszcze ze sob\u0105 o punkty.\n\nPierwszy mecz z Wyspami Owczymi polska kadra (kierowana w\u00f3wczas przez Jerzego Engela) rozegra\u0142a w cypryskim Limassol. W lutym 2002 roku do bramki strze\u017conej przez Jensa Martina Knudsena dwukrotnie trafi\u0142 Maciej \u017burawski (futbolowe archiwalia, prawda?). Farerzy odpowiedzieli jedynie bramk\u0105 R\u00f3gviego Jacobsena.\n\nDwa lata p\u00f3\u017aniej pad\u0142 wynik 6:0 dla Polski. W hiszpa\u0144skim Kadyksie cztery razy celnie przymierzy\u0142 Pawe\u0142 Krysza\u0142owicz. W drugiej po\u0142owie po bramce do\u0142o\u017cyli Tomasz K\u0142os i Mariusz Kukie\u0142ka.\n\n14 maja 2006 roku meczem we Wronkach reprezentacyjn\u0105 karier\u0119 w bramce ko\u0144czy\u0142 legendarny Knudsen. Polscy pi\u0142karze nie wykazali si\u0119 go\u015bcinno\u015bci\u0105, strzelaj\u0105c Jensowi Martinowi cztery bramki.\n\nJaki rozdzia\u0142 we wzajemnej pi\u0142karskiej historii dopisz\u0105 obie dru\u017cyny? Dowiemy si\u0119 ju\u017c w czwartek.\n\n\ud83c\uddf5\ud83c\uddf1\u26bd\ufe0f\ud83c\uddeb\ud83c\uddf4 Koyr\u00e1 F\u00f8royar!\n\n#POLFAR #futbol #wyspyowcze Pi\u0142ka no\u017cna na Wyspach Owczych", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/797472972382281"}
{"created_time": "2023-09-01 11:18:32", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/4716092711132885024?url=https%3A%2F%2Feditorial.uefa.com%2Fresources%2F0284-18c960573a69-bfc9476b2bda-1000%2Ffbl-eur-c1-qualifier-hacken-klaksvik.jpeg&fb_obo=1&utld=uefa.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=j1OsDMpyDlru85-7c3NHRw&_nc_oc=AdkrDXkIrwfrWrlW4LIO7ChJq7gMaHhokZYt3Myb1SGRkil3KsXt8nbCGGFpGvCsap8&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAfvK-laa-MdlHBY6p-3ks29TgvlVQESF-uJ5SlD8z63T&oe=684954B4", "link": "https://www.uefa.com/uefaeuropaconferenceleague/news/0284-18c960573a6a-420228626367-1000--ki-klaksvik-meet-the-faroese-side-set-for-uefa-group-stage-a/#", "message": "K\u00cd - Klaksv\u00edkar \u00cdtr\u00f3ttarfelag nie uda\u0142o si\u0119 niestety przebrn\u0105\u0107 ostatniej fazy eliminacji UEFA Europa League. Sheriff Tiraspol okaza\u0142 si\u0119 lepszy o bramk\u0119.\n\nPi\u0119kny sen farerskiej pi\u0142ki nadal jednak trwa. Pi\u0142karze z p\u00f3\u0142nocy archipelagu zostali bowiem pierwsz\u0105 farersk\u0105 dru\u017cyn\u0105 klubow\u0105, kt\u00f3ra reprezentowa\u0107 b\u0119dzie #WyspyOwcze w fazie grupowej europejskich puchar\u00f3w! Swoich przeciwnik\u00f3w w Conference League poznaj\u0105 ju\u017c dzi\u015b.\n\nhttps://www.uefa.com/uefaeuropaconferenceleague/news/0284-18c960573a6a-420228626367-1000--ki-klaksvik-meet-the-faroese-side-set-for-uefa-group-stage-a/#\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #pi\u0142kano\u017cna", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/795542319242013"}
{"created_time": "2023-08-31 15:11:04", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/487221730_1231929398936634_8070261815359089645_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=s3OXXjmLJh4Q7kNvwGfcUrF&_nc_oc=AdkRPv_3DrD0vboj0EI6R8aDTzW2tjsjahUGv3A8oTYlqo6it5e4T5MRZv-pxr-8KAE&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=j1OsDMpyDlru85-7c3NHRw&oh=00_AfM0kaTQsptC12rvIpLq7I5TIEiWXGRiS6BEAe-y64TwVg&oe=684D5962", "link": null, "message": "Dzi\u015b wr\u00f3cimy do wertowania cyfrowego archiwum farerskiej prasy, by przekona\u0107 si\u0119 jakim echem nios\u0142y si\u0119 doniesienia z dalekiego \u015bwiata w #prasie Wysp Owczych na przestrzeni dekad minionego stulecia.\n\nNie zabraknie polskich w\u0105tk\u00f3w i lingwistycznych smaczk\u00f3w. \n\nZapraszam do lektury!\n\nfarerskiekadry.pl/2023/08/zdarzylo-sie-wczoraj.html\n\n#wyspyowcze #lingwistycznie #polskietropy", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/795026359293609"}
{"created_time": "2023-08-10 17:02:10", "full_picture": null, "link": null, "message": "Ten pi\u0119kny sen nadal trwa...", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/781240647338847"}
{"created_time": "2023-08-03 18:17:06", "full_picture": null, "link": null, "message": "Co \u0142\u0105czy Rak\u00f3w Cz\u0119stochowa i K\u00cd - Klaksv\u00edkar \u00cdtr\u00f3ttarfelag? Mistrzowie Polski i Wysp Owczych pisz\u0105 nowy, wielki rozdzia\u0142 swej historii. Awans do III rundy eliminacji elitarnej Ligi Mistrz\u00f3w oznacza jedno - pewny dla obu klub\u00f3w debiut w fazie grupowej europejskich puchar\u00f3w! Otwart\u0105 kwesti\u0105 pozostaje czy b\u0119dzie to presti\u017cowe UEFA Champions League, Liga Europy czy - na pocieszenie - Liga Konferencji.\n\nJesieni\u0105 i zim\u0105 czekaj\u0105 nas zatem pierwsze w historii farerskiej pi\u0142ki klubowej pucharowe wieczory na havnarskim T\u00f3rsv\u00f8llur (obiekt w Klaksv\u00edk nie spe\u0142nia niestety wymaga\u0144 UEFA)!\n\nFarerzy odprawili ju\u017c na swojej drodze do europejskich puchar\u00f3w mistrza W\u0119gier (Ferencv\u00e1rosi Torna Club) i Szwecji (BK H\u00e4cken). Kt\u00f3\u017c nast\u0119pny?\n\n Hjartaliga til lukku!\n\nP.S. podobn\u0105 histori\u0119 pisze te\u017c andorska Santa Coloma. Zapowiada si\u0119 sezon pe\u0142en debiutant\u00f3w i niespodzianek!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/776623814467197"}
{"created_time": "2023-07-30 08:10:17", "full_picture": null, "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/773660998096812"}
{"created_time": "2023-07-29 09:43:28", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/17907448717900787214?url=https%3A%2F%2Fkvf.fo%2Fsites%2Fdefault%2Ffiles%2Fflotum_0_0.jpg&fb_obo=1&utld=kvf.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=j1OsDMpyDlru85-7c3NHRw&_nc_oc=Adk2dGhSu2sX5oqr9MCYvjO52t4Wq5GQRLR-T1PBDAiQqJ5ghZaSuvHxYOmaYkqxTAw&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAaYEE9RpyAGQXmIMRQVAffalh5Ercguw3rHIivCXqWP9&oe=684956E0", "link": "https://kvf.fo/greinar/2023/07/16/largest-flat-construction-project-faroese-history", "message": "W po\u0142owie lipca w zachodniej cz\u0119\u015bci #T\u00f3rshavn zako\u0144czono budow\u0119 bloku ze 111 mieszkaniami przeznaczonymi na wynajem. W styczniu w stolicy zawi\u0105za\u0142a si\u0119 sp\u00f3\u0142dzielnia mieszkaniowa Luta\u00edb\u00fa\u00f0ir - spos\u00f3b na \"swoje M\" ma\u0142o znany na Wyspach Owczych. Podobny projekt rusza tak\u017ce na Su\u00f0uroy z inicjatywy by\u0142ego burmistrza V\u00e1gur, Dennisa Holma.\n\nCzy Farerowie poradz\u0105 sobie z kryzysem mieszkaniowym? Czy bloki stan\u0105 si\u0119 nowym elementem lokalnego krajobrazu?", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/773073888155523"}
{"created_time": "2023-07-21 16:47:12", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/16852514072093935794?url=https%3A%2F%2Fwww.chrobry-glogow.pl%2F_default_upload_bucket%2Fimage-thumb__42324__news-index%2F_MG_5760.jpg&fb_obo=1&utld=chrobry-glogow.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=j1OsDMpyDlru85-7c3NHRw&_nc_oc=AdmP3jHp-OO8s87_ZpLpNhdWvZODkwe-OJg2NXB31YL_QvWM-uaOsP-mvs-Ca2erPdw&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAS-v7pFaiTwJYejB6Ohq7HtAGB4SUtZ_EYKMpEjkc6mk&oe=6849732F", "link": "https://www.chrobry-glogow.pl/Klub/Aktualnosci/Magnus-Jacobsen-pilkarzem-Chrobrego~n7182", "message": "Intryguj\u0105ce wie\u015bci p\u0142yn\u0105 z zaplecza polskiej Ekstraklasy. Chrobry G\u0142og\u00f3w dzi\u015b rano zakontraktowa\u0142 pochodz\u0105cego z Hoyv\u00edk 23-letniego Magnusa Jacobsena. Broni\u0105cy wcze\u015bniej barw B36 T\u00f3rshavn, FC Pa\u00e7os de Ferreira i 07 Vestur pi\u0142karz jest pierwszym zawodnikiem z Wysp Owczych, kt\u00f3ry na profesjonalnym poziomie zagra w polskiej pi\u0142ce klubowej.\n\nHistori\u0105 wyst\u0119p\u00f3w i sukces\u00f3w polskich pi\u0142karzy na Wyspach Owczych zape\u0142ni\u0107 mo\u017cna pot\u0119\u017cne tomisko (Marcinie, czekam na po\u015bwi\u0119con\u0105 temu monografi\u0119).\n\nCiekawe czy Pi\u0142ka no\u017cna na Wyspach Owczych wie co\u015b o wcze\u015bniejszych wyst\u0119pach Farer\u00f3w na polskich boiskach w ni\u017cszych, amatorskich ligach.\n\n#wyspyowcze #pi\u0142kano\u017cna #POLFAR", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/768093335320245"}
{"created_time": "2023-07-19 11:00:10", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/6793966911504117814?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F07%2FDziennik-z-podrozy-2018_wiata.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=j1OsDMpyDlru85-7c3NHRw&_nc_oc=AdlvgO61ByybBDH0OnQkfs8CEGS2za-i7Jhj0q6Pfkvxb60ZbfKfpUd_kuNFoi58Osg&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zASzLazMNvqN-6hquhw7kgDTLkExDuk8vlMYlz6NYr0WD&oe=68495148", "link": "https://farerskiekadry.pl/2023/07/farerski-dziennik-z-podrozy.html", "message": "Dok\u0142adnie pi\u0119\u0107 lat temu, 19 lipca 2018 roku po raz ostatni postawi\u0142em stop\u0119 na Owczym archipelagu. By\u0142a to moja pi\u0105ta wizyta na archipelagu, tym razem d\u0142u\u017csza ni\u017c poprzednie.\n\nNiech ponowne podzi\u0119kowania za niezapomniane chwile, d\u0142ugie rozmowy i sam\u0105 wypraw\u0119 przyjm\u0105: Ivan i Kinga Eysturland (Polonia Farerska), Sabina na Wyspach Owczych, P\u00f3l Arni Holm (Hamradun), Fr\u00f3\u00f0skaparsetur F\u00f8roya, Dominika Lusina i Joanna Borun. Hjartaliga takk fyri!\n\nT\u0119skno, ale dzi\u0119ki tej rocznicowej notce jako\u015b mniej...\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/766659698796942"}
{"created_time": "2023-07-12 13:36:51", "full_picture": null, "link": null, "message": "#S\u00f8rv\u00e1gur to jedno z trzech miast z zatok\u0105 w nazwie (#v\u00e1gur), kt\u00f3re przycupn\u0119\u0142y u brzeg\u00f3w wyspy #V\u00e1gar (Zatoki).\n\nEtymologia nazwy miasteczka pe\u0142na jest niejasno\u015bci. Cz\u0119\u015b\u0107 lingwist\u00f3w si\u0119ga do staronordyckich s\u0142\u00f3w #seyr (piasek) i #saurr (b\u0142oto, brud). Inni wskazuj\u0105 na imi\u0119 #S\u00f8rli - tak zwa\u0107 si\u0119 mia\u0142 pierwszy mieszkaniec #S\u00f8rv\u00e1gur.\n\nW pobli\u017cu miasteczka znajduje si\u0119 najwi\u0119ksze farerskie jezioro. Mieszka\u0144cy S\u00f8rv\u00e1gur nazywaj\u0105 je #S\u00f8rv\u00e1gsvatn, ale ci z #Mi\u00f0v\u00e1gur wol\u0105 nazw\u0119 #Leitisvatn.\n\nW okolicy mi\u0142o\u015bnicy historii wojskowo\u015bci znajd\u0105 sporo \u015blad\u00f3w obecno\u015bci brytyjskich oddzia\u0142\u00f3w w czasie II wojny \u015bwiatowej. Lotnisko V\u00e1ga Floghavn powsta\u0142o przecie\u017c na miejscu bazy lotniczej #RAF. Zainteresowani tym okresem historii z pewno\u015bci\u0105 zajrz\u0105 do muzeum #Kr\u00edgssavni\u00f0.\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #farerski #farerskiemiasta", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/762246412571604"}
{"created_time": "2023-07-10 14:30:34", "full_picture": null, "link": null, "message": "#G\u00e1sadalur to najmniejsza z miejscowo\u015bci na wyspie #V\u00e1gar, licz\u0105ca jedynie 13 mieszka\u0144c\u00f3w. Mimo rozleg\u0142ych teren\u00f3w rolnych, ludzie opuszczali osad\u0119 przez brak po\u0142\u0105czenia drogowego z reszt\u0105 archipelagu. Powsta\u0142o ono dopiero w 2006, kiedy to pod g\u00f3rami wykopano \u0142\u0105cz\u0105cy osad\u0119 z #B\u00f8ur #G\u00e1sadalstunnilin (1 445 m).\n\nSzczeg\u00f3lnie ceniona na Wyspach jest pochodz\u0105ca z G\u00e1sadalur #baranina i wo\u0142owina, a to za spraw\u0105 znakomitej tutejszej trawy, zraszanej kroplami morskiej wody.\n\nJak to zwykle bywa z farerskimi toponimami, sporn\u0105 pozostaje kwestia etymologii. Korzystaj\u0105c ze s\u0142ownika, nazw\u0119 osady przet\u0142umaczy\u0107 mo\u017cna na \"Dolina G\u0119si\" (#g\u00e1sa to farerskie okre\u015blenie na g\u0119\u015b).\n\nNiekt\u00f3rzy natomiast si\u0119gaj\u0105 do #legendy o kobiecie imieniem #G\u00e6sa. Ta \u017cyj\u0105ca w XII wieku \u017cona farerskiego biskupa mia\u0142a by\u0107 pierwsz\u0105 mieszkank\u0105 osady. Inne wersje przedstawiaj\u0105 j\u0105 natomiast jako banit\u0119 - zes\u0142an\u0105 w te okolice za spo\u017cywanie mi\u0119sa w czasie postu.\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #farerski #farerskiemiasta", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/760959836033595"}
{"created_time": "2023-07-01 18:29:25", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/1482160116652820322?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F06%2Fengelske-tropper-ankommer-til-thorshavn-fhm-17412-5e9820-640.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=j1OsDMpyDlru85-7c3NHRw&_nc_oc=AdkquS4vUz6EVkHqXPsGbNsxUUaUnHs3eLzkejk4ob-OW91-eqH9SQyTUHtyx0Zfj9A&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAZ0rx5eW_7uQiYrOVHlqPQo7XcwsZZeiQ5NQ9eziRrGR&oe=68494C0D", "link": "https://farerskiekadry.pl/2023/07/frodskaparrit.html", "message": "Internetowe archiwum wydawnictwa naukowego #Fr\u00f3\u00f0skapur Uniwersytetu Wysp Owczych Fr\u00f3\u00f0skaparsetur F\u00f8roya jest istn\u0105 kopalni\u0105 fakt\u00f3w i ciekawostek o archipelagu. Na ponad dwudziestu tysi\u0105cach stron spisanych po farersku, angielsku i du\u0144sku naukowych opracowa\u0144 i ksi\u0105\u017cek znajdziemy chyba ka\u017cdy aspekt farerskiej rzeczywisto\u015bci.\n\nDzi\u015b zapraszam na przegl\u0105d mniej znanych farerskich fakt\u00f3w wprost z archiwum wydawnictwa prowadzonego wsp\u00f3lnymi si\u0142ami przez Uniwersytet Wysp Owczych i Akademi\u0119 Nauk.\n\n#wyspyowcze", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/754559260006986"}
{"created_time": "2023-06-28 20:14:11", "full_picture": null, "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/752499640212948"}
{"created_time": "2023-06-26 19:24:20", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/487385550_1228933959236178_7997437380838259689_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=111&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=31ngOPQuysoQ7kNvwHpX6tF&_nc_oc=Adm9jA-k2ecNLtCgenYTKfSLUL2x5kWSxhiGbeABaq0lukB_XidCnfilo7MhYEX8VzE&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=HbE53Z55glX5kG_E82sG-w&oh=00_AfPwWzMpbERvyXU7h9M1aZsakdL-A0mOdvjAgOnIWLG6uQ&oe=684D64F6", "link": null, "message": "#Mykines to element farerskiego odpowiednika islandzkiego Z\u0142otego Kr\u0119gu. S\u0142yn\u0105ca z kolonii #maskonur-\u00f3w wyspa to najdalej na zach\u00f3d wysuni\u0119ty okruszek farerskiego bazaltu.\n\nNa wyspie znajduje si\u0119 dziel\u0105ca z ni\u0105 nazw\u0119 i licz\u0105ca 15 mieszka\u0144c\u00f3w osada.\n\nMimo farersko brzmi\u0105cej ko\u0144c\u00f3wki \"-nes\" uwa\u017ca si\u0119, \u017ce Mykines pochodzi od gaelickich s\u0142\u00f3w *Muc-innis - Wyspa \u015awi\u0144. Kolejny #celtycki \u015blad w\u015br\u00f3d owczych #toponim\u00f3w.\n\nFarerski #lingwista Jakob Jakobsen wywodzi z kolei nazw\u0119 #Mykines od farerskich s\u0142\u00f3w #mykja\u00a0\"krowie odchody\" oraz\u00a0#nes\u00a0\"p\u00f3\u0142wysep\". Taka etymologia ma nawi\u0105zywa\u0107 do obfito\u015bci ptasich odchod\u00f3w. Przy tak licznych skrzydlatych koloniach nie jest to teoria pozbawiona sensu.\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #farerski #farerskiemiasta @visitfaroeislands", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/750998047029774"}
{"created_time": "2023-06-23 11:38:54", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/487051260_1228918369237737_2837430706297419717_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=105&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=jz79DRlH1-kQ7kNvwHmYYNk&_nc_oc=AdlvAHqXr76T65QwarJcOnxFmtQ1BBwpXQ7zpKfUae_btwKatpQzcZs7YUbOAqmjWK8&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=HbE53Z55glX5kG_E82sG-w&oh=00_AfO5alF1GczAefAzzh1Ggudluq0wNjSNYCnz8VTa6gEZOg&oe=684D51BA", "link": null, "message": "#FarerskiMapownik, odcinek 4: #toponimy, czyli co nieco o etymologii nazw farerskich przysi\u00f3\u0142k\u00f3w, osad i miasteczek.\n\nNazwy farerskich osad i miasteczek najcz\u0119\u015bciej nawi\u0105zuj\u0105 od ich po\u0142o\u017cenia.\n\nPoszarpana linia brzegowa Wysp Owczych obfituje w liczne #zatoki - po\u0142o\u017cone przy nich miejscowo\u015bci wyr\u00f3\u017cnia ko\u0144c\u00f3wka -#v\u00edk.\n\nNazwy osad po\u0142o\u017conych nad d\u0142u\u017cszymi i w\u0119\u017cszymi zatokami zako\u0144czone s\u0105 cz\u0142onem -#fj\u00f8r\u00f0ur.\n\nJ\u0119zyk #farerski wyr\u00f3\u017cnia tak\u017ce mniejszy rodzaj zatoki - #v\u00e1g, kt\u00f3ra w toponimach wyst\u0119puje w formie -#v\u00e1gur.\n\nSwoich nazewniczych przedstawicieli maj\u0105 r\u00f3wnie\u017c farerskie doliny (-#dalur) i p\u00f3\u0142wyspy (-#nes).\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #mapy #lingwistycznie", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/748818477247731"}
{"created_time": "2023-06-20 08:45:33", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/486640801_1228477302615177_2617656126722543818_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=100&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=pnv3dn8obEkQ7kNvwEkF7x7&_nc_oc=Adm9Xkrn9u1ZEjyMEquECrhAmklEMLx1b5ras01ONq8Kvic2OXntkNMGJzjpmX9tIBE&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=HbE53Z55glX5kG_E82sG-w&oh=00_AfPqdpP2TUXsYRA7xjBf2qDUUoU9hLt2WHGcMkfj5qcjOA&oe=684D3ED0", "link": null, "message": "Le\u017c\u0105ce po s\u0105siedzku osady #V\u00edkarbyrgi i #Hamrabyrgi, by\u0142y w \u015bredniowieczu jednymi z najwi\u0119kszym na #Su\u00f0uroy. Posiada\u0142y nawet w\u0142asny ko\u015bci\u00f3\u0142 i cmentarz, a ich historia si\u0119ga\u0142a czas\u00f3w pierwszego osadnictwa na Wyspach Owczych.\n\nPrawdopodobnie pod koniec VII wieku na okolicznej wysepce #Baglh\u00f3lmur osiedlili si\u0119 pierwsi irlandzcy mnisi. Jej nazwa pochodzi\u0107 ma od staroirlandzkiego s\u0142owa #bachall oznaczaj\u0105cego pastora\u0142 lub pielgrzymk\u0119.\n\nAtak Czarnej \u015amierci z roku 1349, na spo\u0142eczno\u015b\u0107 licz\u0105c\u0105 50 os\u00f3b, prze\u017cy\u0142a jedynie kobieta imieniem #Sneppan. Zaraza odcisn\u0119\u0142a jednak na niej swoje pi\u0119tno. Przygn\u0119biaj\u0105ce odizolowanie w trakcie epidemii sprawi\u0142o, \u017ce kobieta zdziwacza\u0142a i stroni\u0142a od ludzi, reszt\u0119 \u017cycia sp\u0119dzaj\u0105c w samotno\u015bci. Gdyby nie mieszka\u0144cy okolicznej #Sumby, kt\u00f3rzy z pobliskich wzg\u00f3rz podrzucali pod pr\u00f3g jej domu suszone mi\u0119so, Sneppan zmar\u0142aby z g\u0142odu. \n\nDopiero w roku 1830 w #V\u00edkarbyrgi ponownie zat\u0119tni\u0142o \u017cycie - do nowego domu przeprowadzi\u0142 si\u0119 tutaj wraz z rodzin\u0105 Joen Joensen z Sumby.\n\nObecnie osada ponownie uznawana jest opuszczon\u0105.\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #farerski #farerskiemiasta @visitfaroeislands @the_eysturlands", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/746780574118188"}
{"created_time": "2023-06-15 13:31:25", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/486870203_1228177975978443_210224456898201844_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=105&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=3E7LkEBcROEQ7kNvwF_q5LW&_nc_oc=Adlbypjk9-42XmHjPtAdkfx2dIN0OyDpza1MCYTDiEV2DGtjnMmdKOkXuHuoqfzEMF4&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=HbE53Z55glX5kG_E82sG-w&oh=00_AfNfXQsqku4F--sIf1IvKI8FNBa5vnEL9hIScksV0vxotQ&oe=684D5773", "link": null, "message": "Jad\u0105c drog\u0105 nr 65 w kierunku osady #Selatra\u00f0, mija si\u0119 dwa przyklejone do w\u0105skiego paska asfaltu farerskie przysi\u00f3\u0142ki. Jednym z nich jest za\u0142o\u017cony pod koniec XIX wieku #Morskranes.\n\nW aktualnych statystykach @hagstovan znajdziemy informacj\u0119 o pi\u0119tnastu mieszka\u0144cach mie\u015bcinki. To trzykrotnie mniej ni\u017c jeszcze dwie dekady temu. Mo\u017ce i t\u0119, nieco zapomnian\u0105, cz\u0119\u015b\u0107 #Eysturoy rozrusza otwarty pod koniec 2020 roku tunel #Eysturoyartunnilin?\n\nZaskakuj\u0105ca i nieco tajemnicza jest etymologia nazwy naszej dzisiejszej bohaterki. Wg farerskiego lingwisty (i niestrudzonego badacza tamtejszych toponim\u00f3w) Eivinda #Weyhe osada ma w swej nazwie ukryty - srogo pokiereszowany deklinacj\u0105 i zniekszta\u0142ceniami - #farerski rzeczownik #skurur. Tego s\u0142owa u\u017cywa si\u0119 w odniesieniu do piskl\u0105t mewy \u017c\u00f3\u0142tonogiej (Larus fuscus). Dla poparcia swej teorii farerski badacz wymienia wzg\u00f3rze #Moskursfjall, kt\u00f3ry niegdy\u015b zwa\u0107 si\u0119 mog\u0142o #M\u00e1skursfjall. Ja czuj\u0119 si\u0119 przekonany :)\n\nKolejny, po #Skarvanes, farerski #toponim nawi\u0105zuj\u0105cy do awifauny.\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #farerski #farerskiemiasta @visitfaroeislands @the_eysturlands #eysturoy", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/743562787773300"}
{"created_time": "2023-06-09 18:05:09", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/487175866_1227502716045969_8197504758063292589_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=ovaQFeM-NrMQ7kNvwGRAGXb&_nc_oc=Adn7YjZlVRlrN25-rPVHjP2CQwQ_kzrdhdc1TvFwlxCA3O1tzE6edx-B6wzKm9-aUfg&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=HbE53Z55glX5kG_E82sG-w&oh=00_AfMzckUMzZfTWTuxpCiIYOjGT6HTU4n1Ucd8EWz7Yzqg9A&oe=684D5357", "link": null, "message": "#Sk\u00e6lingur to ma\u0142a osada le\u017c\u0105ca u st\u00f3p wznosz\u0105cego si\u0119 na 767 m n.p.m. #Sk\u00e6lingsfjall. G\u00f3r\u0119 t\u0119 dawniej uznawano za najwy\u017csz\u0105 na archipelagu. Histori\u0119 nazwy osady i s\u0105siedniej g\u00f3ry przybli\u017ca w ksi\u0105\u017cce \"Fjallan\u00f8vn \u00cd F\u00f8royum\" Eivind Weyhe.\n\nSk\u00e6lingur, po raz pierwszy wzmiankowany w ksi\u0119dze wieczystej z 1584 roku, zwa\u0142 si\u0119 dawniej \u00c1 Sk\u00e6lingi (przy Sk\u00e6ling). Mianem Sk\u00e6ling nazywali Farerzy g\u00f3ruj\u0105cy nad osad\u0105 szczyt. Okre\u015blenie to pochodzi od s\u0142owa sk\u00e1li (dom), co ma nawi\u0105zywa\u0107 do kszta\u0142tu g\u00f3ry przypominaj\u0105cego domostwo.\n\nBadacze farerskich toponim\u00f3w twierdz\u0105, \u017ce niegdy\u015b nazwa Sk\u00e6lingur odnosi\u0142a si\u0119 zar\u00f3wno do g\u00f3ry jak le\u017c\u0105cej u jej st\u00f3p osady. Dopiero p\u00f3\u017aniej pierwszy z toponim\u00f3w otrzyma\u0142 - do dzi\u015b zachowan\u0105 - ko\u0144c\u00f3wk\u0119 \"-fjall\" (g\u00f3ra).\n\nKroniki wspominaj\u0105 o karze \u015bmierci zas\u0105dzonej w pocz\u0105tkach XVIII wieku dla przyrodniego rodze\u0144stwa za zwi\u0105zek kazirodczy. #Egzekucja pochodz\u0105cych ze Sk\u00e6lingur skazanych by\u0142a ostatni\u0105 na Wyspach Owczych.\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #farerski #farerskiemiasta @visitfaroeislands @the_eysturlands #streymoy", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/739167328212846"}
{"created_time": "2023-06-08 09:54:19", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/5300011076912965645?url=https%3A%2F%2Fnobell.eu%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F05%2FRoboty-500x500.jpg&fb_obo=1&utld=nobell.eu&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=HbE53Z55glX5kG_E82sG-w&_nc_oc=AdlRF6xPWILS0HZfswRXtoDjjFjEQyTGY8jyAn38FMmHnfrBg9kRTp4Pol89IGq9a1I&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAT13NmwvSqJcEePO2TwGrJ920iLRuoqhAb09UuN5F8j_&oe=68496B85", "link": "https://nobell.eu/", "message": "Za spraw\u0105 niezawodnej Kinga Eysturland na ksi\u0119garskie p\u00f3\u0142ki trafiaj\u0105 polskie t\u0142umaczenia ksi\u0105\u017cek dla dzieci B\u00e1r\u00f0ur Oskarssona.\n\nMoje \u017cyczenie z ko\u0144ca notki o farerskim autorze - https://farerskiekadry.pl/2019/11/poczytaj-mi-bardurze.html - zosta\u0142o spe\u0142nione :)\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #B\u00e1r\u00f0urOskarssona #literatura", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/738073584988887"}
{"created_time": "2023-06-08 09:52:16", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/5300011076912965645?url=https%3A%2F%2Fnobell.eu%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F05%2FRoboty-500x500.jpg&fb_obo=1&utld=nobell.eu&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=HbE53Z55glX5kG_E82sG-w&_nc_oc=AdlRF6xPWILS0HZfswRXtoDjjFjEQyTGY8jyAn38FMmHnfrBg9kRTp4Pol89IGq9a1I&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAT13NmwvSqJcEePO2TwGrJ920iLRuoqhAb09UuN5F8j_&oe=68496B85", "link": "https://nobell.eu/", "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/738072334989012"}
{"created_time": "2023-05-31 13:50:44", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/487081984_1227144666081774_1476517906573837989_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=LIOq1HQTfz8Q7kNvwE9WGdk&_nc_oc=AdnQVgkXntu9D6uYlLSBF1Qdd9rN9ie8rID3LJiLeSZg3r1K91S6Nb6ih__iSoma1qE&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=HbE53Z55glX5kG_E82sG-w&oh=00_AfNafxulxusrlknY7Ncsx2z1Yuk1IdgugOhQ2LNrAT9gjA&oe=684D6BAE", "link": null, "message": "Kormoran\u00f3w - tak po polsku mog\u0142aby si\u0119 nazywa\u0107 niewielka osada #Skarvanes. Ten toponim swoj\u0105 etymologi\u0119 czerpie z #farerskiego s\u0142owa #skarvur - #kormoran. Ca\u0142kiem mo\u017cliwe, \u017ce dawniej okolica ta s\u0142yn\u0119\u0142a z licznych kolonii tych ptak\u00f3w.\n\nObecnie #Skarvanes jest jednym z tych miejsc, w kt\u00f3rych znale\u017a\u0107 mo\u017cna jeden z licznych farerskich ko\u0144c\u00f3w \u015bwiata. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 domostw stoi obecnie pusta, s\u0142u\u017c\u0105c jedynie za domki letniskowe. Wg oficjalnych statystyk @hagstovan zameldowanych jest tutaj jedynie dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b.\n\nW okolicy znajduje si\u0119 g\u0142az zwany #Kyriusteinar. W czasach pieszych w\u0119dr\u00f3wek mi\u0119dzy osadami pe\u0142ni\u0142 on funkcj\u0119 kapliczki dla mieszka\u0144c\u00f3w #Skarvanes, kt\u00f3rzy wybierali si\u0119 w drog\u0119 i opuszczali swoje domostwa. Przechodz\u0105c obok g\u0142azu, mogli po raz ostatni odwr\u00f3ci\u0107 si\u0119 i spojrze\u0107 na dawny miejscowy ko\u015bci\u00f3\u0142ek. Rzucali w\u00f3wczas przez rami\u0119 kamyczek i odmawiali \"Kyrie eleison\".\n\nPrzy wje\u017adzie do osady znale\u017a\u0107 mo\u017cna typowy #farerski m\u0142yn wodny, usadowiony na strumyku #Matar\u00e1in. Nazw\u0119 t\u0105 znale\u017a\u0107 mo\u017cna w wielu innych miejscach archipelagu. S\u0142ownik farerskiego t\u0142umaczy j\u0105 nast\u0119puj\u0105co: \"strumyk, z kt\u00f3rego czerpano wod\u0119 do gotowania jedzenia\".\n\nStrumie\u0144 ten pe\u0142ni\u0142 te\u017c historycznie funkcj\u0119 \"obronn\u0105\". W czasach licznych epidemii ospy mieszka\u0144cy #Skarvanes nie pozwalali go przekroczy\u0107 nikomu obcemu.\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #farerski #farerskiemiasta @visitsandoy @visitfaroeislands @the_eysturlands", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/732443842218528"}
{"created_time": "2023-05-30 12:40:10", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/486777500_1227138976082343_5417109819156781911_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=106&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=IGP5Z4tAQY4Q7kNvwHYJOvD&_nc_oc=Adm1nQXFNf5yttX95ZLwxSUO6_-gUNyc82LPT5S7jM_QaowaFJLTe1KbQ-5TrpKJ7lo&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=HbE53Z55glX5kG_E82sG-w&oh=00_AfNV_ZFzyZrEFXtv-0hxvtEXJ_wy9uMUEDHSrgu_gN-_1A&oe=684D69A3", "link": null, "message": "W #lingwistycznej w\u0119dr\u00f3wce po osadach, wioskach i miasteczkach Wysp Owczych dzi\u015b docieramy na #Sandoy do osady #Sandur.\n\nNazwa tej najwi\u0119kszej i najstarszej mie\u015bciny na wyspie oznacza \"piaszczyst\u0105 pla\u017c\u0119\", \"piaszczysty teren\". A st\u0105d ju\u017c niedaleko do swojskiej nazwy \"Piaskowo\" :) W\u00f3wczas Piaseczno jest ju\u017c bardzo blisko ;)\n\nSandur jest wyj\u0105tkowym miejscem na mapie Wysp Owczych. To tu podziwia\u0107 mo\u017cna jedyne na archipelagu #wydmy.\n\nCiekawy jest te\u017c tutejszy ko\u015bci\u00f3\u0142 parafialny. Wzniesiony w 1839 roku drewniany #Sandskirkja to typowy przedstawiciel drewnianej architektury sakralnej. W trakcie prac wykopaliskowych archeolodzy odkryli, \u017ce \u015bwi\u0105tynia stoi na pozosta\u0142o\u015bciach pi\u0119ciu (!) wcze\u015bniejszych ko\u015bcio\u0142\u00f3w. Najstarszy z nich, zbudowany podobnie jak \u015bwi\u0105tynie w #Karpaczu i na pozna\u0144skich #Krzesinach w norweskim stylu klepkowym (#stavkirke), swoj\u0105 histori\u0105 si\u0119ga XI wieku. Ma\u0142a drewniana \u015bwi\u0105tynia by\u0142a prawdopodobnie prywatnym ko\u015bcio\u0142em wzniesionym przez bogatego w\u0142a\u015bciciela pobliskiej farmy.\n\nMieszka\u0144cy Sandoy traktuj\u0105 #Sandur jak serce wyspy, swoisty pierwotny dom (heim), z kt\u00f3rego wykie\u0142kowa\u0142y pozosta\u0142e osady. St\u0105d, wybieraj\u0105c si\u0119 do Sandur, u\u017cywaj\u0105 zwrotu \"heim til Sands\".\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #farerski #farerskiemiasta @visitsandoy @visitfaroeislands @the_eysturlands", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/731658795630366"}
{"created_time": "2023-05-25 16:40:13", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/486169658_1227097872753120_6616326306592315272_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=107&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=b3N5jRK2w8gQ7kNvwHk-grI&_nc_oc=AdlSp8rtZBZvVR0n47TCa48-AUIy_fUpTdxmlQ_gUjLq5_rU__VtpHtl6pz_7k7uU4A&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=HbE53Z55glX5kG_E82sG-w&oh=00_AfM9jQbCHipLIRyWKRINqwCJcBiAwwf9CrkbOBUV0cVIJg&oe=684D40B7", "link": null, "message": "#Sandoy jest wyj\u0105tkowo - jak na #farerskie warunki - p\u0142ask\u0105 wysp\u0105. \n#Sk\u00e1lav\u00edk to najstarsze i najbardziej na p\u00f3\u0142noc wysuni\u0119te miasteczko na wschodnim wybrze\u017cu \"Piaszczystej Wyspy\".\n\nPierwszy cz\u0142on nazwy \"Sk\u00e1lav\u00edk\" mo\u017ce odnosi\u0107 si\u0119 do sali zebra\u0144 (#sk\u00e1li) z pocz\u0105tk\u00f3w historii osady. Inna #lingwistyczna teoria wskazuje na s\u0142owo #sk\u00e1l - misa. Nawi\u0105zywa\u0142oby to z kolei do ukszta\u0142towania wzg\u00f3rz otaczaj\u0105cych #Sk\u00e1lav\u00edk.\n\nZabudowania osady tworz\u0105 do\u015b\u0107 nietypowy uk\u0142ad. Zbli\u017cony swym kszta\u0142tem do nieregularnego okr\u0119gu, otacza on p\u0142aski, otwarty teren w jej centrum. Jeszcze oko\u0142o 250 lat temu w tym miejscu znajdowa\u0142o si\u0119 niewielkie jezioro, zasilane wodami rzeki St\u00f3r\u00e1.\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #farerski #farerskiemiasta", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/728323239297255"}
{"created_time": "2023-05-22 18:12:54", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/486575395_1227080076088233_4816957480736580628_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=qS4N7uOvs5AQ7kNvwHxVEjh&_nc_oc=AdlZ_gDnfOCgl5azrjQpmbRlLmEwBAx3AlYxbFWowfGX5uWZF0hgl-0hVP-gR8tI4_M&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=HbE53Z55glX5kG_E82sG-w&oh=00_AfO6aR5OzL_b7AdmpQVlnzKvCQCbWXHxr67iD8QL-LiyEA&oe=684D4A42", "link": null, "message": "Pisz\u0105c o #Sy\u00f0radalur, powinno zaznaczy\u0107 si\u0119, kt\u00f3r\u0105 z dw\u00f3ch farerskich osad mamy na my\u015bli. Ta na #Streymoy swoj\u0105 \"po\u0142udniowo\u015b\u0107\" (sy\u00f0ra-) zawdzi\u0119cza nazewniczej s\u0105siadce z p\u00f3\u0142nocy (#Nor\u00f0radalur).\n\nPierwsza wzmianka o osadzie pochodzi z ko\u0144ca XVI wieku. Oficjalnie, wg @hagstovan zameldowanych jest tutaj dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b.\n\nDroga nr 58 po\u0142\u0105czy\u0142a wioseczk\u0119 z reszt\u0105 archipelagu w roku 1982. Schodzi ona serpentynami w dolin\u0119, w kt\u00f3rej dzi\u015b znajduje si\u0119 jedynie niewielka farma. Warto pomaszerowa\u0107 tymi siedmioma kilometrami asfaltu z #Velbasta\u00f0ur - cho\u0107by dla widok\u00f3w na wyspy #Koltur i #Hestur czy majacz\u0105cej zza mg\u0142y #V\u00e1gar.\n\nP.S. Na Po\u0142udniow\u0105 Dolin\u0119 z #Kalsoy przyjdzie jeszcze czas.\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #farerski #farerskiemiasta", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/726313276164918"}
{"created_time": "2023-05-18 11:35:11", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/487089399_1226868542776053_2515323827708533411_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=CZpzcq3_puUQ7kNvwEZUrwI&_nc_oc=AdlQjDYp6DlILnSeDNktvifKK54Dt_w91_0A1yMM0BwGqaNYKEA-JLUSMtTcoc9eC00&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=HbE53Z55glX5kG_E82sG-w&oh=00_AfMb9wUlW4Y46mgbCSr8Irp9aHwJqryvsua2EE1GRCco4g&oe=684D5F58", "link": null, "message": "Po\u0142o\u017con\u0105 na wyspie #Streymoy wioseczk\u0119 #Nor\u00f0radalur otaczaj\u0105 z trzech stron wysokie wzg\u00f3rza. Garstka mieszka\u0144c\u00f3w (oficjalnie zameldowanych jest tutaj dziesi\u0119\u0107 os\u00f3b) z okien podziwia\u0107 mo\u017ce wspania\u0142y widok na pobliskie #Koltur.\n\nPierwsza wzmianka o osadzie pojawia si\u0119 w urbarzu z roku 1584. Jej nazwa pochodzi z po\u0142\u0105czenia #farerskich s\u0142\u00f3w #nor\u00f0rur (p\u00f3\u0142nocny, na p\u00f3\u0142nocy) and #dalur (dolina).\n\nNie zaskoczy Was za pewne, \u017ce na po\u0142udnie od niej (po drugiej stronie wzg\u00f3rza) znajduje si\u0119 osada #Sy\u00f0radalur (Po\u0142udniowa Dolina). Ma ona zreszt\u0105 swoj\u0105 nazewnicz\u0105 bli\u017aniaczk\u0119 na wyspie #Kalsoy.\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #farerski #farerskiemiasta", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/723056986490547"}
{"created_time": "2023-05-16 15:34:11", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/14608345766383038634?url=https%3A%2F%2Fwyspy-owcze.pl%2Flib%2Fl3cvlw%2F01X-lhpd02el.jpg&fb_obo=1&utld=wyspy-owcze.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=HbE53Z55glX5kG_E82sG-w&_nc_oc=Adk64k0Gf09C4NdRZugvZ9vvwlE6mAVHrB121hN7s_JKj2hU008g_aOSe21BUv7okRw&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAUgNVaPdHHZKCMnN88VtfmCZzR3_7M6XAHvNd58FJ2zW&oe=68496AAB", "link": "https://wyspy-owcze.pl/kuba-witek-ksiazka-o-wyspach", "message": "Wszystko wskazuje na to, \u017ce Kuba Witek na P\u00f3\u0142nocy w swojej najnowszej ksi\u0105\u017cce nie b\u0119dzie lukrowa\u0107 farerskiej rzeczywisto\u015bci. O tym co ju\u017c 24 maja znajdziecie w \"Uciec z Wysp Owczych\" przeczytacie w wywiadzie z Marcin Michalski \n\nJa w szczeg\u00f3lno\u015bci czekam na opowie\u015bci o jeszcze niedawnej codzienno\u015bci na archipelagu, o opuszczonych osadach, \u017cyciu na op\u0142otkach cywilizacji, o powojennych rozruchach w Klaksv\u00edk.\n\nKubo, gratulacje!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/721864763276436"}
{"created_time": "2023-05-12 21:00:22", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/346644424_759323849171749_3711972011376939159_n.png?stp=dst-png_p720x720&_nc_cat=106&ccb=1-7&_nc_sid=cc71e4&_nc_ohc=Ino51kPxkVsQ7kNvwEWz8Sp&_nc_oc=Adl3lblq0130x78Qjzo_KG5f9_IbaWcLrf_0PIuTAZ0974hkZBd_JGcrMZHOMpXT5P8&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=HbE53Z55glX5kG_E82sG-w&oh=00_AfMJbXLl5Z7jDsL5z_NkJRsvcYvXjV7Ju14lPFd3gbHQ7Q&oe=684D495B", "link": null, "message": "Farerska literacka p\u00f3\u0142eczka coraz bogatsza.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/719372350192344"}
{"created_time": "2023-05-09 20:12:14", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/486691545_1226294156166825_752191889716505876_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=ulAaqJ0AQn8Q7kNvwEE6LgK&_nc_oc=AdlMjTpWoOyd6zlmMcJIEu5je_LXh18hQNd835xDwAuhX1B5cRb27SwD7HTPF_PYUZ8&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=HbE53Z55glX5kG_E82sG-w&oh=00_AfOYqtMwx8NuneZXP51ZM-5el7NJR6-WJoVCbcQVPP4diw&oe=684D4C4F", "link": null, "message": "Historia miasteczka #Kaldbak si\u0119ga XI wieku. Po\u0142\u0105czono j\u0105 drog\u0105 z reszt\u0105 archipelagu dopiero w latach 80-tych poprzedniego stulecia.\n\nW drugiej po\u0142owie XX wieku popularne na Wyspach Owczych by\u0142y produkowane w Kaldbak \u0142odzie. Nawi\u0105zywa\u0142o one stylistyk\u0105 do tradycyjnych drewnianych jednostek, jednak wykonane by\u0142y - w duchu nowoczesno\u015bci - z w\u0142\u00f3kna szklanego.\n\nSk\u0105d pochodzi nazwa osady b\u0119d\u0105ca zlepkiem farerskich s\u0142\u00f3w #kaldur (zimne) oraz #bakki (strome zbocze, wzg\u00f3rze)? Wiele wskazuje na g\u00f3ruj\u0105cy nad osad\u0105 masyw z najwy\u017cszym punktem (588 m n.p.m.) zwanym #Kaldbakskambur - dos\u0142owie \"grzbiet zimnego zbocza\".\n\nCo ciekawe, \"zimny\" element nazwy wskazuje na jej pochodzenie od drugiej, p\u00f3\u0142nocnej (a wi\u0119c s\u0142abo nas\u0142onecznionej) strony masywu. \"Zimne zbocze\" zosta\u0142o za pewne nazwane tak przez pozostaj\u0105cych w jego cieniu mieszka\u0144c\u00f3w okolicznego #Kollafj\u00f8r\u00f0ur. I to pewnie oni stoj\u0105 za dawn\u0105 nazw\u0105 osady za\u0142o\u017conej po drugiej stronie masywu - \"Undir Kaldbakki\" - pod zimnym zboczem.\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #farerski #farerskiemiasta", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/717284843734428"}
{"created_time": "2023-05-04 10:56:43", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/487064545_1226094389520135_1399684412261599282_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=111&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=zz-PAYMzz1YQ7kNvwFEvm_q&_nc_oc=AdlPaiaX2cFaedRD3oSZBynGYLkmLW_yehGrjVHBalImjPHqtpFFJbtQ81tr-uyxInI&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=HbE53Z55glX5kG_E82sG-w&oh=00_AfMnTzkzuXCG5_xUFGZLttzFNNtGCTEQWNAZqNE1pLAskA&oe=684D4DC3", "link": null, "message": "Nasza lingwistyczna podr\u00f3\u017c po farerskich osadach, wioseczkach i miastach zaprowadzi\u0142a nas dzi\u015b do le\u017c\u0105cego na wyspie #Streymoy #Stykki\u00f0.\n\nPierwsi mieszka\u0144cy osiedlili si\u0119 tutaj w po\u0142owie XIX-wieku, gdy na Wyspach Owczych trwa\u0142 boom demograficzny, co czyni ze Stykki\u00f0 jedn\u0105 z tak zwanych #ni\u00f0ursetubygdir.\n\nNazwa osady pochodzi od farerskiego s\u0142owa #stykki oznaczaj\u0105cego porcj\u0119, kawa\u0142ek (np. ziemi).\n\nP.S. W tle, po lewej widoczne zabudowania w s\u0105siednim #Kv\u00edv\u00edk.\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #farerski #farerskiemiasta", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/713328350796744"}
{"created_time": "2023-05-02 18:10:06", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/15073870514342471124?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F04%2FIMG_5959-scaled.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=HbE53Z55glX5kG_E82sG-w&_nc_oc=AdnhHuqH3JPx18UzPyE0nk-LuEl_G7S_eNJwnC2K0mO3xAmfpCDMEHuuZ8B9C8wtPIY&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zATeCo2flbbFHmadwb7Zeapmu884DQQXJWvd1hpHr5a-_&oe=68494AB6", "link": "https://farerskiekadry.pl/2023/05/famjin.html", "message": "Do\u015b\u0107 powtarzalne - to chyba trafne okre\u015blenie nazw wi\u0119kszo\u015bci farerskich osad. Te najpowszechniejsze, z ko\u0144c\u00f3wkami -nes, -v\u00edk czy -fj\u00f8r\u00f0ur nawi\u0105zuj\u0105 do ich po\u0142o\u017cenia na mapie Wysp Owczych. Jest jednak w tym przyznajmy nudnym towarzystwie p\u00f3\u0142wysp\u00f3w, zatok i fiord\u00f3w kilka intryguj\u0105cych i nieco tajemniczych wyj\u0105tk\u00f3w. Dzi\u015b wybierzemy si\u0119 w etymologiczn\u0105 wypraw\u0119 do jednego z nich, na zachodnie wybrze\u017ce wyspy #Su\u00f0uroy, do osady #F\u00e1mjin....\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/712030654259847"}
{"created_time": "2023-04-10 09:51:08", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/486349235_1224550129674561_8816170930535731349_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=106&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=EZAF7HbcY30Q7kNvwFaD2yR&_nc_oc=AdkRon33-sblkHjaf7dlta4l_6eaFQbtKzTDFUyKOT68MkVixc0R8l9ECVxiVoctV_U&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=HbE53Z55glX5kG_E82sG-w&oh=00_AfOJK29qcSBYcE_mtFtHXZMFu4qdjV8xSonSlfXqODWctQ&oe=684D7489", "link": null, "message": "Za nie lada wyczyn uchodzi na Wyspach Owczych zgubienie si\u0119 w le\u015bnej g\u0119stwinie ;)\n\nWystarczy jednak obni\u017cy\u0107 nieco wzrok, by odkry\u0107 r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 farerskiej flory, na kt\u00f3r\u0105 sk\u0142ada si\u0119 ponad 400 gatunk\u00f3w. Opr\u00f3cz dominuj\u0105cej zieleni traw, powszechnie na archipelagu wyst\u0119puj\u0105 #wrzosy.\n\n#Farerskie s\u0142owo #lyngur pochodzi od #staronordycki'ego \"lyng\". Takie samo s\u0142owo znajdziemy tak\u017ce w wymar\u0142ym ju\u017c niestety j\u0119zyku #norn, niegdy\u015b u\u017cywanym na Szetlandach i Orkadach.\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #farerski #flora", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/696026902526889"}
{"created_time": "2023-03-29 08:26:15", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/12217903566250745650?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F03%2F52675676023_92fa49bc80_o_d-scaled.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=HbE53Z55glX5kG_E82sG-w&_nc_oc=Admm-NSHmbuWr0rMucGtNDHTFNt5S1uFGE6Oa0zQftYhigemXIIWgwItrwOsX87XJC0&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAcRJyzICQ3xhCfOMhfp4z6EBYbko-M2-x_ITpKrT2wE-&oe=6849722D", "link": "https://farerskiekadry.pl/2023/03/portugalid.html", "message": "Kiedy ju\u017c soczysta czerwie\u0144 zabudowa\u0144 sto\u0142ecznej star\u00f3wki nasyci nasz wzrok, warto rozejrze\u0107 si\u0119 w poszukiwaniu drobnych smaczk\u00f3w. Niewielkie tabliczki opisuj\u0105ce budynki mog\u0105 przynie\u015b\u0107 niejedno zaskoczenie....\n\nJedn\u0105 z takich tabliczek przymocowano do niepozornego, pokrytego falist\u0105 blach\u0105 budynku. Ten trzykondygnacyjny, stoj\u0105cy w p\u00f3\u0142nocno-wschodniej cz\u0119\u015bci #Tinganes, budynek nie nale\u017cy by\u0107 mo\u017ce do najpi\u0119kniejszych w farerskiej stolicy, jednak za #Portug\u00e1li\u00f0 \u2013 bo to o nim mowa \u2013 kryje si\u0119 ciekawa historia.\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/687863316676581"}
{"created_time": "2023-03-29 08:24:32", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/486328131_1222788426517398_7015829348608832685_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=102&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=aRU2qSlg4tsQ7kNvwEUlv2w&_nc_oc=AdkzXY2ZF1B5Zuqgxys0P8EEhplcVBboeWIcuOHfYETeARQ1POX8ZllhmumYKKLm5bM&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=HbE53Z55glX5kG_E82sG-w&oh=00_AfPT6751_oaCTqvbLWjnFHzijlh0PIkG3oAOvdXfxjBrTw&oe=684D5843", "link": null, "message": "Licz\u0105ce 69 mieszka\u0144c\u00f3w #Sandv\u00edk jest najbardziej na p\u00f3\u0142noc wysuni\u0119t\u0105 osad\u0105 na wyspie #Su\u00f0uroy. Pobliska, rozleg\u0142a pla\u017ca szybko rozwiewa ewentualne w\u0105tpliwo\u015bci dotycz\u0105ce pochodzenia nazwy osady. \n\nWed\u0142ug #Faereyingasaga Sigmundur #Brestisson przep\u0142yn\u0105\u0142 w to miejsce a\u017c ze #Sk\u00favoy uciekaj\u0105c przed #Tr\u00f3ndur-em \u00ed G\u00f8tu. Wyczerpanego krzewiciela chrze\u015bcija\u0144stwa dopad\u0142 stronnik Tr\u00f3ndura i odci\u0105\u0142 mu g\u0142ow\u0119 toporem.\n\nP\u0142ywacki wyczyn Sigmundura uwieczni\u0142 w roku 2006 Hans Pauli Olsen. Kamienn\u0105 rze\u017ab\u0119 w kszta\u0142cie krzy\u017ca podziwia\u0107 mo\u017cna przy brzegu morza.\n\nDo pocz\u0105tku XX wieku osada nosi\u0142a nazw\u0119 \"#Hvalv\u00edk\" (zatoka wieloryba). Jednak zbie\u017cno\u015b\u0107 nazw z osad\u0105 na #Streymoy i wprowadzany w\u00f3wczas nowoczesny system pocztowy wymusi\u0142y rozwi\u0105zanie nazewniczego galimatiasu.\n\nP.S. Spostrzegawcze oko wypatrzy z pewno\u015bci\u0105 wylot tunelu w g\u00f3ruj\u0105cym nad osad\u0105 bazaltowym grzbiecie. #Sandv\u00edkartunnilin otwarto w 1969 roku.\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #farerski #historia", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/687862566676656"}
{"created_time": "2023-03-27 12:07:59", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/485804493_1222777196518521_6385329916674896101_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=102&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=jfVA5AuPS2EQ7kNvwHHEwVm&_nc_oc=Admf-T3V4FdHXBf3HCbhS8bVZ_DY0jbGU7UaAdakWA-5JELIB4kkIZmM4mCleKQ0MDA&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=HbE53Z55glX5kG_E82sG-w&oh=00_AfPM5wc9-MP6FsfY9mCIJ0_vRDUEhE8n6NSKCptWM35Q8g&oe=684D5F9A", "link": null, "message": "#FarerskiMapownik, odcinek 3: \"\u00ed ger\u00f0\", czyli Wyspy Owcze w budowie.\n\nDwa nowe tunele N\u00fdggir #Bor\u00f0oyartunlarnir zast\u0105pi\u0105 do 2025 roku stare, w\u0105skie, nieo\u015bwietlone przeprawy z lat 60-tych. Znacznie u\u0142atwi to codzienn\u0105 podr\u00f3\u017c mieszka\u0144com Vi\u00f0arei\u00f0i.\n\nNowa obwodnica #T\u00f3rshavn (#Innkomuvegurin) po\u0142\u0105czy #Hv\u00edtanes i tunel na #Eysturoy z zachodni\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 stolicy. W planach przed\u0142u\u017cenie do Hotelu F\u00f8royar.\n\nZa spraw\u0105 #Sandoyartunnilin kolejna wyspa stanie si\u0119 cz\u0119\u015bci\u0105 farerskiego \"mainlandu\". Jedenastokilometrowy podwodny tunel po\u0142\u0105czy #Sandoy ze #Streymoy. Za\u015b #Dalstunnilin ominie w\u0105sk\u0105, wyciosan\u0105 w klifie drog\u0119 mi\u0119dzy #Dalur a #H\u00fasav\u00edk.\n\n#F\u00e1mjinstunnilin zast\u0105pi natomiast kr\u0119ty i najbardziej na archipelagu wietrzny odcinek drogi mi\u0119dzy #\u00d8rav\u00edk a #F\u00e1mjin.\n\nP.S. Trzeba b\u0119dzie niebawem ponownie zaktualizowa\u0107 farerski licznik tuneli. Aktualny stan: 22 (w tym trzy biegn\u0105ce pod wod\u0105).\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #mapy", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/686519833477596"}
{"created_time": "2023-03-24 18:39:31", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/485685293_1222673819862192_5339580059444689251_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=bJ3MHalZHzAQ7kNvwHXOr_T&_nc_oc=Adl4peZSQqRF6fz0cliPEap41halHx6Td4Br-5Mw3M9_4EjrRiCW-1GFgHMKXHFM2ms&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=HbE53Z55glX5kG_E82sG-w&oh=00_AfMOvfWftg9jJ7gkrNqLIdiC8--8Zrmw8Hjnnfqd_mh9wg&oe=684D512C", "link": null, "message": "Warto \u015bledzi\u0107 blog farerskich kartograf\u00f3w z Kortal.fo. W lutym uzupe\u0142nili oni map\u0119 Wysp Owczych o budowany w\u0142a\u015bnie tunel mi\u0119dzy \u00d8r\u00f0av\u00edk a F\u00e1mjin.\n\nDr\u0105\u017cenie #F\u00e1mjinstunnilin ruszy\u0142o 16 listopada 2022 roku. Zgodnie z farersk\u0105 tradycj\u0105, pierwsz\u0105 detonacj\u0119 materia\u0142u wybuchowego zainicjowa\u0142 najstarszy z mieszka\u0144c\u00f3w, Egon Rasmussen z #\u00d8r\u00f0av\u00edk. Ca\u0142o\u015b\u0107 wydarzenia muzycznie okrasi\u0142a orkiestra d\u0119ta. To kolejna, budowlana lokalna tradycja.\n\nLicz\u0105cy 1200 metr\u00f3w tunel pozwoli omin\u0105\u0107 kr\u0119ty i najbardziej na archipelagu wietrzny odcinek drogi. Ca\u0142o\u015b\u0107 inwestycji zamknie si\u0119 w sumie 207 milion\u00f3w du\u0144skich koron, a jej zako\u0144czenie planuje si\u0119 w lecie 2024 roku.\n\n#OwczeWBudowie #wyspyowcze #\u00d8r\u00f0av\u00edk #F\u00e1mjin", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/684718510324395"}
{"created_time": "2023-02-27 14:31:39", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/52694955_549906232082028_2373000127171264512_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=cqqwW7wuwuUQ7kNvwEsyXXh&_nc_oc=AdklJSpkFXfjH8X2-XTvOgC1upNuF71eAj6jcgGx0wBl1209p8aev8s9K427yeB0Ucg&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=HbE53Z55glX5kG_E82sG-w&oh=00_AfPll8r6u1xM8DHA6sdK6az_wAR5pmOS_TjSbcI605AtPQ&oe=686EF3AA", "link": null, "message": "To ju\u017c cztery lata mijaj\u0105 od premiery ksi\u0105\u017ckowej wersji \"Farerskich Kadr\u00f3w\"...\n\n#farersiekadry #wyspyowcze", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/665453615584218"}
{"created_time": "2023-02-22 18:20:01", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/484855217_1220483056747935_6059406839751221162_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=PyPllDc7xMwQ7kNvwHWnxrn&_nc_oc=AdlWLL1kjHqg_iAJX_jJNd5-9ZPtdQvf7MnPjdDzJ62u4bdJZb2bBAYSpJjBtJJA3WU&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=HbE53Z55glX5kG_E82sG-w&oh=00_AfOJR_bbbZWKOIJ7eyleOCMbqFSjD3ul9WfzFFdHBbuM3g&oe=684D540B", "link": null, "message": "#FarerskiMapownik, odcinek 2: rulluportur, czyli jak powstrzyma\u0107 te cholerne owce ;)\n\nOwcze bramki (po farersku zwane #rulluportur lub z islandzka #vegrist) s\u0105 cz\u0119stym widokiem na Wyspach. Hamuj\u0105 one turystyczne zap\u0119dy wsz\u0119dobylskich owiec.\n\nPiecz\u0119 nad wi\u0119kszo\u015bci\u0105 bramek sprawuje Landsverk - publiczny zarz\u0105dca farerskich dr\u00f3g.\n\nCo ciekawe, nie znajdziemy ich na wszystkich wyspach archipelagu. Nie ma ich chocia\u017cby na #N\u00f3lsoy, #Mykines czy #Sv\u00ednoy.\n\nZ drugiej strony podr\u00f3\u017c autem ze #Skarvanes na prom w Skopun wymaga pokonania a\u017c dwunastu bramek; na dystansie raptem 17 km. Snad\u017a na #Sandoy trzymaj\u0105 owce o bardziej turystycznej inklinacji.\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #mapy", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/661467412649505"}
{"created_time": "2023-02-22 17:02:03", "full_picture": null, "link": null, "message": "Kto ma ju\u017c w swojej biblioteczce jeszcze ciep\u0142\u0105 farersk\u0105 ksi\u0105\u017ck\u0119 autorstwa Kinga Eysturland?\n\nFarerskie Kadry ju\u017c czytaj\u0105. Recenzja ju\u017c niebawem na blogowych \u0142amach.\n\n#wyspybardzoowcze", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/661410219321891"}
{"created_time": "2023-02-07 10:05:22", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/484973878_1218870123575895_6582873954907122547_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=102&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=8fCwpRMXhyUQ7kNvwG_N4DX&_nc_oc=AdmIRxzZ9sW_8s1K1rW744mKiVEQHEXXUEJct3pr5iysGLgx9rOHVvA7BFgFV2Q4rqY&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=JGK8_Yoo2aMMHeQ1xrY8jA&oh=00_AfPV7FMYIc6HIbCLoep6HBZZhPpFG6uW3gtwJBIc-_rqKw&oe=684D66CF", "link": null, "message": "Wioseczka #Nor\u00f0toftir to dzi\u015b oficjalnie dom dla zaledwie tr\u00f3jki Farer\u00f3w. \u015alady dawnych los\u00f3w osady znale\u017a\u0107 mo\u017cna w jej nazwie. Toftir po #farersku oznacza bowiem \"ruiny dom\u00f3w\". Przypuszcza si\u0119, \u017ce Czarna \u015amier\u0107, kt\u00f3ra nawiedzi\u0142a #WyspyOwcze w po\u0142owie XIV wieku, nie oszcz\u0119dzi\u0142a r\u00f3wnie\u017c i tego miejsca. Przybyli po epidemii nowi osadnicy zamieszkali pocz\u0105tkowo w\u015br\u00f3d ruin - toftir.\n\nPrzedrostek \"nor\u00f0-\" orientuje geograficznie osad\u0119 na p\u00f3\u0142nocy. Dodano go w czasach, gdy archipelag uzyska\u0142 system kod\u00f3w pocztowych. Przedrostek pozwala odr\u00f3\u017cni\u0107 Nor\u00f0toftir od po\u0142o\u017conego na wyspie #Eysturoy #Toftir. Zachowawczy Farerzy nadal jednak na co dzie\u0144 u\u017cywaj\u0105 starej nazwy \"Toftir\". \n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #farerski #historia", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/648136463982600"}
{"created_time": "2023-02-04 11:02:18", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/484810756_1218854100244164_801222794062127226_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=105&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=t-Lwvs4lAMIQ7kNvwGZBsRd&_nc_oc=Adlpf6ObjFgp2Rbx28NTzC5EWL3JrFtHSwoBtwE0noRmyfx_swLbMd6W5HHJxa0m5o4&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=JGK8_Yoo2aMMHeQ1xrY8jA&oh=00_AfO4iyY1W50AUJodN_IHoaoqu-2Ty6LmLeZuyMXB_l0ehA&oe=684D5B64", "link": null, "message": "#FarerskiMapownik, odcinek 1: transport publiczny.\n\n#Komunikacja na Wyspach Owczych oparta jest o system dr\u00f3g, tuneli, prom\u00f3w i po\u0142\u0105cze\u0144 realizowanych przez helikoptery.\n\nPa\u0144stwowa sp\u00f3\u0142ka Strandfaraskip Landsins odpowiada za autobusowe po\u0142\u0105czenia mi\u0119dzy miastami oraz sie\u0107 promow\u0105.\n\nHelikoptery linii Atlantic Airways zapewniaj\u0105 rozk\u0142adowe loty oraz transport \u0142adunk\u00f3w. Bior\u0105 tak\u017ce udzia\u0142 w akcjach ratowniczych i poszukiwawczych.\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #mapy", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/645709574225289"}
{"created_time": "2023-01-31 16:45:39", "full_picture": null, "link": null, "message": "\u015awietn\u0105 wiadomo\u015bci\u0105 podzieli\u0142a si\u0119 Kinga Eysturland kieruj\u0105ca profilem Polonia Farerska - ju\u017c za kilka tygodni premier\u0119 b\u0119dzie mia\u0142a jej ksi\u0105\u017cka o naszym ulubionym archipelagu.\n\nKto cho\u0107 raz s\u0142ysza\u0142 farerskie opowie\u015bci Kingi, ten wie, \u017ce warto zanotowa\u0107 dat\u0119 22 lutego i si\u0119gn\u0105\u0107 w\u00f3wczas po \"Wyspy (bardzo) Owcze. Gaw\u0119da p\u00f3\u0142nocnoatlantycka\".\n\nCzekamy! \ud83d\udcd6", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/642634714532775"}
{"created_time": "2023-01-18 13:56:44", "full_picture": null, "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/632114078918172"}
{"created_time": "2023-01-11 16:16:40", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/482987155_1215168103946097_2676810287149456192_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=_Qnw1wZuCYcQ7kNvwGrTpvj&_nc_oc=AdmUNdObcHaRA_VwuTEUvcYDZPYuSxIeegmpPg10sbjzi6GlWND-6bADQZd9LiVgFOY&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=JGK8_Yoo2aMMHeQ1xrY8jA&oh=00_AfMvAYu2JBPj2JXry7rN530hOs3Tb8SoIqSJFpwKKtA1fw&oe=684D47AD", "link": null, "message": "Mi\u0119dzy #T\u00f3rshavn a wysp\u0105 #N\u00f3lsoy regularne rejsy wykonuje #rybitwa popielata. Tak bowiem na polski nale\u017cy t\u0142umaczy\u0107 farersk\u0105 nazw\u0119 promu #Ternan.\n\nZbudowana w 1980 roku jednostka p\u0142ywa\u0142a wcze\u015bniej na #Sandoy. A wcze\u015bniej - jeszcze przed otwarciem podmorskiego tunelu na #V\u00e1gar - wsp\u00f3lnie z promem #Sam \u0142\u0105czy\u0142a miasteczko #Vestmanna z #Oyrargj\u00f3gv.\n\nFarerskie promy nie nale\u017c\u0105 ju\u017c niestety do m\u0142odzieniaszk\u00f3w, a ich cz\u0119ste usterki daj\u0105 si\u0119 we znaki szczeg\u00f3lnie mieszka\u0144com mniejszych wysp. We wrze\u015bniu 2019 roku miarka najwidoczniej si\u0119 przebra\u0142a i dosz\u0142o nawet do kilkugodzinnego (!) zablokowania Ternana na przystani na #N\u00f3lsoy. Wszystko w ramach protestu mieszka\u0144c\u00f3w wyspy, kt\u00f3ry lekko wymkn\u0105\u0142 si\u0119 spod kontroli.\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #strandfaraskiplandsins #farerski", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/626675429462037"}
{"created_time": "2022-12-31 20:11:20", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/483568821_1214510394011868_8498144334783055265_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=833d8c&_nc_ohc=b3AiVwJb-08Q7kNvwG7Jmox&_nc_oc=AdnbyhsAwP5q9anFRS7f9k_-D3ZN6TYt53m6U-aJAuqLoycRovflwvL6V3dykGrxhYA&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=JGK8_Yoo2aMMHeQ1xrY8jA&oh=00_AfN6_rSHjwd9726Xcm9N9FWU19BZogBcxm_H4a1mur7vZw&oe=684D7290", "link": null, "message": "W najnowszym numerze czasopisma #ZewP\u00f3\u0142nocy znajdziecie przegl\u0105d farerskich dokona\u0144 w dziedzinie #browarnictwa. Piwnej rewolucji u Farer\u00f3w przygl\u0105da si\u0119 Marcin Michalski  \u2013 popularyzator wiedzy o Wyspach Owczych, wsp\u00f3\u0142autor dw\u00f3ch ksi\u0105\u017cek po\u015bwi\u0119conych archipelagowi i jego mieszka\u0144com.\n\nSk\u00e1ll!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/618473510282229"}
{"created_time": "2022-12-20 10:34:11", "full_picture": null, "link": null, "message": "P\u00f3\u0142noc archipelagu prze\u017cywa atak zimy. Trzymajcie si\u0119 tam ciep\u0142o, Polonia Farerska !", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/608553991274181"}
{"created_time": "2022-12-07 09:00:08", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/6221432324265647273?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F12%2FFuglo-scaled.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=JGK8_Yoo2aMMHeQ1xrY8jA&_nc_oc=AdnTsi2ETEKdV3vNrH8JsPXRTHVKpKP5XokcEmr6TVUlKDrI0kGQMCcVryo5Dk5fnjQ&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zARmQ_haWAOidhsCLRUffqKSRBxsg6V-lg78B1nm3eYPW&oe=6849554C", "link": "https://farerskiekadry.pl/2022/12/tragiczna-pomyka.html", "message": "Dzi\u015b, w 81. rocznic\u0119, wspominamy tragedi\u0119, kt\u00f3ra spi\u0119\u0142a wojenne losy dw\u00f3ch archipelag\u00f3w - Wysp Owczych i odleg\u0142ych Hawaj\u00f3w.\n\nTragiczne losy brytyjskiego parowca SS Sauternes na farerskich wodach zapocz\u0105tkowa\u0142y dwie niewinne litery - \u00f8 oraz e.\n\n", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/596098045853109"}
{"created_time": "2022-11-30 15:04:21", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/12939282145204943246?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F04%2FIMG_8528-scaled.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=JGK8_Yoo2aMMHeQ1xrY8jA&_nc_oc=AdmHeAJItXuczz08Mf1zi_BXRAR9bknzYT86omJtRdOHEHE1lnGWzFzz8eAS5xeg-yQ&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAas09nmlTiDGoOU2zbIMhI7MLnmz1L8PLXMqJuDqQpfS&oe=68497CAE", "link": "https://farerskiekadry.pl/2022/11/valur.html", "message": "W dobie #instagram-owych podr\u00f3\u017cnik\u00f3w mo\u017cna by przypuszcza\u0107, \u017ce wszystkie miejsca na Wyspach Owczych zosta\u0142y ju\u017c dawno opisane i #otagowane. Nic bardziej mylnego. Nadal na archipelagu znale\u017a\u0107 mo\u017cna internetowe bia\u0142y plamy, czekaj\u0105ce na odkrycie.\n\n", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/590027686460145"}
{"created_time": "2022-11-28 17:30:13", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/481480228_1207543864708521_3917702035829051836_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=uI_HmG97nlkQ7kNvwGaHWcs&_nc_oc=AdmaPqMSWr2muZ-e9btmoDvOU0E7FILm8kJgUblJMEj_WFNcetuYH_bpMh_A9eNszLk&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=JGK8_Yoo2aMMHeQ1xrY8jA&oh=00_AfP9KwFUbqeKV3ob4nHZRplkCSmCMv0CVO92dqGIpzvqhA&oe=684D69DE", "link": null, "message": "Historia miasteczka #Mi\u00f0v\u00e1gur (licz\u0105cego wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie ponad tysi\u0105c mieszka\u0144c\u00f3w) si\u0119ga czas\u00f3w wiki\u0144skiego osadnictwa.\n\nNajstarszym budynkiem jest #\u015bredniowieczny, kryty torfem #K\u00e1lval\u00ed\u00f0. Ten tradycyjny farerski dom by\u0142 pocz\u0105tkowo rezydencj\u0105 proboszcza, kt\u00f3ry z Mi\u00f0v\u00e1gur opiekowa\u0142 si\u0119 wszystkimi zachodnimi wyspami archipelagu. Od roku 1673 dom zamieszkiwa\u0142y wdowy po pastorach.\n\nFarerska nazwa miasteczka sk\u0142ada si\u0119 z przedrostka \"mi\u00f0-\" (\u015brodkowy) i s\u0142owa \"v\u00e1gur\" (zatoka). Co ciekawe, nazwa wyspy, na kt\u00f3rej znajduje si\u0119 Mi\u00f0v\u00e1gur - #V\u00e1gar oznacza po polsku \"zatoki\".\n\n#Lingwistycznym smaczkiem jest lokalny #dialekt, w kt\u00f3rym wyst\u0119puj\u0105ce na ko\u0144cu s\u0142owa \"i\" oraz \"i\u00f0\" wymawia si\u0119 jako /i/ zamiast, jak w pozosta\u0142ych farerskich dialektach, /e/.\n\nZ kronikarskiego obowi\u0105zku odnotujmy jeszcze , i\u017c s\u0105siadami Mi\u00f0v\u00e1gur s\u0105 miasteczka #S\u00f8rv\u00e1gur i #Sandav\u00e1gur.\n\nP.S. W tle strome kontury wyspy #Koltur. I skryte za ni\u0105 #Hestur.\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiemiasta", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/588526076610306"}
{"created_time": "2022-11-21 16:51:17", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/481238989_1206439578152283_4860338865655411715_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=105&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=0tzcbErby0UQ7kNvwE0al4e&_nc_oc=AdkJeM5LRYG04zCYmGrmFKEPJBqPScKA1laHRKY9eBAlYw1Xa0K7Y7ZS3S6EMp52ONs&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=JGK8_Yoo2aMMHeQ1xrY8jA&oh=00_AfPpJOJs4txNFX68CaSk9SeQaiLt56K0RG-d9NSuHbhgMQ&oe=684D5F05", "link": null, "message": "#Tr\u00f8llanes, czyli Przyl\u0105dek Trolli, znajduje si\u0119 na p\u00f3\u0142nocnym ko\u0144cu wyspy #Kalsoy.\n\nWg #legendy, trolle mia\u0142y co roku odwiedza\u0107 t\u0119 osad\u0119 w Noc Trzech Kr\u00f3li. Do czasu, gdy pewna staruszka, kt\u00f3ra nie mia\u0142a si\u0142 uciec z reszt\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w przez g\u00f3ry do s\u0105siedniego #Mikladalur, ze strachu schowa\u0142a si\u0119 pod st\u00f3\u0142.\n\nGdy nadesz\u0142a noc, trolle zacz\u0119\u0142y gromadzi\u0107 si\u0119 w domostwie, aby odda\u0107 si\u0119 \u015bpiewom i ta\u0144com. Schowana pod sto\u0142em kobieta tak si\u0119 przestraszy\u0142a, \u017ce wybuchn\u0119\u0142a \u201eJezu, zmi\u0142uj si\u0119 nade mn\u0105\u201d. Gdy trolle us\u0142ysza\u0142y imi\u0119 \u201eJezus\u201d z przera\u017ceniem uciek\u0142y.\n\nJu\u017c nigdy wi\u0119cej, wbrew nazwie osady, nie widywano trolli w #Tr\u00f8llanes.\n\nP.S. W tle widoczne wyspy #Kunoy i #Vi\u00f0oy.\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiemiasta", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/582677837195130"}
{"created_time": "2022-11-17 16:51:51", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/481221711_1205671268229114_1245080512781503246_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=100&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=yPdOiw0MlDwQ7kNvwGTEnc-&_nc_oc=AdkJhDtG9seMGEdEviT1MX0v0evLGKQXLeNDiGFyzvpgLyXJpsHfB2fsY4SkxtctWPk&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=JGK8_Yoo2aMMHeQ1xrY8jA&oh=00_AfPzKBWQFZ-MgjEkNr0u2bnMZiPNWiE7yDkItFqzLuNqOA&oe=684D6BD8", "link": null, "message": "Farerowie nie przestaj\u0105 snu\u0107 \u015bmia\u0142ych plan\u00f3w infrastrukturalnych, a nast\u0119pnie przekuwa\u0107 je w rzeczywisto\u015b\u0107.\n\nDo tej pory podziemna przeprawa na #Su\u00f0uroy postrzegana by\u0142a raczej jako science-fiction. Tymczasem farerski rz\u0105d powo\u0142a\u0142 ostatnio do \u017cycia pa\u0144stwow\u0105 sp\u00f3\u0142k\u0119 \"#Su\u00f0uroyartunnilin\", kt\u00f3rej celem jest budowa tunelu mi\u0119dzy #Sandoy a Su\u00f0uroy wraz z drogami dojazdowymi. Po zako\u0144czeniu budowy firma ma zosta\u0107 operatorem tej kolejnej, pi\u0105tej ju\u017c podmorskiej przeprawy na Wyspach Owczych.\n\nPocz\u0105tkowy bud\u017cet sp\u00f3\u0142ki zamykaj\u0105cy si\u0119 w kwocie ok. 4 mln koron ma pozwoli\u0107 na przeprowadzenie wst\u0119pnych bada\u0144 i wycen.\n\nMierz\u0105cy 25 km (!) d\u0142ugo\u015bci tunel otwarty ma zosta\u0107 ok. 2030 roku. Niedowiarkom warto przypomnie\u0107, \u017ce jeszcze \u0107wier\u0107 wieku temu podczas podr\u00f3\u017cy z T\u00f3rshavn na lotnisko V\u00e1ga Floghavn nale\u017ca\u0142o przesi\u0105\u015b\u0107 si\u0119 na prom. \n\nTunnil Su\u00f0uroy-Sandoy #tunele #wyspyowcze", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/579152277547686"}
{"created_time": "2022-11-17 14:49:29", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/482002790_1205669868229254_5300818662088701321_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=Q6IO2IBgWHYQ7kNvwFRkADr&_nc_oc=Adk0dB48o8zQVLtHKlk7zfj26g8u7f977PdJvic-cQBTqB14aUdC39KcGbnl2ozbVDo&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=JGK8_Yoo2aMMHeQ1xrY8jA&oh=00_AfM-gn3oNZbxa-n47AAH1RgI3_wU2c2wWpps-Se_x3Y8Bw&oe=684D41F7", "link": null, "message": "Dzi\u015b, odwiedzaj\u0105c osad\u0119 #\u00c1rnafj\u00f8r\u00f0ur, zbli\u017camy si\u0119 do p\u00f3\u0142metku naszej lingwistycznej w\u0119dr\u00f3wki po Wyspach Owczych.\n\nTa po\u0142o\u017cona na #Bor\u00f0oy osada liczy 76 mieszka\u0144c\u00f3w i si\u0119ga histori\u0105 pocz\u0105tk\u00f3w farerskiego osadnictwa.\n\nJej nazwa w t\u0142umaczeniu na j\u0119zyk polski oznacza \"Fiord Or\u0142\u00f3w\". \"\u00c1rna\" to liczba mnoga i forma okre\u015blona w dope\u0142niaczu farerskiego rzeczownika \"\u00f8rn\" - orze\u0142. Ko\u0144c\u00f3wki \"fj\u00f8r\u00f0ur\" chyba nie trzeba t\u0142umaczy\u0107 ;)\n\n\u00c1rnafj\u00f8r\u00f0ur le\u017cy mi\u0119dzy dwoma tunelami \u0142\u0105cz\u0105cymi #Klaksv\u00edk z p\u00f3\u0142noc\u0105 wyspy. Te w\u0105skie i nieo\u015bwietlone tuby do dzi\u015b bywaj\u0105 aren\u0105 zmaga\u0144 amator\u00f3w sport\u00f3w motorowych:\n\n\"Farer, prowadz\u0105cy \u017c\u00f3\u0142tego busa na lokalnej bezp\u0142atnej linii \u0142\u0105cz\u0105cej Klaksv\u00edk z \u00c1rnafj\u00f8r\u00f0ur, wspomina swoj\u0105 zawodow\u0105 karier\u0119:\n\n \u2013 Na kontenerowcach M\u00e6rska dop\u0142yn\u0105\u0142em do Stan\u00f3w Zjednoczonych i Chin. Pracowa\u0142em te\u017c jako monter system\u00f3w alarmowych, a w Danii jako ochroniarz przez rok z\u0142apa\u0142em ponad o\u015bmiuset klient\u00f3w supermarketu, kt\u00f3rzy postanowili nie p\u0142aci\u0107 za zakupy. Teraz je\u017cd\u017c\u0119 busem \u2013 \u015bwietna robota, spokojna, dobrze p\u0142atna.\n\n Gdy wje\u017cd\u017camy do otwartego w 1965 roku w\u0105skiego i nieo\u015bwietlonego tunelu \u00c1rnafjar\u00f0artunnilin, od\u017cywaj\u0105 wspomnienia:\n\n \u2013 Jako m\u0142ode ch\u0142opaki \u015bcigali\u015bmy si\u0119 po nocach samochodami na trasie z Vi\u00f0arei\u00f0i do Klaksv\u00edk. Pokonywa\u0142em j\u0105 w swoim bmw w siedem minut. Przez ten tunel, wtedy jeszcze po nier\u00f3wnych betonowych p\u0142ytach, jecha\u0142em ponad sto dziewi\u0119\u0107dziesi\u0105t kilometr\u00f3w na godzin\u0119. Dobrze, \u017ce nikt wtedy nie zgin\u0105\u0142. Gdyby m\u00f3j syn robi\u0142 co\u015b podobnego, zabra\u0142bym mu prawo jazdy.\"\n\nCzytamy na kartach \"Farerskich Kadr\u00f3w\". #farerskiekadrywyspygdzieowcem\u00f3wi\u0105dobranoc \n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiemiasta #lingwistycznie #farerski", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/579055344224046"}
{"created_time": "2022-11-15 16:38:27", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/481085294_1204907771638797_6954732804481521900_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=105&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=1JS_x6gNcE8Q7kNvwHW6XSP&_nc_oc=AdlV3ZberWVg1AJNVlFmosmsl2fEyQMsgu1H6uJ1yJ7G_FHPFq8p5cA4mbKVX-rk-Jk&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=JGK8_Yoo2aMMHeQ1xrY8jA&oh=00_AfMDCyCuhQ7JRiVVCle7ETEDWkaCSjcs9CHwSUeuGWRTyg&oe=684D6C88", "link": null, "message": "Kontynuuj\u0105c nasz\u0105 w\u0119dr\u00f3wk\u0119 po farerskich miastach, wioskach i osadach, docieramy do #Hellurnar na #Eysturoy.\n\nT\u0119 niewielk\u0105, licz\u0105c\u0105 tuzin dusz, mie\u015bcin\u0119 za\u0142o\u017cyli mieszka\u0144cy osady #Lamba w 1849. To jedna z tzw. #ni\u00f0ursetubygd - licznie powsta\u0142ych siedlisk w trakcie farerskiego boomu demograficznego z po\u0142owy XIX wieku.\n\nOsada s\u0142ynie z prawdopodobnie najmniejszej remizy stra\u017cackiej na \u015bwiecie ;) Poszukajcie jej przy lokalnej przystani.\n\nNazwa osady pochodzi od farerskiego s\u0142\u00f3wka #hella oznaczaj\u0105cego kamienie, bruk. Do roku 2011 w oficjalnym u\u017cyciu znajdowa\u0142a si\u0119 nazwa #Hellur (to forma nieokre\u015blona liczby mnogiej s\u0142owa \"hella\"). Obecnie osada dzier\u017cy ju\u017c form\u0119 okre\u015blon\u0105, z dodan\u0105 ko\u0144c\u00f3wk\u0105 -nar.\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiemiasta #lingwistycznie #farerski", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/577119874417593"}
{"created_time": "2022-11-15 12:56:36", "full_picture": null, "link": null, "message": "Farerski mi\u00f3d pitny? Kt\u00f3\u017c ch\u0119tny na degustacj\u0119?", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/576934581102789"}
{"created_time": "2022-11-09 15:55:54", "full_picture": null, "link": null, "message": "Kt\u00f3\u017c ch\u0119tny na eksploracj\u0119 Faroj\u00f3w zimow\u0105 por\u0105 wraz z Klub Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w Wysp Owczych Faroe.pl?", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/572062098256704"}
{"created_time": "2022-11-09 15:19:18", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/481295963_1203938691735705_4095151690815490969_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=lveIAReUpdUQ7kNvwFEGBSq&_nc_oc=AdmO049NgfCut5A0dPAA5kn-f-ptZZkYkE6qjVZ2nISaGU6vfZieO74tvD9joHaKGFY&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=JGK8_Yoo2aMMHeQ1xrY8jA&oh=00_AfPkYFOZQ6gcXegbOhaS8-APycjp0tsZLxTwCvofzASWcQ&oe=684D6C18", "link": null, "message": "Z #Kalsoy skaczemy na wysp\u0119 #Sandoy, do osady #Dalur. Nazw\u0119 zawdzi\u0119cza ona swojemu po\u0142o\u017ceniu na dnie ca\u0142kiem sporej doliny.\n\nNie dajcie si\u0119 jednak zwie\u015b\u0107 sielankowej atmosferze farerskiej prowincji. Uwa\u017ca si\u0119, \u017ce Dalur jest \"\u00edbygdur\", zamieszkany. Przez kogo? Nie tylko przez trzydziestu siedmiu Farer\u00f3w (jak podaj\u0105 statystyki @hagstovan), ale tak\u017ce przez #hulduf\u00f3lk \u2013 ukrytych ludzi.\n\nNiepokojeni hulduf\u00f3lk staj\u0105 si\u0119 dzicy i okrutni. Zamieszkuj\u0105 kurhany, omszone wzg\u00f3rza oraz ska\u0142y. Ich cia\u0142a s\u0105 szare i pot\u0119\u017cnie zbudowane, a czupryny czarne. Stroni\u0105 od krzy\u017cy, ko\u015bcio\u0142\u00f3w i elektryczno\u015bci. Niekt\u00f3re ludowe legendy wi\u0105\u017c\u0105 pochodzenie hulduf\u00f3lk z dzie\u0107mi Adama i Ewy, kt\u00f3rych na \u017c\u0105danie Boga nie zd\u0105\u017cyli umy\u0107 i kt\u00f3re przed Nim chowali. Inne za\u015b uznaj\u0105, \u017ce s\u0105 to upad\u0142e anio\u0142y skazane na \u017cycie mi\u0119dzy niebem a piek\u0142em.\n\nSami pozbawieni duszy licz\u0105 na jej zdobycie, porywaj\u0105c ma\u0142e nieochrzczone jeszcze dzieci.\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiemiasta", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/572032541592993"}
{"created_time": "2022-11-07 16:48:54", "full_picture": null, "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/570390225090558"}
{"created_time": "2022-11-05 20:31:44", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/481708288_1203917821737792_1586074742760364387_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=hlufvbMcXRwQ7kNvwFJoGUW&_nc_oc=AdnMpov3V6kDNt9c_6LrsWFxXNWAdMFW_Q9Ir7JZ7mJnfwkLbRwWfPc84JvXVVFA0Ko&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=JGK8_Yoo2aMMHeQ1xrY8jA&oh=00_AfP8QnSfCkr0IM_ORDBYNRV2gwO7Kl3Vd8DEaCXK2koM6w&oe=684D5B53", "link": null, "message": "#Mikladalur - najwi\u0119ksza osada na wyspie #Kalsoy - po\u0142o\u017cona jest w g\u0142\u0119bokiej polodowcowej dolinie. Nie powinno wi\u0119c dziwi\u0107 t\u0142umaczenie jej #farerskiej nazwy na j\u0119zyk polski: #mikla (far. mikil - wielka, du\u017ca) + #dalur (dolina).\n\nPod\u0105\u017caj\u0105c wi\u0119c za typowym nazewnictwem polskich mie\u015bcinek, #Mikladalur ochrzci\u0107 mo\u017cna swojsko brzmi\u0105c\u0105 nazw\u0105 \"Dolina Wielka\". Czotnowiec (jak farerska Polonia nazywa niekiedy #Tj\u00f8rnuv\u00edk) ma wi\u0119c godn\u0105 konkurencj\u0119 ;)\n\nCzy macie swoje w\u0142asne, swojskie, alternatywne nazwy farerskich miasteczek, wioseczek i przysi\u00f3\u0142k\u00f3w?\n\n______________________________\n\n@the_eysturlands\n@faroe.pl\n@wyspy_owcze_projekt_foroyar\n@visitfaroeislands\n.\n#farerskiekadry #wyspyowcze #farerskiemiasta", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/568917148571199"}
{"created_time": "2022-10-29 15:04:53", "full_picture": null, "link": null, "message": "Ciesz\u0105 kolejne recenzje mojej ksi\u0105\u017cki. To ju\u017c blisko cztery lata po premierze Farerskich Kadr\u00f3w.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/562549715874609"}
{"created_time": "2022-10-27 19:44:32", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/7520415567932354214?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F07%2F51372084638_d8d90d87c6_o-scaled.jpeg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=JGK8_Yoo2aMMHeQ1xrY8jA&_nc_oc=AdkQlsV-aoA0gEGdPY3NDvHfUqJgYFp9VEAgpMBDbFEQBoBGAZD7r8WhoPdHzbF8KaM&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAVKhdZkFl4T3GhI5pE3BsrrpI-ksdEbuJlLgA8-YId-4&oe=68494C4E", "link": "https://farerskiekadry.pl/2022/07/z-jak-zajac-bielak.html", "message": "Sporo czasu min\u0119\u0142o od ostatniego wpisu na Kadrach. Dzi\u015b zaczynam nadrabia\u0107 zaleg\u0142o\u015bci notk\u0105 o zaj\u0105cu bielaku i jego sprowadzeniu na archipelag.\n\n#WyspyOwcze #fauna #bielak #zaj\u0105c", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/560915552704692"}
{"created_time": "2022-09-19 18:20:51", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/480644581_1196725242457050_2129601980746686346_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=106&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=qcUNETkWkvcQ7kNvwHiWW0t&_nc_oc=AdmDZCJLQGzxCkjgGwSqsNN8ysPCJigKgj21fQY7rzC3VQZGA7aY5FKLbY6Yfjypc18&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=JGK8_Yoo2aMMHeQ1xrY8jA&oh=00_AfPY-ysn47U5jfnZoWKfkXTkMyvaYqfxsHvXNQD6fP6rvQ&oe=684D704A", "link": null, "message": "#farerskiekadry #wyspyowcze #farerskiemiasta", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/525616122901302"}
{"created_time": "2022-09-12 14:36:41", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/10736343034530022199?url=https%3A%2F%2Fi.scdn.co%2Fimage%2Fab67616d0000b2732e03603513ece2f9934007e0&fb_obo=1&utld=scdn.co&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=JGK8_Yoo2aMMHeQ1xrY8jA&_nc_oc=Adk1aw3UXmm9KwZGn7YVrXVPXfRUgDnYlNPkRGXgSAuS_5N3QADijHqbIJsYU6V3H_Y&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=0473ba&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAVrV9zh-ep1bHkXLR7LZF6e5YQPTAeRwOaTixoWVMloa&oe=6849494D", "link": null, "message": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf4 \ud83c\uddfa\ud83c\udde6 Czy co\u015b wsp\u00f3lnego z Wyspami Owczymi mo\u017ce mie\u0107 ukrai\u0144ska prog-metalowa kapela? Ot\u00f3\u017c, mo\u017ce :)\n\nNa wydanym w 2020 roku albumie \"The Realms of Fire and Death\" zespo\u0142u IGNEA znalaz\u0142 si\u0119 cover... \"\u00cd tokuni\" Eiv\u00f8r.\n\nPos\u0142uchacie? Jakie wra\u017cenia?\n\nhttps://open.spotify.com/track/4faprAGUekW4obGfJo8MOd?si=jp6vL4W6QzaKSlhgkIGqKQ&context=spotify%3Aplaylist%3A37i9dQZEVXcJGgLsSCxlJc\n\n#WyspyOwcze #muzyka", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/519652776830970"}
{"created_time": "2022-09-09 18:15:36", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t51.36329-10/305919052_630909745085500_3564999665683338558_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-7&_nc_sid=c3bc4c&_nc_ohc=CS8w1rh_aOoQ7kNvwHHtQA0&_nc_oc=AdmijqiEsrOXecef0hRazrq3rlPv52Z6HbGWKvO6BcF0J2gBgXfhWdJIb-0u9SO0Vgw&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=JGK8_Yoo2aMMHeQ1xrY8jA&oh=00_AfO6rpbm3IV2nsmEWm6otJS-jIw6W9EzW4A1QSMB7kHhdw&oe=684D5ECE", "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/reel/628851502196553/"}
{"created_time": "2022-09-07 14:51:29", "full_picture": null, "link": "https://www.instagram.com/wastelandfaroeislands/", "message": "#WyspyOwcze to nie tylko pi\u0119kne, nierzadko przepuszczone przez tuzin filtr\u00f3w, widoczki. To tak\u017ce portowa codzienno\u015b\u0107, walaj\u0105ce si\u0119 palety i prze\u017carte rdz\u0105 kontenery.\n\nInstagramowy profil \"#wastelandfaroeislands\" pokazuje archipelag od nieco przybrudzonej kuchni.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/515690890560492"}
{"created_time": "2022-09-06 13:38:31", "full_picture": null, "link": null, "message": "A mo\u017ce by tak wybra\u0107 si\u0119 w ksi\u0105\u017ckow\u0105 podr\u00f3\u017c?", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/514836833979231"}
{"created_time": "2022-09-06 13:33:05", "full_picture": null, "link": null, "message": "Wczoraj wystartowa\u0142 Tydzie\u0144 Podr\u00f3\u017cniczy. \u015aled\u017acie spo\u0142eczno\u015bciowe profile Wydawnictwo Pozna\u0144skie. \ud83c\uddeb\ud83c\uddf4 Farerskie klimaty pojawi\u0105 si\u0119 w pi\u0105tkowe popo\u0142udnie. Szczeg\u00f3\u0142y ju\u017c wkr\u00f3tce!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/514833463979568"}
{"created_time": "2022-09-01 09:48:27", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/7513296531696044255?url=https%3A%2F%2Flocal.fo%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F08%2FFarCargo_Livery_Left_1508.jpg&fb_obo=1&utld=local.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=x94PqoNNDLW9UF5guKOtpg&_nc_oc=AdkiSXSUW5mbtO4KNZZfzo-7h7HDuvudu80_PpR5XFjUjnf1JhqjhpTdBUPAVucHfvM&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAazygqH-uK95SDlp17IUSST28fk0zoyKSYtEBrvY-FIZ&oe=68497173", "link": "https://local.fo/bakkafrost-owned-air-freight-carrier-farcargo-readying-operations-with-b757-aircraft-procured/", "message": "Sporo dzieje si\u0119 w przestrzeni powietrznej nad Wyspami Owczymi.\n\nNale\u017c\u0105ca do Bakkafrost P/F firma #FarCargo finalizuje zakup Boeinga 757-200, kt\u00f3ry b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 transportowa\u0107 do 35 ton farerskiego \u0142ososia bezpo\u015brednio na nowojorskie lotnisko. Pierwszy lot ma odby\u0107 si\u0119 za dwa-trzy miesi\u0105ce.\n\nFarerski przewo\u017anik Atlantic Airways z kolei chce powi\u0119kszy\u0107 swoj\u0105 flot\u0119 do czterech samolot\u00f3w. Przywr\u00f3cone w tym roku loty do Pary\u017ca okaza\u0142y si\u0119 sporym sukcesem. A pod koniec przysz\u0142ego roku bogata ju\u017c siatka po\u0142\u0105cze\u0144 (aktualnie dziesi\u0119\u0107 staropolskich \"destynacji\") wzbogaci si\u0119 o Nowy Jork.\n\nNorweskie Wider\u00f8e zwi\u0119ksza cz\u0119stotliwo\u015b\u0107 lot\u00f3w Bergen-V\u00e1ga Floghavn do pi\u0119ciu tygodniowo. Obs\u0142uguj\u0105cy t\u0119 lini\u0119 turbo\u015bmig\u0142owy #Bombardier Dash 8 Q400 zabiera na pok\u0142ad do 78 pasa\u017cer\u00f3w.\n\n#wyspyowcze #Wie\u015bciZKo\u0144ca\u015awiata #lotnictwo", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/510855544377360"}
{"created_time": "2022-08-31 15:28:56", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/316012889293631032?url=https%3A%2F%2Focdn.eu%2Fpulscms-transforms%2F1%2F4kjk9kqTURBXy9lOTY2NmQyMDE3MDU2MWYyZTU5ODkzNzFiMjVjMTkyYy5qcGVnkpUDAMzizQ_AzQjckwXNBLDNAnaCoTABoTEA&fb_obo=1&utld=ocdn.eu&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=x94PqoNNDLW9UF5guKOtpg&_nc_oc=Adk4vtJTZu5cE5_17z9KSxYD1Ypbdpq0qJSZpG9Nx9XQHPLI0OHZvmj7hvvlX3z1YQc&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAefhUOGm51F-aSmCi8O8Gv6DoBFtaqEzrC9Vdmfqjmgg&oe=6849675B", "link": "https://noizz.pl/podroze/polka-na-wyspach-owczych-mieszkancy-z-niepokojem-patrza-na-emigrantow/ffk25cm", "message": "Kinga Eysturland jak zwykle ciekawie opowiada o farerskiej codzienno\u015bci nie stroni\u0105c od odpowiedzi na pytania o #grindadr\u00e1p.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/510298441099737"}
{"created_time": "2022-07-28 14:18:33", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/14053190802240822696?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2016%2F07%2FIMG_9870.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=x94PqoNNDLW9UF5guKOtpg&_nc_oc=AdkU7DxZwUwv2FZPb8BtnLo7NH_bkll5hYGX6p5qqnRyqNxiCdoUbufbiw_UNxCs7Dc&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAVVooQoGjOtHLvLyy3w0Z1_v6kiJT3--hstagzssaH83&oe=68495502", "link": "https://farerskiekadry.pl/2016/07/olavsoka-i-slow-kilka-o-olafie.html", "message": "Tymczasem na Owczych, jak co roku pod koniec lipca, rzesze Farer\u00f3w i turyst\u00f3w \u015bwi\u0119tuj\u0105 #\u00d3lavs\u00f8ka.\n\nG\u00f3\u00f0a \u00f3lavs\u00f8ku!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/485203970275851"}
{"created_time": "2022-07-04 13:31:39", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/476156887_1185416246921283_435080877405705042_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=thVVQOie5kkQ7kNvwGAxdRD&_nc_oc=AdmGdwbjF4g_1Npsz5D2Y6bSTUmDqm5Y61mU7zV7T7vvHcPbIuY2JmJNj5Kqn0EXIiI&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=x94PqoNNDLW9UF5guKOtpg&oh=00_AfO88bo3k_gmBsjxTw5HyG_JflJ9kActuqMWR7vwV71s4Q&oe=684D45F6", "link": null, "message": "To fajne uczucie zobaczy\u0107 swoje zdj\u0119cia w druku na Wyspach Owczych!\n\nW 2020 roku na \u0142amach gazety Dimmal\u00e6tting ukaza\u0142 si\u0119 artyku\u0142 o ospie zilustrowany zdj\u0119ciem pomnika N\u00f3lsoyar P\u00e1lla.\n\nZa\u015b w jednym z ostatnich wyda\u0144 magazynu filatelistycznego \"Posta\" (Posta Faroe Islands // Faroe Islands Stamps) wykorzystano kadr uchwycony we wn\u0119trzach browaru F\u00f8roya Bj\u00f3r w Klaksvik.\n\nWci\u0105gaj\u0105cej lektury :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/467462245383357"}
{"created_time": "2022-06-28 12:26:03", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/10291198528867662883?url=https%3A%2F%2Fchronbaltyk.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2019%2F11%2Fostrygojad_Karsten-Bergmann-Pixabay.jpg&fb_obo=1&utld=chronbaltyk.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=x94PqoNNDLW9UF5guKOtpg&_nc_oc=AdkdtG4f1j0YoPM7K_W20hhTbfizmCln-6SxhSoyRi8c4-suenPO2zqdDGlVVj1uY0c&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAZmtQIXlKyBvzU8_X3HgMVlizs_nzWC4O_DEkwzyugjq&oe=684960C1", "link": "https://chronbaltyk.pl/ptak/ostrygojad/", "message": "#Ostrygojad - ptasi symbol Wysp Owczych - sporadycznie pojawia si\u0119 na wybrze\u017cu Morza Ba\u0142tyckiego, g\u0142\u00f3wnie w trakcie sezonu l\u0119gowego.\n\nCzy mieli\u015bcie tyle szcz\u0119\u015bcia, aby wypatrze\u0107 go nad naszym morzem? A mo\u017ce uwiecznili\u015bcie \"#tjaldur'a\" w farerskich okoliczno\u015bciach przyrody?\n\nCieszy, \u017ce w materia\u0142ach WWF pojawia si\u0119 smaczek w postaci wzmianki o Wyspach Owczych. W dodatku okraszony linkiem do wpisu na Farerskie kadry :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/462891355840446"}
{"created_time": "2022-06-18 19:01:41", "full_picture": null, "link": null, "message": "Tymczasem na #Koltur...", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/455412943254954"}
{"created_time": "2022-06-18 18:25:40", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/476448218_1185392546923653_7108486330879700834_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=104&ccb=1-7&_nc_sid=833d8c&_nc_ohc=3lY8IS-8-UsQ7kNvwEHCGGS&_nc_oc=AdkuyqbIw7hCXzIlxHN9ftt_4zgYcQn7at-KBRgoVkL09ZaT2dlJ5u-MjpIieTD6pck&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=x94PqoNNDLW9UF5guKOtpg&oh=00_AfPyidp7Jz2Vyz-HlERrps7UU60kvgweKTTLcy-biAsVZw&oe=684D4663", "link": null, "message": "Z.b. Szw\u00f8ch przemierzy\u0142 ju\u017c wiele morskich mil na P\u00f3\u0142nocy. Cieszy, \u017ce dzielny kajakarz postanowi\u0142 spisa\u0107 swe wspomnienia i wyda\u0107 w formie ksi\u0105\u017cki. Mnie dodatkowo cieszy, \u017ce Farerskie kadry otrzyma\u0142y propozycj\u0119 obj\u0119cia tego ciekawie zapowiadaj\u0105cego si\u0119 tytu\u0142u patronatem.\n\n\"Z wios\u0142em i wiatrem. Kajakiem po wodach P\u00f3\u0142nocy.\" swoj\u0105 premier\u0119 b\u0119dzie mia\u0142o ju\u017c w poniedzia\u0142ek, 20 czerwca.\n\nZbyszku, gratulacje! Czeka Ciebie kolejna, tym razem literacka, przygoda. Powodzenia na nowych wodach!\n\n#kajakiempowodachpolnocy #patronaty #wyspyowcze", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/455393746590207"}
{"created_time": "2022-06-16 09:04:13", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/2758478511285053376?url=https%3A%2F%2Fwyspy-owcze.pl%2Flib%2Fl3cvlw%2FObrazek4-l3p2yesr.jpg&fb_obo=1&utld=wyspy-owcze.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=x94PqoNNDLW9UF5guKOtpg&_nc_oc=AdmSx4_iGoAqNIrKssyvN_S0oGI-uiU3WHSp4TCSDvGe7RGKp_-j9saGzVVmSy92Af4&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAd9ZR0r1ZXYoRRAMwb6RaFCftGD83p1LZC_Dp0h18R6K&oe=68494974", "link": "https://wyspy-owcze.pl/dostalismy-nagrode-magellana%21", "message": "Z drobnym, farerskim \ud83d\ude09 op\u00f3\u017anieniem pochwalmy si\u0119 Nagrod\u0105 Magellana w kategorii \"Najlepszy przewodnik tekstowy\" dla publikacji \"Wyspy Owcze. #Przewodnik turystyczno-kulturowy\"!\n\nAutorskie grono w Warszawie dumnie reprezentowali Kinga Eysturland, Marcin Michalski i Marcin Jakubowski.\n\nTak dok\u0142adna i pe\u0142na farerskich smaczk\u00f3w publikacja nie by\u0142aby mo\u017cliwa bez licznej grupy pomocnych dusz:\n\nKlaudia Borowiec, Ivan Eginsson Eysturland, Jolanta Hajdasz, Jannie Dam Jacobsen, Agnieszka Johannesen, Janusz Kamola, Konrad Konieczny, Marcin Kozicki, Birgir Kruse, Marek Loos, Dominika Lusina, Sylwia Mazur, Andrzej Micha\u0142owski, Marcin Ploch, S\u00fasanna S\u00f8rensen, Izabela Staniszewski, Kuba Witek na P\u00f3\u0142nocy.\n\nTakk fyri hjalpina!\n\nFaroje s\u0105 ju\u017c sta\u0142ym go\u015bciem na wr\u0119czeniu Magellan\u00f3w. W poprzednich edycjach wyr\u00f3\u017cnienie otrzyma\u0142y \"Farerskie kadry\" (w kategorii \"ksi\u0105\u017cka podr\u00f3\u017cnicza\") oraz \"Wyspy Owcze z pierwszej r\u0119ki\" Sabina Poulsen i Sergiusza Pinkwarta.\n\n#wyspyowcze #magellan\n\nP.S. Prace nad drugim wydaniem id\u0105 pe\u0142n\u0105 par\u0105!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/453641013432147"}
{"created_time": "2022-02-14 13:41:44", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/18090408521650034229?url=https%3A%2F%2Fwyspy-owcze.pl%2Flib%2Fl3cvlw%2FZ0A-kzg44kzu.jpg&fb_obo=1&utld=wyspy-owcze.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=x94PqoNNDLW9UF5guKOtpg&_nc_oc=AdmXjGmz_edYiTi7wawW2qmxfAXuPlinbmYyTRYiEYuX3UIGQE6IFd1MzOgqL6C4RwQ&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAZKC52M2yQo14_2yLsw_G3GXBZDfA3urhiSwDR2pR4bP&oe=6849625B", "link": "https://wyspy-owcze.pl/strukijarni%C3%B0-zelazko-z-torshavn", "message": "W\u0119druj\u0105c po havnarskiej star\u00f3wce natkn\u0105\u0107 si\u0119 mo\u017cna na intryguj\u0105cy budynek. Kinga Eysturland przybli\u017ca nam jego histori\u0119.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/368514688611447"}
{"created_time": "2022-01-31 20:53:45", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/10168132041967113677?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F01%2FIMG_7192.jpeg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=x94PqoNNDLW9UF5guKOtpg&_nc_oc=AdnRRiDMo3fO6eJt_gj8tHmezxXvCouSyqg7Czd_8oQ6Q5L59VtuE3qWZbS_a_ihFJ0&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAbcsgxNoFAxgB6e3jWr85JLnefYD6EfoL2nzaysCAAGD&oe=68495EA0", "link": "https://farerskiekadry.pl/2022/01/pierwsze-wspomnienie.html", "message": "31 stycznia 2016 roku wystartowa\u0142 na platformie Blogspot skromny blog o dalekim archipelagu. Po sze\u015bciu latach na \"Farerskich kadrach\" uda\u0142o mi si\u0119 opublikowa\u0107 230 notek opisuj\u0105cych Wyspy Owcze w 1180 fotograficznych kadrach.\n\nW 2019 roku ukaza\u0142a si\u0119 ksi\u0105\u017cka, po kt\u00f3rej nast\u0105pi\u0142a ca\u0142a seria przeciekawych spotka\u0144 z czytelnikami, wystawa moich fotografii z archipelagu, rozmowy w radiu, spotkania online.\n\nMoja farerska przygoda nadal trwa. Dzi\u0119kuj\u0119 Wam - drodzy czytelnicy, \u017ce w niej mi towarzyszycie.\n\nP.S. Dzi\u015b, w sz\u00f3st\u0105 rocznic\u0119 wystartowania bloga znajdziecie na nim jeden z pierwszych rozdzia\u0142\u00f3w ksi\u0105\u017cki \"Farerskie kadry\". Bo pocz\u0105tki \u015bwietnej przygody zapadaj\u0105 w pami\u0119\u0107 :)\n\n#FarerskieKadry #WyspyOwcze", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/359475832848666"}
{"created_time": "2022-01-31 16:12:13", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/10001586879003829064?url=https%3A%2F%2Flocal.fo%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F01%2FTROM_photo-by-REinvent-Studios-KYK-Pictures1.jpg&fb_obo=1&utld=local.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=x94PqoNNDLW9UF5guKOtpg&_nc_oc=AdkymegX4Xk5GTR7Pz4Ay08j-3vh0lQrv0Abk6I7uYHn4nz8_EU6UJGzNL6v_SISl8k&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAVtpNYZ9b3zZ1zPP8vAZmm9yuytAhlrR-VF1lBIcj2VF&oe=68495582", "link": "https://local.fo/bbc-buys-license-to-screen-faroese-danish-drama-trom-in-the-uk/?amp=1", "message": "Farerski serial kryminalny #Trom na podstawie prozy J\u00f3gvana Isaksena trafi na anteny brytyjskiego #BBC. Czekamy na ruch kt\u00f3rej\u015b z polskich telewizji...", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/359333982862851"}
{"created_time": "2022-01-18 18:35:04", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/473668290_1166593805470194_4742389195389707646_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=SZFkNzr7HSMQ7kNvwE0rO4-&_nc_oc=AdnYDzwiauc6qYufpjMLASqOQHrexXYeYc-eogdrL7-bBwIOdbZxJN7tDvvPKQYBSYI&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=x94PqoNNDLW9UF5guKOtpg&oh=00_AfP0-nyuZ5aD4Mro9Ln3GgA10K9ZPnqNsM3X75J3vZmFJg&oe=684D57F8", "link": null, "message": "#WyspyOwcze s\u0105 miejscem niezwykle bezpiecznym, gdzie #przest\u0119pczo\u015b\u0107 wyst\u0119puje w ilo\u015bciach \u015bladowych.\n\nAle wyst\u0119puje. Wg portalu in.fo od roku 1945 pope\u0142niono na archipelagu dziesi\u0119\u0107 morderstw. Najcz\u0119stszy motyw? Zazdro\u015b\u0107.\n\nRok 2014, #Hvalba. 36-letni m\u0119\u017cczyzna zostaje znaleziony martwy w swoim domu. Jego cia\u0142o znacz\u0105 liczne rany zadane no\u017cem w okolicy gard\u0142a. #Morderca zostaje skazany na 13 lat wi\u0119zienia.\n\nZdj\u0119cie z archiwum LAPD Headquarters z lat 50-tych.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/350913077038275"}
{"created_time": "2022-01-13 16:50:00", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/473619821_1165051388957769_4656892840899900751_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=100&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=-dSYHiQYdmAQ7kNvwGCEvyW&_nc_oc=Adksgw4RFfZVMnzbk4cOBuBrSSS9RNld0j6GV4Uw1CTi6_j-OomeezGUKymdtb5S0RU&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=x94PqoNNDLW9UF5guKOtpg&oh=00_AfOwBOpgvsJdco6blCD24OE5ZjbJN7tw3j9P5guBAJGcjA&oe=684D6DE3", "link": null, "message": "Z cyklu \"Vita tygum\" / \"Czy wiecie, \u017ce...\"\n\nZnana z emailowych adres\u00f3w \"#ma\u0142pka\" (@) zwana jest po farersku \"#kurla\", co przet\u0142umaczy\u0107 mo\u017cna jako k\u0119dziorek :)\n\nInne j\u0119zyki s\u0105 nie mniej intryguj\u0105ce: po du\u0144sku \"@\" to ma\u0142pi ogonek, w\u0142osku - \u015blimaczek, a czesku - zavinac (czyli \u015bledziowy koreczek).", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/347586090704307"}
{"created_time": "2022-01-07 18:56:41", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/3998311829124047817?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2021%2F12%2Freklamy.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=x94PqoNNDLW9UF5guKOtpg&_nc_oc=AdnGZQzr70hYqzKzxuDIGozabwRSThoPMO4Wdju4d8uWxEd73U3HNuPVrSM5wXPXkkQ&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAW4cBOvY4mtdhZif6XOWtIj60lOZUeLTchaawU4tM5ja&oe=68496884", "link": "https://farerskiekadry.pl/2022/01/farerska-dzwignia-handlu.html", "message": "Po d\u0142u\u017cszej przerwie na \"Farerskich kadrach\" pojawi\u0142 si\u0119 nowy wpis. Tym razem zapraszam do nostalgicznej podr\u00f3\u017cy w czasy, gdy prasowe anonsy uchodzi\u0107 mog\u0142y za ma\u0142e dzie\u0142a sztuki.\n\nFarerskie archiwa zawieraj\u0105 istne smaczki - dawne reklamy linii lotniczych, elektrycznych kolejek, cztero\u015bcie\u017ckowc\u00f3w, moskwicz\u00f3w, piwa, herbat, swetr\u00f3w. Go\u015bcinnie wyst\u0105pi Frank Zappa i Ivan Eginsson Eysturland ;)\n\nZapraszam do lektury! Dajcie zna\u0107, kt\u00f3ra #reklama zrobi\u0142a na was najwi\u0119ksze wra\u017cenie.\n\n#prasa #WyspyOwcze", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/343721304424119"}
{"created_time": "2021-12-31 16:51:03", "full_picture": null, "link": null, "message": "Jak co roku na Su\u00f0uroy w sylwestrow\u0105 noc sp\u0142onie \u0142\u00f3d\u017a.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/338940098235573"}
{"created_time": "2021-12-10 14:37:38", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/12575238737415714584?url=https%3A%2F%2Fwyspy-owcze.pl%2Flib%2Fl3cvlw%2FWO4-kwy4d1rv.jpg&fb_obo=1&utld=wyspy-owcze.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=x94PqoNNDLW9UF5guKOtpg&_nc_oc=AdkNNqI2HENVl9vm1UH1SytEeGmiw9BIjcIFmASrPl6MgLpxw8hxb3DUEyEvSueuKZ0&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAQqtuHSSPzIQZT2yBtCPcGdE9yyUmS1Jd1Hy1ZEKx1l7&oe=684974CA", "link": "https://wyspy-owcze.pl/2022-nowy-przewodnik", "message": "Ca\u0142ym zespo\u0142em stoj\u0105cym za przewodnikiem turystyczno - kulturowy po Wyspach Owczych spieszymy ze \u015bwietnymi wie\u015bciami. Dzi\u0119kujemy wszystkim czytelnikom!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/324636609665922"}
{"created_time": "2021-11-29 08:42:58", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t15.5256-10/261474971_581969036244066_4540733565192051675_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-7&_nc_sid=032300&_nc_ohc=bu__bAqjZRgQ7kNvwFDWgeE&_nc_oc=AdlYVrAHb3mbXhef6_Uej_mz0KoibsOauhPQlHXkpL-vu2r4dImQ5Qcrv5nm75NwLNU&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=x94PqoNNDLW9UF5guKOtpg&oh=00_AfPipoNnH3Pof31T6ujt7wSnVhRRtAyguv6ITKlqaGLkOQ&oe=684D52F4", "link": null, "message": "Dzi\u0119kuj\u0105c Kacper Andruszczak za \u015bwietne spotkanie w Teatr BAZA, zapraszam na nagranie naszej wczorajszej rozmowy.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/317127750416808"}
{"created_time": "2021-11-25 15:27:43", "full_picture": null, "link": null, "message": "#Eysturoyartunnilin, widok na #Kaldbaksfj\u00f8r\u00f0ur z perspektywy starej g\u00f3rskiej drogi do Havnu.\n\nNie wiem jedynie dlaczego niekiedy przys\u0142ania to wszystko p\u0119dz\u0105ce na wysokich obrotach auto. Panie kierowco, zmieniamy biegi ;)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/314280070701576"}
{"created_time": "2021-11-23 14:22:06", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/6166191475690568971?url=https%3A%2F%2Flocal.fo%2Fwp-content%2Fuploads%2F2021%2F11%2Fes-tunlar.jpg&fb_obo=1&utld=local.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=x94PqoNNDLW9UF5guKOtpg&_nc_oc=AdnQgs3pk6Gxr7VILBD0w5-lXXaMw8ZLsjdxQWRniG9C7eVM6LFq6ql-2QKm4-IOlL0&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAWV_IxGLFywEB0Hupa1wqFbXzAtdA3SP72lO6Q_SiQvD&oe=6849642D", "link": "https://local.fo/only-500-meters-from-breakthrough-sandoy-tunnel-update/", "message": "Prace nad podmorskim tunelem na #Sandoy id\u0105 pe\u0142n\u0105 par\u0105! Z blisko 11 km pozosta\u0142o do wydr\u0105\u017cenia jedynie 517 metr\u00f3w. Czy \"Piaszczysta Wyspa\" prze\u017cyje podobny renesans co V\u00e1gar po otwarciu tunelu w 2002 roku?\n\nEysturoyartunnilin P/f spodziewa si\u0119 zako\u0144czenia ci\u0119\u017ckich prac po Bo\u017cym Narodzeniu. Rozpocz\u0119ta w 2019 roku inwestycja powinna zosta\u0107 oddana do u\u017cytku w przysz\u0142ym roku.\n\nList\u0119 21 farerskich tuneli uzupe\u0142ni tym samym czwarta ju\u017c podmorska przeprawa. Planowany, rekordowy w skali \u015bwiata tunel  ku Su\u00f0uroy ma\u0142ymi kroczkami przenosi si\u0119 ze sfery sci-fi ku rzeczywisto\u015bci.\n\n#tunele #wyspyocze", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/312862710843312"}
{"created_time": "2021-11-22 16:48:08", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/476824299_8532662090166599_9210565866633683374_n.jpg?stp=c286.0.628.628a_dst-jpg_s628x628_tt6&_nc_cat=111&ccb=1-7&_nc_sid=1abd25&_nc_ohc=ptqjA1itKeMQ7kNvwEcRFi9&_nc_oc=AdnSlflAnUE949qvpXJgzwThqMgC4BS1JNSG9dFBpzkxDDSb_YR2Ef-7AAFfTdyxfAI&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=x94PqoNNDLW9UF5guKOtpg&oh=00_AfM59e1_nd-4j-Q_uFiOtK3y_GWc-tzDwUjbSC8koyhVNA&oe=684D64DE", "link": null, "message": "Farerska kumulacja, niczym w pi\u0105tkowym Gekkurze, trwa. Wsp\u00f3lnie z warszawskim Teatr BAZA zapraszamy na literack\u0105 podr\u00f3\u017c na Wyspy Owcze. Z kim widzimy si\u0119 \"na \u0142\u0105czach\" w niedzielny wiecz\u00f3r?", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/312287377567512"}
{"created_time": "2021-11-20 21:46:01", "full_picture": null, "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/311098597686390"}
{"created_time": "2021-11-17 18:13:53", "full_picture": null, "link": null, "message": "Zapraszamy na projekcj\u0119 i dyskusj\u0119 o filmie \"Together in Isolation\" w re\u017cyserii Kuba Witek . Wszystko w ramach Nordic Focus Festival .", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/308962237900026"}
{"created_time": "2021-11-17 14:23:38", "full_picture": null, "link": null, "message": "Piotra zawsze s\u0142ucha si\u0119 z prawdziw\u0105 przyjemno\u015bci\u0105. Tym razem pojawi si\u0119 wraz ze swoj\u0105 now\u0105 ksi\u0105\u017ck\u0105 \"NOrWAY P\u00f3\u0142dzienniki z emigracji\" na gda\u0144skim Nordic Focus Festival.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/308835724579344"}
{"created_time": "2021-11-17 14:13:48", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/474382679_4037683513123129_9089772658758100627_n.jpg?stp=c286.0.628.628a_dst-jpg_s628x628_tt6&_nc_cat=102&ccb=1-7&_nc_sid=1abd25&_nc_ohc=_nHiug8Pl_EQ7kNvwFAqu6k&_nc_oc=AdnNWAJGgc1G0QJAory7l0oU-yGemjNunnTo4qTmi0zunZmF9hIrpKbHvGvVMbYv9sg&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=I_gkf4_HfZCdWm1IU9bbAw&oh=00_AfN07YohB1LZ-lid3HYEqzCes5OSllDm1Sj57sPqAOMHew&oe=684D488C", "link": null, "message": "A mo\u017ce tak w listopadowy wiecz\u00f3r wybra\u0107 si\u0119 w literack\u0105 podr\u00f3\u017c od Rumunii, przez Wyspy Owcze a\u017c po Alask\u0119? Wraz z Wydaje nam si\u0119 oraz Agnieszk\u0105 Krawczyk i Damianem Hadasiem zapraszamy na spotkanie!\n\nVit s\u00edggjast! Vit hoyrast! \ud83c\uddeb\ud83c\uddf4", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/308829664579950"}
{"created_time": "2021-11-17 14:03:01", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/16599319145817420835?url=https%3A%2F%2Fgfx-player.radiozet.pl%2Fvar%2Fplayer%2Fstorage%2Fimages%2Fplayer-radio-zet%2Fprogramy%2Fcaly-ten-swiat%2F2408309-1-pol-PL%2FCaly-ten-swiat_social_share.png&fb_obo=1&utld=radiozet.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=I_gkf4_HfZCdWm1IU9bbAw&_nc_oc=AdlbsXm13ze7ktk0bCXVQXUSdp02fghoxZgV3ey6Nwz1BD29wRN73OOaErxrOCs35ic&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAcbOn0Z5wQXNyHgEclaI2T4xKPumScMx-n1BcWyK1yeQ&oe=68496672", "link": "https://player.radiozet.pl/Podcasty/Caly-Ten-Swiat/Lukasz-Lach-o-Wyspach-Owczych", "message": "\u0141ukasz \u0141ach z Klub Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w Wysp Owczych Faroe.pl opowiada o naszym ulubionym archipelagu w Radiu Zet. Zapraszamy!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/308822614580655"}
{"created_time": "2021-10-14 13:25:38", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/13403429216201376015?url=https%3A%2F%2Fwieczniewolni.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2Fzycie-na-wyspach-owczych-kinga-eysturland.jpg&fb_obo=1&utld=wieczniewolni.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=I_gkf4_HfZCdWm1IU9bbAw&_nc_oc=AdkOFG_igjP3ll_fD_ce6u6Ujlc27lofa_xlUkJH_l1UHqadqJmojjRvHlZj2LS_9Ts&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zARGRRtvbpOdsk02YTCjeKFbqvfJ50n9aUVA8HeDw8Wdj&oe=68496080", "link": "https://wieczniewolni.pl/rozmowa-zycie-na-wyspach-owczych/", "message": "Polecamy wywiad z Kinga Eysturland o \u017cyciu na Owczych", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/284206123708971"}
{"created_time": "2021-09-30 20:58:04", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/5968499365705847326?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2021%2F09%2FDimmalaetting_1986-08-02_fOVtypoNugB9zLL3fDzn4Q.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=I_gkf4_HfZCdWm1IU9bbAw&_nc_oc=AdnmY8Mpdm9014x8Nt3DyE3ba-f6t5hcJyBLobz5CIG6smLqLvwORhWsc3xlgtxkeBY&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zARILGlaxEyODNsG9ao65J9si0mZfajPEUWWNcONPg_CM&oe=68496E5D", "link": "https://farerskiekadry.pl/2021/09/telegraf-dociera-do-sandagerd.html", "message": "Po d\u0142u\u017cszej przerwie Kadry powracaj\u0105 z notk\u0105 o pocz\u0105tkach #telegrafu na Wyspach Owczych.\n\nW po\u0142owie lipca 1906 roku czytelnicy farerskiej gazety #Tingakrossur znale\u017ali na jej pierwszej stronie kr\u00f3tk\u0105 notk\u0119 nast\u0119puj\u0105cej tre\u015bci: \u201cNadesz\u0142a w ko\u0144cu ta chwila \u2013 po\u0142\u0105czenie telegraficzne z reszt\u0105 \u015bwiata ju\u017c za dni kilka stanie si\u0119 faktem. W niedziel\u0119 parowiec #Cambria przyb\u0119dzie z Szetland\u00f3w z telegraficznym kablem. We wtorek spodziewa si\u0119 jego zacumowania w #Sandager\u00f0\u201d.\n\n#wyspyowcze #historia", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/274085478054369"}
{"created_time": "2021-09-15 16:21:47", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/3717827955594104946?url=https%3A%2F%2Fkvf.fo%2Fsites%2Fdefault%2Ffiles%2F20210914_springaradrab_0040.jpg&fb_obo=1&utld=kvf.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=I_gkf4_HfZCdWm1IU9bbAw&_nc_oc=Adm9jYDzBeHlW-mtgL3_NXam2EZZVWDe_WGahY4duXIxJYavmsU6qv2tSxjapW4_Ve8&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zATDtstII5B8ySZRmlGJ0Jm5-StuWhQco9o9SIAxFEpkC&oe=68494A82", "link": "https://kvf.fo/netvarp/sv/2021/09/14/20210914springaradrab", "message": "Temat farerskiego #grindadr\u00e1p cz\u0119sto pojawia si\u0119 w \u015bwiatowych mediach (wraz z dodatkiem wielu p\u00f3\u0142prawd, przeinacze\u0144 i k\u0142amstw). W niedzielne popo\u0142udnie ofiar\u0105 polowania w #Sk\u00e1lafj\u00f8r\u00f0ur pad\u0142o 1428 delfin\u00f3w zwyczajnych. Tym razem jednak grind ten (a dok\u0142adniej #springaradr\u00e1p) nie przeszed\u0142 bez echa i na samych Wyspach Owczych.\n\nWi\u0119cej - wzbudzi\u0142 wiele kontrowersji. W trakcie dyskusji w programie farerskiej telewizji Kringvarp F\u00f8roya pose\u0142 Sj\u00far\u00f0ur Skaale argumentowa\u0142, \u017ce tego typu przypadki s\u0105 \"prezentem dla Sea Shepherd\", a samo polowanie osi\u0105gn\u0119\u0142o rozmiar pozwalaj\u0105cy na eksport pozyskanego mi\u0119sa.\n\nJakie jest wasze zdanie na temat grindu? Czy mo\u017cna o nim dyskutowa\u0107 na argumenty, unikaj\u0105c epitet\u00f3w?", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/262774869185430"}
{"created_time": "2021-09-02 10:00:22", "full_picture": null, "link": null, "message": "Tymczasem w szkole na Owczych...", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/253112620151655"}
{"created_time": "2021-08-25 17:52:44", "full_picture": null, "link": null, "message": "Zapraszamy, startujemy ju\u017c za chwil\u0119.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/247597610703156"}
{"created_time": "2021-08-25 14:41:26", "full_picture": null, "link": null, "message": "A gdy tak to wszystko ... i uda\u0107 si\u0119 Fugloy? Do lokalnego sklepu zaprasza nas Kinga z profilu Polonia Farerska.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/247490834047167"}
{"created_time": "2021-08-25 13:34:46", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/470451105_1142006997928875_8907221921708220375_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=104&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=MdZ1L3i7N-0Q7kNvwEwhOiP&_nc_oc=AdmKIakqZDumPYAxE6jjJhW57zE2bvgoxES2lvHvK1LC_QViBEjlGUa3lGXM91IFKTs&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=I_gkf4_HfZCdWm1IU9bbAw&oh=00_AfOJhghB5SpCTLvmW9CCBYHFDHXsFIE7ag7tz_g967ecUg&oe=684D68BA", "link": null, "message": "Mleczny kryzys\n\nW roku 2015 pod adresem http://www.tidarrit.fo/ umieszczono bogate, licz\u0105ce p\u00f3\u0142 miliona stron (!) #archiwum farerskiej prasy z wydaniami si\u0119gaj\u0105cymi a\u017c do po\u0142owy XIX wieku.\n\nW\u015br\u00f3d nich znale\u017a\u0107 mo\u017cna intryguj\u0105cy materia\u0142 z 4 czerwca 1969 roku, pochodz\u0105cy z pierwszej strony gazety Sosialurin. W notce zatytu\u0142owanej \u201cWystarczaj\u0105co mleka\u201d czytamy: \u201cZdj\u0119cie wykonano dwa lata temu, gdy koniecznym by\u0142o stanie w kolejce, by kupi\u0107 jeden litr mleka.\u201d Dalej padaj\u0105 uspokajaj\u0105ce wszystkich fan\u00f3w produkt\u00f3w mlecznych s\u0142owa: \u201cW tym roku nie b\u0119dzie ju\u017c trzeba wysta\u0107 dw\u00f3ch godzin w kolejce\u201d. Zapasy lokalnej sp\u00f3\u0142dzielni w T\u00f3rshavn by\u0142y tym razem tak du\u017ce, \u017ce sprzedawano je tak\u017ce poza stolic\u0105.\n\nP.S. Jak na gazet\u0119 o lewicowym rodowodzie przysta\u0142o (#Sosialurin by\u0142 przez d\u0142ugie lata wydawany przez farersk\u0105 parti\u0119 socjalistyczn\u0105 Javna\u00f0arflokkurin) w winiecie zawarto s\u0142owa:  fr\u00e6lsi, javna\u00f0ur, br\u00f8\u00f0ralag - wolno\u015b\u0107, r\u00f3wno\u015b\u0107, braterstwo.\n\n#farerskaprasa #ZZakurzonejP\u00f3\u0142ki #WyspyOwcze  #kryzysmleczny #tidarrit", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/247453600717557"}
{"created_time": "2021-08-24 18:37:33", "full_picture": null, "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/246899067439677"}
{"created_time": "2021-08-24 18:36:15", "full_picture": null, "link": null, "message": "Na wirtualn\u0105 podr\u00f3\u017c na Owcze zapraszamy ju\u017c jutro. Widzimy si\u0119 o 20-tej.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/246898490773068"}
{"created_time": "2021-08-20 12:53:21", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/472550812_9131279813587058_6132593904063470954_n.jpg?stp=c382.0.837.837a_dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=1abd25&_nc_ohc=cQvjXP_1sf8Q7kNvwGHWS3B&_nc_oc=AdnpRwAiN1TI93aG_KBi5QgKGMoTsEWzWNym0mJacOZsV02pHtaYoae9GUO1Awg5Mp0&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=I_gkf4_HfZCdWm1IU9bbAw&oh=00_AfPYcQhPXGAcWg_KgG5qvxqUFBVpPP3gK1zfDjbZsp7Nrw&oe=684D6628", "link": null, "message": "Wsp\u00f3lnie z Wydawnictwo Pozna\u0144skie zapraszamy w przysz\u0142\u0105 \u015brod\u0119 na spotkanie autorskie wok\u00f3\u0142 ksi\u0105\u017cki \"Farerskie kadry\".", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/243898857739698"}
{"created_time": "2021-07-28 12:57:50", "full_picture": null, "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/226787602784157"}
{"created_time": "2021-07-28 10:47:40", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/14053190802240822696?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2016%2F07%2FIMG_9870.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=I_gkf4_HfZCdWm1IU9bbAw&_nc_oc=AdkU7DxZwUwv2FZPb8BtnLo7NH_bkll5hYGX6p5qqnRyqNxiCdoUbufbiw_UNxCs7Dc&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAYt2qGjWQTOAYvn-dfOj6-xk01fGGRTAzBK1J1jym5Oi&oe=68495502", "link": "https://farerskiekadry.pl/2016/07/olavsoka-i-slow-kilka-o-olafie.html", "message": "Zwykle ciche uliczki sto\u0142ecznej star\u00f3wki ponownie wype\u0142ni\u0105 si\u0119 t\u0142umem. Farerowie dzi\u015b i jutro obchodz\u0105 \u015bwi\u0119to #\u00d3lavs\u00f8ka.\n\nG\u00f3\u00f0a \u00f3lavs\u00f8ku!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/226714472791470"}
{"created_time": "2021-07-14 11:20:46", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/3584566366601476008?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2021%2F03%2FIMG_8223.CR2_-scaled.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=I_gkf4_HfZCdWm1IU9bbAw&_nc_oc=AdnOag8THnucLovIOkAE8trnGp8n9qoGZlHakpizX0FHUZv2PoSC0VyPvPC0150tVII&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAVKVcD_CDicT6Oh3okkckTumkFNmbZo9Vm6iPDYRRz5i&oe=684953B2", "link": "https://farerskiekadry.pl/2021/07/farerski-pieniadz-dzis.html", "message": "Dzi\u015b zamykamy cykl po\u015bwi\u0119cony historii farerskiego pieni\u0105dza. Na ostatnim etapie naszej podr\u00f3\u017cy przyjrzymy si\u0119 bli\u017cej najnowszej historii farerskiej korony. Dowiemy si\u0119 co uwieczniano na awersach i rewersach banknot\u00f3w w ostatnich dekadach, a tak\u017ce gdzie drukowane s\u0105 obecne w obiegu korony.\n\nZaskocze\u0144 - takich jak dost\u0119pna w dw\u00f3ch wersjach kolorystycznych 10-koron\u00f3wka - nie zabraknie.\n\n#WyspyOwcze #numizmatyka", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/216487200480864"}
{"created_time": "2021-06-26 12:31:39", "full_picture": null, "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/202831245179793"}
{"created_time": "2021-06-24 09:42:58", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/12195988955340227139?url=https%3A%2F%2Fwyspy-owcze.pl%2Flib%2Fl3cvlw%2FX0A-kqa29byu.jpg&fb_obo=1&utld=wyspy-owcze.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=I_gkf4_HfZCdWm1IU9bbAw&_nc_oc=Adn580j2_h1eREyodvXsIiAb2IFVC_7QFddsjynR-4urHD1O-rUrvrLr-l7yFPnZUEc&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAQbodJFyi2mfd-ylTDci10hPUWJshvnWyS26W3cleoUJ&oe=68494A48", "link": "https://wyspy-owcze.pl/smaki-torshavn-aarstova", "message": "Na naszej przewodnikowej stronie pojawi\u0142 si\u0119 kolejny smaczny k\u0105sek - recenzja havnarskiej restauracji \u00c1arstova pi\u00f3ra Kingi Eysturland.\n\nSmacznego :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/201044108691840"}
{"created_time": "2021-06-22 11:28:45", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/14007587537261158607?url=https%3A%2F%2Fwyspy-owcze.pl%2Flib%2Fl3cvlw%2FX1-kq442l39.jpg&fb_obo=1&utld=wyspy-owcze.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=I_gkf4_HfZCdWm1IU9bbAw&_nc_oc=Adnq2AGz-nPyHyhhTrcwtt7aATnlAwBZHTKboBwvNMMGtaKjgUpOI6vmfczHGjPLjgY&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAeZQUEvJ6V6nXdW_eVJz5qDGrqTia6riYOCI4MCn3ZK1&oe=68496107", "link": "https://wyspy-owcze.pl/tunele-i-demografia", "message": "Tunelowy efekt, kt\u00f3ry zaobserwowano blisko dwie dekady temu po wydr\u0105\u017ceniu podmorskiej przeprawy na #V\u00e1gar, daje o sobie ponownie zna\u0107. Po\u0142udnie wyspy #Eysturoy zyskuje na atrakcyjno\u015bci.\n\n#wyspyowcze #przewodnik2021", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/199439955518922"}
{"created_time": "2021-06-10 11:48:01", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/6571107724563194796?url=https%3A%2F%2Fwyspy-owcze.pl%2Flib%2Fl3cvlw%2FS1-kpq6546k.jpg&fb_obo=1&utld=wyspy-owcze.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=I_gkf4_HfZCdWm1IU9bbAw&_nc_oc=AdkVsjRR6J69ocpDdo9fLW-8MV5lA4kHmsVtjR5JM3Rhj0ik5I7zkIF6GzLvvailJOA&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAeue3_6XdOjJBjNZukT0OttvCBjmBMr9gjML5S2mdw4L&oe=68495522", "link": "https://wyspy-owcze.pl/%E2%80%9Esecrets-of-the-faroe-islands%E2%80%9D", "message": "Farerska literatura \"#instragram-owa\" krytycznym okiem Kingi Eysturland. Zapraszamy do lektury recenzji.\n\n#wyspyowcze #przewodnik2021", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/190149819781269"}
{"created_time": "2021-06-09 11:37:46", "full_picture": null, "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/189346363194948"}
{"created_time": "2021-06-01 10:11:34", "full_picture": null, "link": null, "message": "Wyspy Owcze to tak\u017ce gratowiska, przypr\u00f3szone rdz\u0105 beczki i porzucone na polach traktory.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/182785433851041"}
{"created_time": "2021-05-31 10:39:21", "full_picture": null, "link": null, "message": "Kinga Eysturland w rozmowie u Paw\u0142a Drozda.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/182085817254336"}
{"created_time": "2021-05-29 09:04:17", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/4940533431008131795?url=https%3A%2F%2Fwyspy-owcze.pl%2Flib%2Fl3cvlw%2FA1-kp8y4at2.jpg&fb_obo=1&utld=wyspy-owcze.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=I_gkf4_HfZCdWm1IU9bbAw&_nc_oc=AdnMvYg-ur10Dd6j5RHjfUMt8vZU3-DvLZu5fM9M4mY2lDGyRCaipHsH79m5228b18o&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zARMhXD3bJhFK9CIufUXtaVtSed6PSaFS0w9TB7_QKZYK&oe=68494F4F", "link": "https://wyspy-owcze.pl/farerskie-wizje-jutra", "message": "Na stronie naszego przewodnika kontynuujemy w\u0105tek planistyczno-futurologiczny. Je\u015bli #metro \u0142\u0105cz\u0105ce stolic\u0119 z okoliczn\u0105 wysp\u0105 #N\u00f3lsoy uwa\u017cacie za pomys\u0142 rodem z powie\u015bci science fiction, to co powiecie na pomys\u0142 poprowadzenia ze #Sv\u00ednoy... kolejki linowej? Kto got\u00f3w na trwaj\u0105ca dziesi\u0119\u0107 minut podr\u00f3\u017c wagonikiem nad szarpanym sztormem fiordem?\n\nCzego jak czego, ale pomys\u0142owo\u015bci farerskim planistom zarzuci\u0107 nie spos\u00f3b.\n\n#wyspyowcze #kolejkalinowa #przewodnik2021", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/180335104096074"}
{"created_time": "2021-05-26 14:51:09", "full_picture": null, "link": null, "message": "Ju\u017c w najbli\u017cszy weekend kolejna edycja Nordic Talking Festival. Nie zabraknie w nim tak\u017ce eko-farerskich w\u0105tk\u00f3w.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/178078364321748"}
{"created_time": "2021-05-24 08:34:26", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/4508788120040449118?url=https%3A%2F%2Fwyspy-owcze.pl%2Flib%2Fl3cvlw%2FBeznazwy-1-kp2a5j2y.jpg&fb_obo=1&utld=wyspy-owcze.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=I_gkf4_HfZCdWm1IU9bbAw&_nc_oc=AdmW0xWDehxs2UUiy5XpSB7hxUL7hBCSUSxVysU44eMTCbNWbLEmKiVTPcnxIvfHttE&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zARtSMlzrt1HXVxlyGDemja6ZIKNd1ZTUTnko3ZGKiaM6&oe=68496DA4", "link": "https://wyspy-owcze.pl/metro-torshavn---nolsoy-", "message": "Czy farerskie s\u0142owo \"undirgrundarbreyt\" (#metro, dos\u0142. podziemny tor) zago\u015bci na kierunkowskazach w stolicy Wysp Owczych? Czy podmorskie metro z #T\u00f3rshavn na #N\u00f3lsoy doczeka si\u0119 realizacji?\n\n#wyspyowcze #przewodnik2021", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/176369931159258"}
{"created_time": "2021-05-21 11:05:20", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/12307122382855241567?url=https%3A%2F%2Fwyspy-owcze.pl%2Flib%2Fl3cvlw%2FP1-koxbxe90.jpg&fb_obo=1&utld=wyspy-owcze.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=j1x5pE04fIYYSDZ22dh-VQ&_nc_oc=AdnxmJlmteEkZRzF-21FnH8aBd9TlVLbvd6OAJxVEHFUXWMRBQp5Uhfu23E7Eu_Pza8&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAWZ86az0-T-QUEf4enueO-6dbTxtTrvArSe6fONxQi6I&oe=6849691A", "link": "https://wyspy-owcze.pl/czeslaw-slania-i-posta", "message": "Farerska poczta (Posta Faroe Islands) w najnowszym wydaniu swojego periodyku sporo miejsca po\u015bwi\u0119ca naszemu rodakowi - Czes\u0142awowi S\u0142ani. Pow\u00f3d? Zbli\u017caj\u0105ca si\u0119 setna rocznica urodzin tego genialnego rytownika, kt\u00f3ry zaprojektowa\u0142 pierwsze farerskie znaczki.\n\nWi\u0119cej o Czes\u0142awie S\u0142ani dowiecie si\u0119 w \"Wyspy Owcze. Przewodnik turystyczno \u2013 kulturowy\" oraz z notki na Kadrach - https://farerskiekadry.pl/2019/11/czarodziej-rylca.html\n\n#wyspyowcze #czes\u0142aws\u0142ania #znaczki", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/173973201398931"}
{"created_time": "2021-05-14 13:18:04", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/7407370407184247858?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2021%2F05%2FES-164945-small.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=j1x5pE04fIYYSDZ22dh-VQ&_nc_oc=Adnzo5C14aVL6GloZBqB_s6_LbVn_XrsXGMLFCDFygB43YL42i71A4oZ13X2xNeLph0&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAS5Ecj6TW2FdHIIQ9gOZdkRnFZ0SpkwDyeAhiTckR6Oc&oe=68494A7C", "link": "https://farerskiekadry.pl/2021/05/farerski-pieniadz-ku-wspolczesnosci.html", "message": "Dzisiejsza notka kontynuuje temat farerskich pieni\u0119dzy. Poznamy pierwsze, na p\u00f3\u0142 legalne emisje monet z wizerunkiem dorsza. Dowiemy si\u0119 jak dosz\u0142o do druku pierwszych banknot\u00f3w, na kt\u00f3rych zamiast \"Danmark\" pojawi\u0142 si\u0119 napis \u201cF\u00e6r\u00f8erne\u201d.\n\n#WyspyOwcze #pieni\u0105dze", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/168132935316291"}
{"created_time": "2021-05-10 13:25:08", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/5457747640740048417?url=https%3A%2F%2Fwyspy-owcze.pl%2Flib%2Fl3cvlw%2FMAP1A-kohqbmid.jpg&fb_obo=1&utld=wyspy-owcze.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=j1x5pE04fIYYSDZ22dh-VQ&_nc_oc=Adl_RAmiN_KpGtxKUV0Z9_7tdAdz9aImEocmfCKFBecYyj5LoiRD5qd3CVtrutMr9xw&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAXFYgZkfFnZ7sRAJuzoDNwiWUmpVNYBUTT-zbTEougZ8&oe=68496079", "link": "https://wyspy-owcze.pl/su%C3%B0uroy-nowy-tunel", "message": "Farerski staruszek, wydr\u0105\u017cony w 1963 roku najstarszy #tunel na archipelagu ma od wczoraj nowoczesnego nast\u0119pc\u0119. Starego #Hvalbiartunnilin zast\u0105pi\u0142 dwupasmowy tunel #Trongisv\u00e1gur\u2013#Hvalba o d\u0142ugo\u015bci 2,5 km.\n\n#WyspyOwcze", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/164902468972671"}
{"created_time": "2021-04-28 15:41:07", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/180060330_155354673260784_7665530623545940372_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=aGYRYGseD4kQ7kNvwFZCuP2&_nc_oc=AdmC9wcr-u_o0lO4wAmLunlNTj3tDCi9wSCLzFoCUAsDekdgDUJha71wSKkPwLivlfc&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=j1x5pE04fIYYSDZ22dh-VQ&oh=00_AfOzYDNNP_iQDhiR1wK8y0SzjcU6sioCFwP6d5m4xSUjfg&oe=686EE371", "link": null, "message": "A mo\u017ce by tak rzuci\u0107 to wszystko i pojecha\u0107 do #\u00c6\u00f0uv\u00edk? Do #Ei\u00f0i? Albo do #Kirkjub\u00f8ur? Jaki jest Wasz ulubiony farerski nazewniczy \u0142amacz j\u0119zykowy?\n\nW \u201ePrzewodniku turystyczno-kulturowym Wyspy Owcze\u201d obok zapis\u00f3w fonetycznych nazw wszystkich farerskich miast, miasteczek i najmniejszych osad, znajdziecie tak\u017ce kilka s\u0142\u00f3w o ich genezie. Tu wspomnijmy jedynie,\u017ce etymologia nazwy osady F\u00e1mjin nie jest do ko\u0144ca znana, a legenda wi\u0105\u017c\u0119 j\u0105 z dwoma francuskimi rozbitkami.\n\n______________________________\n\nNazwy przytoczonych powy\u017cej osad powinno wymawia\u0107 si\u0119: eawuwujk, aje (lub oje) oraz czyszczubeur. Ta ostatnia to m\u00f3j zdecydowany faworyt :)\n\nwww.wyspy-owcze.pl\nPolonia Farerska\nKlub Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w Wysp Owczych Faroe.pl\nWyspy Owcze - Projekt F\u00f8royar\n.\n#wyspyowcze #przewodnik2021", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/155355796594005"}
{"created_time": "2021-04-28 09:14:53", "full_picture": null, "link": null, "message": "Kinga Eysturland oprowadza nas po odnowionej Norr\u00f8nie.\n\n#wyspyowcze Smyril Line", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/155076966621888"}
{"created_time": "2021-04-27 20:20:47", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/5994118031947764474?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2021%2F04%2Fd0aee906-fd87-c601-3dad-69709240eefa_small.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=j1x5pE04fIYYSDZ22dh-VQ&_nc_oc=AdlqrIb_jGOdWYrF7LnIUX0tTFuLxu9Yo7JOF-5_fKcN_-ixORwvsxV36JyoSXXLX14&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAUeW9F6JLyDgM8wTqRqL3ZObB41I4UTNgz0agJ4EYugu&oe=68497508", "link": "https://farerskiekadry.pl/2021/04/historia-pewnej-pozyczki.html", "message": "Strona internetowa Visit Faroe Islands\u200b w kr\u00f3tkim kalendarium pod rokiem 1524 zamieszcza intryguj\u0105c\u0105 informacj\u0119:\n\n\"Kr\u00f3l Norwegii i Danii, Chrystian II Oldenburg, oferuje Wyspy Owcze i Islandi\u0119 jako zabezpieczenie po\u017cyczki, o kt\u00f3r\u0105 stara si\u0119 u kr\u00f3la Henryka VIII. Angielski w\u0142adca odmawia jej udzielenia.\"\n\nSk\u0105d taka zaskakuj\u0105ca oferta ze strony du\u0144skiego w\u0142adcy? O tym w dzisiejszym wpisie.\n\n#wyspyowcze", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/154701449992773"}
{"created_time": "2021-04-25 09:17:36", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/4076678034431067432?url=http%3A%2F%2Flocal.fo%2Fwp-content%2Fuploads%2F2020%2F04%2Fflaggdagshald10.jpg&fb_obo=1&utld=local.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=j1x5pE04fIYYSDZ22dh-VQ&_nc_oc=AdnYvKyYXDjpPu4_i7sdcfC1xmhQRCFn2B_s_xvgb8CBnqcOgYSeW_1HF2yAc2FlDUg&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zATR8ygY_PIkn-uonO-fL0SNAPOXgke6x_7qghbooIxNN&oe=6849757D", "link": "http://local.fo/for-the-first-time-since-1947-no-flag-day-celebration-at-the-torshavn-city-centre/", "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/152776743518577"}
{"created_time": "2021-04-25 08:02:46", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/8354380190236801368?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2016%2F04%2FIMG_1237.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=j1x5pE04fIYYSDZ22dh-VQ&_nc_oc=AdlfckYx9Ar7DWF7FsCr6kF8t888nEzlBVGGnmUTITWIdSDxsut67LrdtB1rywqXeCI&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zARzqC7uGfDW7SvuEcS672pn21suJK40r59bM4NTFOaHn&oe=68497058", "link": "https://farerskiekadry.pl/2016/04/merki.html", "message": "Dzi\u015b na Wyspach #Flaggdagur - Dzie\u0144 Flagi.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/152704960192422"}
{"created_time": "2021-04-21 11:59:26", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/13363628039128347231?url=https%3A%2F%2F1.bp.blogspot.com%2F-GdC-6M5BcLM%2FYH1zoQTvOvI%2FAAAAAAAA0oY%2FH7BT0jgTMCYOXjYD79-uAhCAQLSBhflrgCLcBGAsYHQ%2Fw1200-h630-p-k-no-nu%2Fsabina%252Bb%2525C3%2525B3k.jpg&fb_obo=1&utld=blogspot.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=j1x5pE04fIYYSDZ22dh-VQ&_nc_oc=AdlitMJ8ZXw0GuVHgfvIQhQOTP3W_NrohhK50XUeoQ4R8yyqrXGtcnZoFnTXK-NSM80&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAYxf_EzIgknZTuDpBlzSP54-cPHzB71NENB7QxBvLC5n&oe=68496880", "link": "https://birkblog.blogspot.com/2021/04/enn-ein-polsk-ferabok-um-froyar.html", "message": "I w farerskich mediach nie brak wie\u015bci o naszym przewodniku po Owczych. Birgir Kruse, kt\u00f3ry wspar\u0142 nas w cz\u0119\u015bci po\u015bwi\u0119conej farerskiej kulturze (st\u00f3ra takk fyri, Birgir!), opisuje na swoim blogu polskie publikacje i filmy dokumentalne o Wyspach.\n\nZebra\u0142o si\u0119 na polskim rynku ju\u017c pi\u0119\u0107 ksi\u0105\u017cek po\u015bwi\u0119conym archipelagowi...\n\nhttps://birkblog.blogspot.com/2021/04/enn-ein-polsk-ferabok-um-froyar.html\n\n--\n\nWyspy Owcze - Projekt F\u00f8royar / Kinga Eysturland / Klub Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w Wysp Owczych Faroe.pl\n\n#wyspyowcze #przewodnik2021", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/149310867198498"}
{"created_time": "2021-04-20 08:27:27", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/176294005_148383833957868_4786678478844673165_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=mqZuduAmg04Q7kNvwH1GeUv&_nc_oc=Adn-8Y1Bgwvc04Nxn9EW1euTVA_8p33CYDFhiFXq6X6J21dQthpVccg0iEBzqvtoah4&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=j1x5pE04fIYYSDZ22dh-VQ&oh=00_AfPk0jbPiKqwOY14rD2dRGf04xFvGqAJevXHz94w_OYSfg&oe=686EF406", "link": null, "message": "#WyspyOwcze pochwali\u0107 si\u0119 mog\u0105 nowoczesn\u0105 infrastruktur\u0105 drogow\u0105. Dr\u0105\u017cone od lat 60. poprzedniego stulecia tunele po\u0142\u0105czy\u0142y trudno dost\u0119pne cz\u0119\u015bci archipelagu, a kolejne podmorskie przeprawy, z najnowszym, spektakularnym Eysturoyartunnilin P/f na czele, zmieni\u0142y codzienne \u017cycie farerskiego spo\u0142ecze\u0144stwa.\n\nCofnijmy si\u0119 w nie tak odleg\u0142e czasy i, b\u0142\u0105dz\u0105c palcem po mapie, wybierzmy si\u0119 w podr\u00f3\u017c po farerskiej (nie)tunelowej przesz\u0142o\u015bci.\n\nhttps://wyspy-owcze.pl/tunelowa-przeszlosc\n\n----\n\nWi\u0119cej farerskich inspiracji znajdziecie w \"Wyspy Owcze. #Przewodnik turystyczno-kulturowy\", kt\u00f3ry kupi\u0107 mo\u017cna na wyspy-owcze.pl/zamowienie-2021 lub https://allegro.pl/oferta/wyspy-owcze-przewodnik-turystyczno-kulturowy-10609313095", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/148385317291053"}
{"created_time": "2021-04-20 07:42:08", "full_picture": null, "link": null, "message": "Odcinek 5 ju\u017c czeka na s\u0142uchaczy :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/148364963959755"}
{"created_time": "2021-04-19 15:52:19", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/175816054_147780124018239_597783262848640963_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=107&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=kzHNFl8IAxMQ7kNvwGiHa4E&_nc_oc=AdlVQqBlwdYNrSEOdhRU8u_Lpc8K-cqe6GjV3QarqTrNeEDot3xkPNrcmr1ry7KGyA0&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=j1x5pE04fIYYSDZ22dh-VQ&oh=00_AfNvLwIG3jWTsQduLBscXTGKhArKiLt6SQ9uOC6olcjhbw&oe=686EEDD0", "link": null, "message": "#Muzyka jest jednym z g\u0142\u00f3wnych \"towar\u00f3w\" eksportowych archipelagu. Stylistyczna r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 i wysoki poziom reprezentowany przez #farerskie zespo\u0142y zaskakuje chyba ka\u017cdego kto pierwszy raz us\u0142yszy pochodz\u0105ce z Wysp Owczych d\u017awi\u0119ki.\n\n\"Mo\u017cna \u015bmia\u0142o powiedzie\u0107, \u017ce Farerzy muzyk\u0105 \u017cyj\u0105. Tym bardziej zaskakuje fakt, \u017ce pierwsze instrumenty muzyczne przyby\u0142y na archipelag dopiero w drugiej po\u0142owie XVIII w. Pierwsze organy zamontowano w farerskim ko\u015bciele pod koniec\u2026 XIX w. Przez\nd\u0142ugie stulecia g\u0142os by\u0142 wi\u0119c jedynym dost\u0119pnym tutaj \u201einstrumentem\u201d.\" - piszemy na stronach naszej publikacji, \"Wyspy Owcze. #Przewodnik turystyczno-kulturowy\".\n\nW opisie farerskiej sceny muzycznej wspar\u0142 nas Marcin Kozicki ze Stacja Islandia - takk fyri(r) ;)\n\n#wyspyowcze / #przewodnik2021 / Kinga Eysturland / Wyspy Owcze - Projekt F\u00f8royar / Klub Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w Wysp Owczych Faroe.pl\n\n----\n\nPrzewodnik kupi\u0107 mo\u017cna poprzez wyspy-owcze.pl/zamowienie-2021 lub https://allegro.pl/oferta/wyspy-owcze-przewodnik-turystyczno-kulturowy-10609313095.\n\n----\n\nNa ilustracji ok\u0142adka debiutanckiej p\u0142yty zespo\u0142u ORKA, z kt\u00f3rej dowiemy si\u0119, \u017ce na miotle gra\u0142 J\u00f3n Tyril, za\u015b wokalu u\u017cyczy\u0142a krowa nr 63.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/147784390684479"}
{"created_time": "2021-04-18 21:48:03", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/17060425430633696127?url=http%3A%2F%2Fwww.vp.fo%2Ffileadmin%2F_processed_%2F1%2Ff%2Fcsm_Koppseting_06_832b28fa44.jpg&fb_obo=1&utld=vp.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=j1x5pE04fIYYSDZ22dh-VQ&_nc_oc=AdkGyw1sosWvCrZjZYA5wLsLibvM8CRdJWcssBvmCd_RQdkSEfr4T9_DgEpvCi9l5xY&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zASHgveLndbAaFTndEOGJD9X_eQs39JujyDw-bmn8_EFT&oe=684974F1", "link": "http://www.vp.fo/news/polsk-ferdabok-um-foeroyar", "message": "O naszym przewodniku donosz\u0105 tak\u017ce farerskie media :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/147174797412105"}
{"created_time": "2021-04-16 15:39:50", "full_picture": null, "link": null, "message": "Zapraszamy :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/145741080888810"}
{"created_time": "2021-04-14 11:04:24", "full_picture": null, "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/144627157666869"}
{"created_time": "2021-04-14 08:20:29", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/12326703525838389323?url=https%3A%2F%2Fwyspy-owcze.pl%2Flib%2Fl3cvlw%2FEJPG-kngoodwj.jpg&fb_obo=1&utld=wyspy-owcze.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=j1x5pE04fIYYSDZ22dh-VQ&_nc_oc=AdkUjBbXr2UlUaqxWRVgHWnlF554mg6393LNyq1gOhWFaprMhEB1sa84m52Q9KuSDl0&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAfT27DWbbifcYNnEYjlFoB5uHsZrn9XVrqJlmIGrUatc&oe=684950EC", "link": "https://wyspy-owcze.pl/wyspy-owcze-jest-przewodnik", "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/144516261011292"}
{"created_time": "2021-04-14 08:19:55", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/12326703525838389323?url=https%3A%2F%2Fwyspy-owcze.pl%2Flib%2Fl3cvlw%2FEJPG-kngoodwj.jpg&fb_obo=1&utld=wyspy-owcze.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=j1x5pE04fIYYSDZ22dh-VQ&_nc_oc=AdkUjBbXr2UlUaqxWRVgHWnlF554mg6393LNyq1gOhWFaprMhEB1sa84m52Q9KuSDl0&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAfT27DWbbifcYNnEYjlFoB5uHsZrn9XVrqJlmIGrUatc&oe=684950EC", "link": "https://wyspy-owcze.pl/wyspy-owcze-jest-przewodnik", "message": "Wyczekiwana, odk\u0142adana, w ko\u0144cu nadchodzi. W\u0142a\u015bnie dzi\u015b do sprzeda\u017cy trafia wsp\u00f3lne dzie\u0142o  Kinga Eysturland, Marcina Michalskiego (Wyspy Owcze - Projekt F\u00f8royar),\u0141ukasza \u0141acha (Klub Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w Wysp Owczych Faroe.pl) , Marcina Jakubowskiego i moje (Farerskie kadry) - \"Wyspy Owcze. Przewodnik turystyczno-kulturowy\".\n\nNa blisko czterystu stronach zamkn\u0119li\u015bmy nie tylko #przewodnik po najciekawszych miejscach na archipelagu. Na jego kartach znajdziecie r\u00f3wnie\u017c mn\u00f3stwo informacji o historii, kulturze i tradycji Wysp Owczych. Nie zabraknie opisu farerskiej kuchni i pr\u0119\u017cnej sceny muzycznej. Ca\u0142o\u015b\u0107 uzupe\u0142nia ponad pi\u0119\u0107set zdj\u0119\u0107.\n\nDzi\u0119kujemy naszym partnerom Klaksv\u00edkar kommuna i Posta Faroe Islands oraz patronom medialnym: Poznaj \u015awiat miesi\u0119cznik, Radio Wnet, Kurier Wnet, Nordic Talking Festival i Zew P\u00f3\u0142nocy.\n\n\u017byczymy Wam niezapomnianych chwil na farerskim archipelagu. Z naszym przewodnikiem pod pach\u0105 ;)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/144515821011336"}
{"created_time": "2021-04-14 08:11:57", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/173477356_144510804345171_8771941422780853466_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-7&_nc_sid=86c6b0&_nc_ohc=bNq4bm_lonkQ7kNvwFBx2ZX&_nc_oc=AdmHZKRq7iEX29pSNcYgQ-XpQKe3b4wcphIyxsvEwBkAd9lNLm34rBZVgeZR2CLUt_E&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=j1x5pE04fIYYSDZ22dh-VQ&oh=00_AfO8o4wHZm8wmoPwlDzicyn1CE0AM5ULZq4bAnWO_-ubMg&oe=686F127A", "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1059315184717537?substory_index=1059315184717537"}
{"created_time": "2021-04-13 08:49:06", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/173889751_144031544393097_2930596599777244172_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=86c6b0&_nc_ohc=EN-GinRKHxgQ7kNvwEzroX_&_nc_oc=AdnvfBV1B9yeGo-h0DjzUyb5t13Bp_WbdO7vIsobpLr-sea9yvjoQXe_lHvEK47ahu8&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=j1x5pE04fIYYSDZ22dh-VQ&oh=00_AfMPHhaGFdDZqxcTaD5MRTutMVOba-SVF5R3deP16hJD6A&oe=686EEC89", "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/1163633107921575?substory_index=1163633107921575"}
{"created_time": "2021-04-12 21:19:11", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/283884134591040828?url=https%3A%2F%2Fwyspy-owcze.pl%2Flib%2Fl3cvlw%2F1-kndi5wuh.jpg&fb_obo=1&utld=wyspy-owcze.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=j1x5pE04fIYYSDZ22dh-VQ&_nc_oc=AdlEEIO7w6taxOFh8i8BqC43NP0JHlZ_kP00YRjhIrXCzdp5SMJq3vAP9cgSp7fJm1w&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAUFZTd5XxEPyrqh7CZ-aXMbv5zBX6mX5omIEvurWJwM3&oe=68496621", "link": "https://wyspy-owcze.pl/koks-farerski-fine-dine", "message": "Zapraszamy do smacznego tekstu Kingi ;)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/143825841080334"}
{"created_time": "2021-04-12 13:49:59", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/18191232110966441852?url=https%3A%2F%2Flocal.fo%2Fwp-content%2Fuploads%2F2021%2F03%2Fhuldugentan.jpg&fb_obo=1&utld=local.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=j1x5pE04fIYYSDZ22dh-VQ&_nc_oc=AdnHncaqEKVWztuGwwGC052LnAKj7IHmfBvkeS_-sFGlEY4DuD_uyxBdHCReN5LrUqY&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAZuviKtrI66npW7d_1FwItXCZfe0jskSGL8Mx-MBd7ua&oe=68497601", "link": "https://local.fo/new-microbrewery-biskupskelda-release-their-first-ale/", "message": "Na #Su\u00f0uroy wybi\u0142o niedawno Biskupie \u0179r\u00f3d\u0142o (far. Biskupskelda) - nowe miejsce na farerskiej mapie browarniczej. Czy po przej\u0119ciu Okkara przez F\u00f8roya Bj\u00f3r browarowi w #Klaksv\u00edk ro\u015bnie konkurencja?\n\nPolonia Farerska / Wyspy Owcze\u200b - mia\u0142y\u015bcie ju\u017c okazj\u0119 skosztowa\u0107? Jakie wra\u017cenia? :)\n\nhttps://local.fo/new-microbrewery-biskupskelda-release-their-first-ale/\n\n#wyspyowcze #mikrobrowary", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/143675794428672"}
{"created_time": "2021-04-12 12:26:23", "full_picture": null, "link": null, "message": "Warto skorzysta\u0107 i uzupe\u0142ni\u0107 swoje ksi\u0105\u017ckowe rega\u0142y :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/143646701098248"}
{"created_time": "2021-04-10 18:46:58", "full_picture": null, "link": null, "message": "Ma\u0142o kto tak ciekawie i z pasj\u0105 opowiada o Owczym Archipelagu jak Kinga Eysturland. Zapraszamy! \ud83c\uddeb\ud83c\uddf4\ufe0f\ud83d\udc11", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/142900204506231"}
{"created_time": "2021-04-09 15:18:34", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/11293881011126172546?url=https%3A%2F%2Fwyspy-owcze.pl%2Flib%2Fl3cvlw%2FVAL-kn9i9xn7.JPG&fb_obo=1&utld=wyspy-owcze.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=j1x5pE04fIYYSDZ22dh-VQ&_nc_oc=AdnaeRpd3CPtbPPw1825CbzjNesbNg4Uzr2xozUDCrWZaSgL42PdOUxmfDIe2uZ_piw&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAeNhfOhU49uxg1RO4ASHRTKHk5_zsr_U-eYAxnjJh9QR&oe=6849621D", "link": "https://wyspy-owcze.pl/operacja-valentine", "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/142195364576715"}
{"created_time": "2021-04-07 08:30:22", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/5397254507643315691?url=https%3A%2F%2Fwyspy-owcze.pl%2Flib%2Fl3cvlw%2FA-kn6idrrv.jpg&fb_obo=1&utld=wyspy-owcze.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=j1x5pE04fIYYSDZ22dh-VQ&_nc_oc=Adl-C5ZqP4cR7uoPpire68VFU8D8q3HfUpKK_OCrWOO649_b_tG5B_UmqlHLbCWmH7w&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAVBUSuPBgxZZbQS-GcIXJ5pdWQftqEbluyRN6oAJ7XW-&oe=68494C3C", "link": "https://wyspy-owcze.pl/farerskie-nagrody-muzyczne", "message": "Marcin Michalski z Wyspy Owcze - Projekt F\u00f8royar relacjonuje gal\u0119 rozdania Farerskich Nagr\u00f3d Muzycznych. B\u0119dzie tak\u017ce polski smaczek lingwistyczny ;) \n\n", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/141010454695206"}
{"created_time": "2021-04-06 10:27:02", "full_picture": null, "link": null, "message": "Kinga Eysturland i \u0141ukasz \u0141ach nie zwalniaj\u0105 ze swoim farerskim podcastem. Wczoraj premier\u0119 mia\u0142 czwarty ju\u017c jego odcinek. Zapraszamy! \ud83c\uddeb\ud83c\uddf4\ufe0f\ud83d\udc11", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/140568471406071"}
{"created_time": "2021-04-05 13:52:28", "full_picture": null, "link": null, "message": "Gle\u00f0iligar p\u00e1skir! Wszystkiego dobrego na \u015awi\u0119ta Wielkiej Nocy! \ud83d\udc11\ud83c\uddeb\ud83c\uddf4\ufe0f", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/140206468108938"}
{"created_time": "2021-03-31 13:51:36", "full_picture": null, "link": null, "message": "Posta Faroe Islands przygotowa\u0142a dla farerofil\u00f3w i filatelist\u00f3w kolejne nowo\u015bci. Kto z Was ju\u017c szykuje miejsce w swoich klaserach? :)\n\n#wyspyowcze", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/1035010603571586/"}
{"created_time": "2021-03-29 21:30:14", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/4791832145599767094?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2021%2F03%2FIMG_8223.CR2_small.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=9xCMnzppgwYMt4LJyrpjsg&_nc_oc=AdlyfCNkRSyZGQiPU0671uRxfZ8VNsOShSN_M00UxpTEgez723AG0gszEPtcqsywY4Q&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAYm2iTJgCHe06oYwgShY9YTmKWN-gMPKFosnM4ANVwDF&oe=68496C97", "link": "https://farerskiekadry.pl/2021/03/farerski-pieniadz-czasy-zamierzchle.html", "message": "Na najstarszy \u015blad obecno\u015bci pieni\u0105dza na farerskim archipelagu natrafiono przez czysty przypadek. Tego wa\u017cnego odkrycia dokonali w 1863 roku nie archeolodzy, a grabarze...\n\nZ pierwszego z cyklu numizmatycznych wpis\u00f3w dowiecie si\u0119 tak\u017ce co \u0142\u0105czy\u0142o jedn\u0105 krow\u0119, 120 \u0142okci w\u0142\u00f3czki i 54 kilogramy mas\u0142a. Oraz, \u017ce sto nie zawsze r\u00f3wna\u0142o si\u0119 stu.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/1034104420328871/"}
{"created_time": "2021-03-17 22:48:32", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/16188984258353897464?url=https%3A%2F%2Fstatic.dw.com%2Fimage%2F53138458_6.jpg&fb_obo=1&utld=dw.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=9xCMnzppgwYMt4LJyrpjsg&_nc_oc=AdlxTsEqkXCpKY4aZHFPJ9ufaCc2PJJTsIQfUbKhk84te05CE4l_cmEUzPFwB2zLK_s&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zASSio77D-6mxSmWBmbr95vwC6qlY90dvJfoXz-6sF8ip&oe=6849761E", "link": "https://p.dw.com/p/3qfG8?maca=pl-Facebook-sharing", "message": "\u201eKto obdarza zaufaniem, ten w zamian otrzymuje zaufanie\u201d \u2013 to, zdaniem farerskiego premiera, tajemnica sukcesu Wysp Owczych w walce z pandemi\u0105 #covid19 .\n\n#WyspyOwcze", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/1026954754377171/"}
{"created_time": "2021-03-02 16:45:25", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/15008154340463537361?url=https%3A%2F%2Fi.ytimg.com%2Fvi%2F49GE8rfZBU0%2Fmaxresdefault_live.jpg&fb_obo=1&utld=ytimg.com&stp=dst-emg0_q75_s1280x720_tt6&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=9xCMnzppgwYMt4LJyrpjsg&_nc_oc=AdkGDM5Mo2MIuI5yJ2BbGCaaangGkzCUY9MghQr8hOnuYnqnxP2s9IHxkWeHUbAmDa8&ccb=13-1&oh=06_Q3-zAbNm0572SxfVVJRRK3f5rfL34EXsg-O4xMmnJWbTSkqZ&oe=68495054&_nc_sid=50234c", "link": "https://youtu.be/49GE8rfZBU0", "message": "Wsp\u00f3lnie z Nocne Radio  zapraszamy na \u015brodow\u0105 audycj\u0119 na \u017cywo. Tematem b\u0119d\u0105 oczywi\u015bcie #WyspyOwcze \ud83c\uddeb\ud83c\uddf4\ufe0f\n\nZapraszamy do komentowania i zadawania pyta\u0144 w trakcie naszego radiowego spotkania.\n\nS\u0142yszymy si\u0119 w \u015brod\u0119, 3 marca. Start o 21-tej.\n\nhttps://youtu.be/49GE8rfZBU0", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/1017853308620649/"}
{"created_time": "2021-03-01 17:31:16", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/13145077658016661213?url=https%3A%2F%2Fwww.radioem.pl%2Fstatic%2Fimages%2Fbase%2Fradioem.jpg&fb_obo=1&utld=radioem.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=9xCMnzppgwYMt4LJyrpjsg&_nc_oc=AdncZnaRDps3hx6dePcslgFEQwkhbiiXs4Sv6ejjfMt2tq0XifS5p7d18l181fhZmcI&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAVJ8E5izf4giDmPwehmwAeZQWpm885KmfKtK9RFxoiud&oe=68497B75", "link": "https://www.radioem.pl/doc/6755099.27-02-2021-Tam-gdzie-owce-mowia-dobranoc", "message": "Razem z Radio eM 107,6 Fm zapraszamy na nagranie audycji o Wyspach Owczych. Z podcastu dowiecie si\u0119 dlaczego na archipelagu pojawi\u0142y si\u0119 Tajki i Filipinki, pos\u0142uchacie tak\u017ce o separatystach, sportowcach \u26bd\ufe0f i bohaterach narodowych. \ud83c\uddeb\ud83c\uddf4\ufe0f\ud83d\udc11\n \n#WyspyOwcze", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/1017322188673761/"}
{"created_time": "2021-02-27 10:00:43", "full_picture": null, "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/1016036568802323/"}
{"created_time": "2021-02-24 12:27:34", "full_picture": null, "link": null, "message": "Je\u015bli \u015bledzicie podcast Matthew Workmana, tym bardziej ucieszy was wie\u015b\u0107 o polskim podca\u015bcie o Dalekim Archipelagu. Na jego pierwszy odcinek zapraszaj\u0105 \u0141ukasz \u0141ach (Klub Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w Wysp Owczych Faroe.pl) i Kinga Eysturland (Polonia Farerska).\n\n#WyspyOwcze #podcast\n\nP.S. Wie\u015bci o kolejnych odcinkach znajdziecie na https://planeta.farerskiekadry.pl/", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/1014413798964600/"}
{"created_time": "2021-02-23 21:36:15", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/14371939769990577297?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2021%2F02%2Fmap_small.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=9xCMnzppgwYMt4LJyrpjsg&_nc_oc=AdleJ7nasKDiwAC3tKIKlfbC5fQndGMpKhKJKPzZC598BKpMYZOOlwc61nbPJDsPJPU&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAUdmHCMtyukI1TzW2Klz0D1ClnqRrtxyZcvmZSoNGwi9&oe=6849746D", "link": "https://farerskiekadry.pl/?p=2790", "message": "W dzisiejszej notce pow\u0119drujemy palcem po farerskich mapach. Zachwycimy si\u0119 ich pi\u0119knie rysowanymi winietami. Dowiemy si\u0119 dlaczego Brytyjczyk\u00f3w interesowa\u0142y charakterystyczne punkty w krajobrazie farerskiego wybrze\u017ca, a tak\u017ce co wsp\u00f3lnego z transportem promowym ma... mleko.\n\n#WyspyOwcze", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/1014104312328882/"}
{"created_time": "2021-02-13 10:21:58", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/9510857599977029883?url=https%3A%2F%2Fi.ytimg.com%2Fvi%2F9lVRB3iYXJk%2Fmaxresdefault.jpg&fb_obo=1&utld=ytimg.com&stp=dst-emg0_q75_s1280x720_tt6&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=9xCMnzppgwYMt4LJyrpjsg&_nc_oc=AdkAQn7GpF0vRneFlfsyCQS3b0cbfI7ZcsblBedJ4EkQS_poK9DPASZXOPjHCfSzNcU&ccb=13-1&oh=06_Q3-zAYa6dXSut4pTIBq8uDHZWjq7tWC-ag1eyk4qGNnhrmPI&oe=6849751D&_nc_sid=50234c", "link": "https://youtu.be/9lVRB3iYXJk", "message": "Do\u0142\u0105czamy si\u0119 do zaproszenia", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/1008270582912255/"}
{"created_time": "2021-01-31 12:10:35", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/144302196_1001396826932964_9056569548126689585_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=0EM7g0_btxYQ7kNvwH5AEsG&_nc_oc=Adl5I3r_kSpJVAZ7UQffKSjcW92mZxgmStLBoBLl0vLGGdR0RSvnLTjyMVADG-rO5S8&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=9xCMnzppgwYMt4LJyrpjsg&oh=00_AfMpAwNwr-24twG_QpXnd7gUDY12zl69lhHdcd747ss3mA&oe=686EE013", "link": null, "message": "\"Pierwsze wspomnienie - dwudziesty trzeci kwietnia 2014 roku, godzina 20.03 czasu lokalnego. Ozdobiony sylwetk\u0105 g\u0142uptaka Airbus 319 farerskich linii lotniczych przebija si\u0119 przez wat\u0119 chmur. S\u0142o\u0144ce od kilku minut jest ju\u017c tylko wspomnieniem. Dominuj\u0105ca biel za oknem przeistacza si\u0119 powoli w szarzyzn\u0119, a maszyn\u0105 oznaczon\u0105 rejestracj\u0105 OY\u2013RCG zaczyna lekko miota\u0107.\"\n\nTo ju\u017c niemal siedem lat temu rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 moja farerska przygoda. Od stycznia 2016 roku blog Farerskie kadry jest czym\u015b w rodzaju notatnika z tej przygody i podr\u00f3\u017cy przez mikro-wszech\u015bwiat archipelagu.\n\nWiele si\u0119 przez te pi\u0119\u0107 lat zmieni\u0142o. Wydany niemal dwadzie\u015bcia lat temu (dzi\u015b maj\u0105cy charakter bia\u0142ego kruka) przewodnik po Owczych wydawnictwa \"TRAMP\". Reporta\u017c \"81:1. Opowie\u015bci z Wysp Owczych\" Marcin Michalskiego i Macieja Wasielewskiego. Blog Marcina. Kilka prasowych reporta\u017cy. To by\u0142 w\u00f3wczas w\u0142a\u015bciwie ca\u0142y krajobraz polskich \u017ar\u00f3de\u0142 o archipelagu.\n\nDzi\u015b si\u0119gn\u0105\u0107 mo\u017cna do znakomitej farerskiej sekcji w \"Codziennie jest pi\u0105tek. Szcz\u0119\u015bcie po nordycku\" autorstwa Kinga Eysturland i \"Farerskich kadr\u00f3w\" Maciej Brencz. Wyspy Owcze FO przybli\u017caj\u0105 archipelag w swoim przewodniku, a kolejny ju\u017c szykuje si\u0119 by trafi\u0107 na drukarsk\u0105 pras\u0119. Od kilku lat Nordic Talking Festivall zrzesza pasjonat\u00f3w p\u00f3\u0142nocnych rubie\u017cy Europy. Po s\u0105siedzku, w Gda\u0144sku co roku odbywa si\u0119 tak\u017ce Nordic Focus Festival.\n\nZmieni\u0142 si\u0119 i sam archipelag. Turystyka wp\u0142yn\u0119\u0142a na jego krajobraz. W Airbusie Atlantic Airways ju\u017c nie dominuj\u0119 tak mocno farerski, a przepyszne sushi i sa\u0142atka z \u0142ososiem nie s\u0105 ju\u017c serwowane w cenie biletu. Szlaki staj\u0105 si\u0119 p\u0142atne, pojawiaj\u0105 si\u0119 t\u0142umy. Co\u015b na Owczych przemija, co\u015b innego zaczyna.\n\nBogatszy o do\u015bwiadczenie tych pi\u0119ciu lat prowadzenia bloga i pi\u0119ciu podr\u00f3\u017cy na Wyspy Owcze, kursu farerskiego na Fr\u00f3\u00f0skaparsetur F\u00f8roya, wydanej ksi\u0105\u017cki, wystawy fotografii, spotka\u0144 autorskich i rozm\u00f3w radiowych, chc\u0119 przes\u0142a\u0107 hjartaliga takk fyri / serdeczne podzi\u0119kowania Wam, drodzy czytelnicy. Pisa\u0107 mo\u017cna przecie\u017c do szuflady, ale \u015bwiadomo\u015b\u0107, \u017ce kto\u015b czyta i komentuje wasz tekst znaczy bardzo wiele.\n\nA moja farerska przygoda? Z pewno\u015bci\u0105 si\u0119 nie ko\u0144czy!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/1001397343599579/"}
{"created_time": "2021-01-22 15:10:44", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/4502257653791175516?url=https%3A%2F%2Fwyspy-owcze.pl%2Flib%2Fl3cvlw%2FZPA-kk7hr7y2.jpg&fb_obo=1&utld=wyspy-owcze.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=9xCMnzppgwYMt4LJyrpjsg&_nc_oc=Adk6IG-8L142TtNBuvsp1m2Exq4cS2CvfdVSFdC9XwR2mwgWLTwV1luWh0clxY24vqE&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAXK-HLdqElkhQNo-dKZXNyR86m7t_YO7AmFtSjH2n2Wf&oe=6849520A", "link": "https://wyspy-owcze.pl/o-owczych-w-zewie-polnocy", "message": "Kto z Was mia\u0142 ju\u017c okazj\u0119 zajrze\u0107 do nowego numeru \"Zewu P\u00f3\u0142nocy\"? W sta\u0142ym dziale po\u015bwi\u0119conym Wyspom znajdziecie artyku\u0142 o Owczych z punktu widzenia polskiego pilota i zarazem organizatora wycieczek na ten niezwyk\u0142y archipelag.\n\n#ZewP\u00f3\u0142nocy", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/995897747482872/"}
{"created_time": "2021-01-20 20:45:05", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/3174187461267568890?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2021%2F01%2F50090833253_cbee18884c_o-1.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=9xCMnzppgwYMt4LJyrpjsg&_nc_oc=Adme_NyTUsgZ-6HUPXcX88yK8TZzJ0kKcUBRQurqV8NvMrrSujs8WE22CoYgfIjZLKI&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAZdHshkqJ5vGRMQJjm_U_hf5suQ9S2I6w_Jvn0yCTzsW&oe=684975A7", "link": "https://farerskiekadry.pl/2021/01/irlandczyk-znaczy-lotr.html", "message": "W kolejnej notce powracamy do irlandzkich w\u0105tk\u00f3w. Tym razem cofniemy si\u0119 do epoki pirackich grabie\u017cy na Wyspach Owczych. Si\u0119gniemy tak\u017ce do farerskiego s\u0142ownika, aby pozna\u0107 inne znaczenie s\u0142owa \"\u00edri\" \u2013 #Irlandczyk. Przyjemnie nie b\u0119dzie, ale staniemy w obronie dobrego imienia mieszka\u0144c\u00f3w Zielonej Wyspy ;)\n\n#WyspyOwcze", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/994820580923922/"}
{"created_time": "2021-01-12 12:13:56", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/2107563346341431162?url=https%3A%2F%2Fi.ytimg.com%2Fvi%2Fi77oimcPQEM%2Fmaxresdefault.jpg&fb_obo=1&utld=ytimg.com&stp=dst-emg0_q75_s1280x720_tt6&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=9xCMnzppgwYMt4LJyrpjsg&_nc_oc=AdnWRcBYIVyRhRNpROyPpMU0XTQCWsBCMXYGSIyfljmZwDnto7sEztFd2bzjgyXEpKc&ccb=13-1&oh=06_Q3-zASlQH2mlQBDZRXc-HjijH-kRFOWBmy7QE_uEAmqGPcFX&oe=684961F3&_nc_sid=50234c", "link": "https://youtube.com/watch?v=i77oimcPQEM&feature=share", "message": "Hamfer\u00f0 ma ju\u017c na koncie wyst\u0119py w nietypowych okoliczno\u015bciach przyrody. Chocia\u017cby podczas pe\u0142nego za\u0107mienia s\u0142o\u0144ca w marcu 2015 roku. Tym razem farerscy muzycy za scen\u0119 obrali... rondo. W tunelu. Pod morskim dnem.\n\n#Eysturoyartunnilin #WyspyOwcze", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/989881558084491/"}
{"created_time": "2021-01-05 11:45:50", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/10397122187255661975?url=http%3A%2F%2Fwww.stacjaislandia.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2020%2F12%2Ffo-1-1024x715.jpg&fb_obo=1&utld=stacjaislandia.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=9xCMnzppgwYMt4LJyrpjsg&_nc_oc=Adl2ycK07sAYjQbcugJuOyG5Ft9_mBU6PVdqtpJV8afhaMzz2hdkr0GekB8SpK9xR0Q&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAWtBjONQeDD8u941xRwqgg2v6E4FKQpxupm8NDnx7iP2&oe=684963D0", "link": "http://www.stacjaislandia.pl/aktualnosci/muzyka/muzyka-z-wysp-owczych/top-10-wyspy-owcze/", "message": "Marcin Kozicki, opisuj\u0105cy nordyck\u0105 muzyk\u0119 jak ma\u0142o kto i prowadz\u0105cy Stacja Islandia, przygotowa\u0142 zestawienie najlepszych album\u00f3w z farersk\u0105 muzyk\u0105, kt\u00f3re ukaza\u0142y si\u0119 w ubieg\u0142ym roku.\n\nA Wy jakich kapel z Owczych najcz\u0119\u015bciej s\u0142uchacie?", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/985700401835940/"}
{"created_time": "2020-12-26 11:26:35", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/3925808401298623973?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2020%2F12%2FIMG_4320-sm.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=9xCMnzppgwYMt4LJyrpjsg&_nc_oc=Adng6BmukySOQCrJ0OkDzg2x5hxfDCMVUB3G_9zp3rhCEVrlWfrpxYqalQ1IN4r9yzg&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAXkVsq1XOP4Gg3pFdtXknDp0p9-KJkrUXI2fJxtidvIZ&oe=68496DF2", "link": "https://farerskiekadry.pl/2020/12/sands-kirkja.html", "message": "Historia wielu farerskich ko\u015bcio\u0142\u00f3w pe\u0142na jest intryguj\u0105cych fakt\u00f3w \u2013 kilka z nich zmienia\u0142o swoje miejsce, inny stanowi\u0142 zarzewie rebelii. Wzniesiony w 1839 roku drewniany ko\u015bci\u00f3\u0142 w #Sandur to typowy przedstawiciel drewnianej architektury sakralnej na Wyspach Owczych. To co wyr\u00f3\u017cni\u0105 go spo\u015br\u00f3d innych podobnych \u015bwi\u0105ty\u0144 kryje si\u0119 pod ziemi\u0105...\n\n#WyspyOwcze #ko\u015bcio\u0142y", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/979819359090711/"}
{"created_time": "2020-12-24 13:14:58", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/132858039_978689139203733_5550804996150544936_n.png?_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=PfVZaUJ_oK8Q7kNvwHXFv-e&_nc_oc=AdkBajsZtUZxLdm4tDcHjyhfEsq0w6taq3W8L5cceMrIiM83XCEE3h86nAhEY5H4O1w&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=9xCMnzppgwYMt4LJyrpjsg&oh=00_AfP6wcbJfWZWFT5f4d2-pZvMhkh29ufd5UFkKHtf1qNYfA&oe=686EF4FB", "link": null, "message": "Farerskie Kadry \u017cycz\u0105 Wam zdrowych, spokojnych i sp\u0119dzonych z najbli\u017cszymi \u015awi\u0105t Bo\u017cego Narodzenia. Niech nadchodz\u0105cy rok b\u0119dzie odrobin\u0119 bardziej przewidywalny ni\u017c ten mijaj\u0105cy i pozwoli na realizacj\u0119 Waszych podr\u00f3\u017cniczych plan\u00f3w.\n\n\ud83c\uddeb\ud83c\uddf4\ufe0f \"F\u00f8royskar Rammur\" ynska tykkum eini gle\u00f0ilig j\u00f3l! Vi\u00f0 ynskjum um eitt gott n\u00fdggj\u00e1r!\n\n\ud83c\uddf5\ud83c\uddf1 \"Farerskie Kadry\" \u017cycz\u0105 Wam Weso\u0142ych \u015awi\u0105t Bo\u017cego Narodzenia! Z najlepszymi \u017cyczeniami na Nowy Rok!\n\n--\n\nTegoroczna bo\u017conarodzeniowa seria znaczk\u00f3w (zaprojektowana przez Suff\u00ed\u0119 N\u00f3n dla Postverk F\u00f8roya) przedstawia w\u0119dr\u00f3wk\u0119 Marii i J\u00f3zefa z Nazaret do Betlejem. T\u0142o dla przedstawionych scen stanowi\u0105... farerskie krajobrazy. Farerskie akcenty znajdziemy tak\u017ce w strojach w\u0119drowc\u00f3w szukaj\u0105cych spokojnego noclegu.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/978702125869101/"}
{"created_time": "2020-12-23 20:14:19", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/2148083178477796044?url=https%3A%2F%2Fen.stamps.fo%2FImages%2FFB-f-Logo__blue_29.png&fb_obo=1&utld=stamps.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=9xCMnzppgwYMt4LJyrpjsg&_nc_oc=Adk0gXI_76gAPw226BMqoo_Z605gulPQWhyp168fxH-q8PKcH1NL45x9oJmEt1y_FP8&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAWKzm140bcDPIiWdUDWJCKTKqNbMAu4wLaN-peT3V4z8&oe=68495C48", "link": "https://en.stamps.fo/ShopItem/2014/0/PPX002014/ARK", "message": "Jutro, w wigilijne przedpo\u0142udnie dzieci na Wyspach Owczych zasi\u0105d\u0105 przed radioodbiornikami, aby pos\u0142ucha\u0107 corocznej audycji \"Telefon til #j\u00f3lamannin\" na falach rozg\u0142o\u015bni \u00datvarp F\u00f8roya.\n\nFarerska dziatwa b\u0119dzie mog\u0142a zadzwoni\u0107 i porozmawia\u0107 z pomocnikami \u015awi\u0119tego Miko\u0142aja o intryguj\u0105cych przydomkach. #Greytasleikur to Mi\u0142o\u015bnik Owsianki, a #Kertustubbi - Ogarek \u015awieczki. Te dwie radosne postacie mieszkaj\u0105 pono\u0107 w jaskini Skeivahelli z kocurem Halaleysi (Bezogoniasty).\n\nCo ciekawe, na s\u0105siedniej Islandii w \u015bwi\u0105tecznej tradycji r\u00f3wnie\u017c wyst\u0119puje kot - #J\u00f3lak\u00f6tturinn. Jego w\u0142a\u015bcicielka - #Gr\u00fdla - tak\u017ce pojawia si\u0119 na Owczych, ale w okresie Wielkiej Nocy, gdy wyszukuje i \u0142apie do worka dzieci \u0142ami\u0105ce Wielki Post.\n\nNa wydanych w 2014 roku znaczkach pocztowych, projektu Edwarda Fugl\u00f8, znajdziemy nawet stary radionadajnik - urz\u0105dzenie, dzi\u0119ki kt\u00f3remu Greytasleikur i Kertustubbi porozmawia\u0107 mog\u0105 z farerskimi dzieciakami.\n\nhttps://en.stamps.fo/ShopItem/2014/0/PPX002014/ARK\n\n#WyspyOwcze #folklor", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/978319555907358/"}
{"created_time": "2020-12-20 20:15:58", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/16805324141509893413?url=https%3A%2F%2Fwww.tunnil.fo%2Fimages%2Fsansirfb.jpg&fb_obo=1&utld=tunnil.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=9xCMnzppgwYMt4LJyrpjsg&_nc_oc=AdkRvH0vzzkPhUtCtgOpIRlKPEQRm642hQxRY6163-cpYUM2dHauEcEjKuB8s-4rxm0&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAWHz5W6qTBj7KyCZ1H3zpAdrh1MV2vKagBEArE1q7wJV&oe=68495994", "link": "https://www.tunnil.fo/um-tunnil/eysturoyartunnilin/roknari/", "message": "Nie milkn\u0105 echa wczorajszego otwarcia tunelu #Eysturoyartunnilin. Kringvarp F\u00f8roya u\u017cywa okre\u015blenia \"s\u00f8guligur dagur\" (pol. historyczny dzie\u0144). Za\u015b farerski operator podmorskich przepraw publikuje na swojej stronie specjalny kalkulator (far. roknari), za pomoc\u0105 kt\u00f3rego por\u00f3wna\u0107 mo\u017cemy czas i koszty przejazdu poprzez i z pomini\u0119ciem tunelu. I tak z #Klaksvik do #T\u00f3rshavn podr\u00f3\u017c potrwa odpowiednio 41 (poprzez nowy tunel) i 68 minut (star\u0105 tras\u0105 wzd\u0142u\u017c wybrze\u017ca Streymoy).\n\nMimo 75 DKK op\u0142aty za przejazd przez tunel, nowa trasa okazuje si\u0119 nadal z ekonomicznego (i ekologicznego - spalone paliwo) punktu widzenia lepszym rozwi\u0105zaniem. To szacunki dla Farer\u00f3w, kt\u00f3rzy wykupi\u0105 wcze\u015bniej roczny \"tunelowy\" abonament - tury\u015bci za przejazd now\u0105 przepraw\u0105 zap\u0142ac\u0105 a\u017c 175 DKK.\n\nWarto si\u0119 spieszy\u0107- do ko\u0144ca roku przejazd nowym tunelem jest bezp\u0142atny.\n\nWi\u0119cej na https://www.tunnil.fo/um-tunnil/eysturoyartunnilin/roknari/\n\n#wyspyowcze", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/976583316080982/"}
{"created_time": "2020-12-20 19:28:01", "full_picture": null, "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/976564539416193/"}
{"created_time": "2020-12-19 22:44:54", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/737113933370912233?url=http%3A%2F%2Fkvf.fo%2Fsites%2Fdefault%2Ffiles%2Feysturoyartunnilin-13.jpg&fb_obo=1&utld=kvf.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=9xCMnzppgwYMt4LJyrpjsg&_nc_oc=AdkOpgPSszZlqPRMcFbzLuE3IcwFOFC9UBzzoiKJB6rzxxzNmIXeqV32eHODjl4xPww&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAcPKJ5-ZBlJORZ8QvHTqFVCX6L0LBYMpEUNqVHhqsuVp&oe=6849764B", "link": "http://kvf.fo/greinar/2020/12/18/kvf-sendir-ur-eysturoyartunlinum-i-morgin", "message": "Dzi\u015b w samo po\u0142udnie otwarto trzeci na Wyspach Owczych podmorski tunel - #Eysturoyartunnilin. Pierwsza na \u015bwiecie  przeprawa z rondem pod dnem morskim po\u0142\u0105czy\u0142a Streymoy z Eysturoy.\n\nPodr\u00f3\u017c autobusem z Runav\u00edk do stolicy zajmie od dzi\u015b mniej ni\u017c 30 minut. Nowym tunelem narodowy przewo\u017anik Strandfaraskip Landsins skierowa\u0142 lini\u0119 400 \u0142\u0105cz\u0105c\u0105 T\u00f3rshavn z Klaksv\u00edk (czas przejazdu mi\u0119dzy dwoma najwi\u0119kszymi miastami archipelagu skr\u00f3ci si\u0119 o 25 minut) oraz now\u0105 okr\u0119\u017cn\u0105 lini\u0119 450 \u0142\u0105cz\u0105c\u0105 Sk\u00e1lafj\u00f8r\u00f0ur  z Kollafj\u00f8r\u00f0ur.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/975955482810432/"}
{"created_time": "2020-12-16 10:47:59", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/15635488366591218724?url=https%3A%2F%2Fpbs.twimg.com%2Fmedia%2FEpTKS_7XUAMVDZH.jpg%3Alarge&fb_obo=1&utld=twimg.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=9xCMnzppgwYMt4LJyrpjsg&_nc_oc=Adl2W-pDIfE6Au9JufDdY3YBmixe-AKMLtfxtH2zbWNDtHAKc2cnogx91RewQFRiLK0&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAef7nWh7L7Ej1AdfDlJvVjNWrMirsZ1OsR5J1S_jeHHk&oe=68494A7A", "link": "https://twitter.com/ForoysktDaily/status/1338917472439857155", "message": "Nauka j\u0119zyk\u00f3w obcych rozwija wiedz\u0119 przyrodnicz\u0105? Z ca\u0142\u0105 pewno\u015bci\u0105 :) Czy wiecie, \u017ce farerskie s\u0142owo okre\u015blaj\u0105ce tukana przet\u0142umaczy\u0107 mo\u017cna jako \"papryko-ptak\"?\n\nDieta tukan\u00f3w sk\u0142ada si\u0119 przede wszystkim z owoc\u00f3w, cho\u0107 skusz\u0105 si\u0119 niekiedy na owady, jaja, a nawet... piskl\u0119ta ma\u0142ych ptak\u00f3w. Obok fig, pomara\u0144czy i guawy w diecie tukan\u00f3w znajduje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c... papryka.\n\nIrlandzkie tukany gustuj\u0105 tak\u017ce w ciemnym trunku spod znaku Guinnessa ;)\n\n#tukan #J\u0119zykFarerski", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/973863159686331/"}
{"created_time": "2020-12-09 20:56:13", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/2006754221620274527?url=https%3A%2F%2Fpbs.twimg.com%2Fmedia%2FEo0uhmOWMAg6C_N.jpg%3Alarge&fb_obo=1&utld=twimg.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=9xCMnzppgwYMt4LJyrpjsg&_nc_oc=AdntCDsgfC6vidj-Wh1zburzGsBo0X1724Tfu1njZzAQdNJ65kL6MoqwES6TCSn1ni4&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAfNUg9bDkBhiJ4tK09Tx2i71FaCC2ZRRycC93_9P6CSa&oe=68494BC2", "link": "https://twitter.com/ForoysktDaily/status/1336775870434975748", "message": "Czy wiecie, \u017ce farerskim odpowiednikiem \"sokolego wzroku\" jest powiedzenie \"s\u00edggja sum ravnurin\" - widzie\u0107 jako #kruk?\n\n#WyspyOwcze", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/969782953427685/"}
{"created_time": "2020-12-08 11:51:23", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/8584969428695573174?url=https%3A%2F%2Fwww.fms.fo%2Fwp-content%2Fthemes%2Ffms%2Fimages%2FLogo.jpg&fb_obo=1&utld=fms.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=9xCMnzppgwYMt4LJyrpjsg&_nc_oc=AdlHVF8tCEYzlSq8ziDcGm4wur2ibycxiAorb-gak3Z3yMR6TS18hyUuyhrsTG2eGQM&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAeKx3DEeZOHwAhT86pKEzVJVhfVcoV3jxYghpMM_yHHb&oe=684980C7", "link": "https://www.fms.fo/erla-kongsdottir-eitt-tokniligt-frambrot-sum-ferdafolkaskip/", "message": "Dzisiejszy kurs promu z #T\u00f3rshavn na N\u00f3lsoy o godzinie 18-tej zapisze si\u0119 w historii farerskiego transportu publicznego.\n\nWys\u0142u\u017cony, licz\u0105cy ju\u017c 30 lat prom #Ternan zast\u0105pi nowoczesna jednostka \"HSC Erla Kongsd\u00f3ttir\". Zbudowany w norweskiej stoczni GS Marine prom b\u0119dzie pierwsz\u0105 we flocie Strandfaraskip Landsins jednostk\u0105 hybrydow\u0105! Co ciekawe, dzi\u0119ki innowacyjnej technologii, manewry w porcie wykonywa\u0107 b\u0119dzie w trybie zerowej emisji.\n\nFarerski operator nie zrywa z tradycj\u0105 nazewnicz\u0105 swych jednostek. Brzmi\u0105ca z \"kr\u00f3lewska\" nazwa \"Erla Kongsd\u00f3ttir\" w t\u0142umaczeniu na polski to... pliszka siwa.\n\n#WyspyOwcze", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/968690686870245/"}
{"created_time": "2020-12-01 12:00:10", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/15658727850559966254?url=https%3A%2F%2Fpbs.twimg.com%2Fmedia%2FEoGiQ3VXUAY5NIk.jpg%3Alarge&fb_obo=1&utld=twimg.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=OTcnvC7T99Inlv4M-ufEqQ&_nc_oc=AdkPtK3RoEvuxj9uG3astVqBWZJZwF_nzqfXA37xwD_PdN3r-abXqzhHfdF1gSaek2U&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAX1g9CRLqiqZwlHYUcBHFCg24ZZdjlPQhsZm2TT6nA_G&oe=68494994", "link": "https://twitter.com/ForoysktDaily/status/1333527851010826243", "message": "Wa\u017c\u0105cy nieca\u0142e sze\u015b\u0107 gram\u00f3w #mysikr\u00f3lik zwyczajny jest najmniejszym skrzydlatym mieszka\u0144cem Wysp Owczych.\n\nhttps://twitter.com/ForoysktDaily/status/1333527851010826243\n\n#WyspyOwcze #ptaki #t\u00edtlingskongur", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/963755160697131/"}
{"created_time": "2020-11-28 17:10:26", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/32688016285706291?url=https%3A%2F%2Fkvf.fo%2Fsites%2Fdefault%2Ffiles%2Feysturoyartunnilin.jpg&fb_obo=1&utld=kvf.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=OTcnvC7T99Inlv4M-ufEqQ&_nc_oc=AdntzHcpoI4vJz5wHRRZ1MwscRlSSM2eOpl5Z8KRiByjt5yIS5HNkjicDj-1XadTRFk&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAfzdbc-L7dPX5c4S1A8s5OgVF8VKai51_HIvJvGvqFqY&oe=684971DC", "link": "https://kvf.fo/greinar/2020/11/26/torshavn-eysturoy-tunnel-open-christmas", "message": "Drogowa mapa Wysp Owczych ju\u017c niebawem wzbogaci si\u0119 o 21. tunel (a trzeci biegn\u0105cy pod wodami fiordu). Licz\u0105ca nieco ponad 11 km d\u0142ugo\u015bci podmorska przeprawa po\u0142\u0105czy Eysturoy z T\u00f3rshavn, a tak\u017ce przeciwleg\u0142e brzegi Sk\u00e1lafj\u00f8r\u00f0ur.\n\nJak donosi farerska telewizja KVF, je\u015bli wszystkie odbiory techniczne przebiegn\u0105 pozytywnie, #Eysturoyartunnilin zostanie otwarty ju\u017c 19 grudnia! Co ciekawe, b\u0119dzie to pierwszy na \u015bwiecie #tunel z podmorskim rondem.\n\n#WyspyOwcze Eysturoyartunnilin P/f", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/961872757552038/"}
{"created_time": "2020-11-26 09:20:59", "full_picture": null, "link": null, "message": "Je\u015bli kto\u015b przegapi\u0142 5. Nordic Focus Festival 2020, dost\u0119pne s\u0105 ju\u017c nagrania spotka\u0144 z obu festiwalowych dni. Zapraszamy :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/960204581052189/"}
{"created_time": "2020-11-23 21:23:49", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/11538142466763571265?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2020%2F11%2FDNT-71275-1.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=OTcnvC7T99Inlv4M-ufEqQ&_nc_oc=AdnmZqGHmC3mVXz8kQJoM_9y0H9tncyj-NiE0h2EqCQvLXrA-d9EV0mzC8ctEDU1Z_A&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAebhC8HMWNB2Nf2MiGUBmv0O4531gwxD48E9Y8HBWO6M&oe=684949C8", "link": "https://farerskiekadry.pl/2020/11/grindadrap.html", "message": "\"Wody w pobli\u017cu farerskiego fiordu przecina kilkadziesi\u0105t p\u0119dz\u0105cych kutr\u00f3w. Mo\u017ce kwadrans temu kto\u015b z pok\u0142adu promu zauwa\u017cy\u0142 stado grindwali i zawiadomi\u0142 przez kom\u00f3rk\u0119 znajomego szypra. Albo wypatrzono je z kt\u00f3rego\u015b z kutr\u00f3w\u2026.\"\n\nPo zako\u0144czonym kolejnym grindadr\u00e1pie \u015bwiatowe media obiegn\u0105 lakoniczne artyku\u0142y okraszone krwawymi zdj\u0119ciami z sensacyjnymi tytu\u0142ami. Pr\u00f3\u017cno w nich b\u0119dzie szuka\u0107 kilku nawet s\u0142\u00f3w wyja\u015bnienia, opisu czym jest #grindadr\u00e1p, jakie miejsce zajmuje w farerskiej \u015bwiadomo\u015bci.\n\nChc\u0105c pozna\u0107 farersk\u0105 perspektyw\u0119, si\u0119gnijmy do przypr\u00f3szonych kurzem kart ksi\u0105\u017cek. I przekonajmy si\u0119 co o grindadr\u00e1p m\u00f3wi\u0105 sami Farerzy.\n\n#WyspyOwcze", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/958481197891194/"}
{"created_time": "2020-11-20 16:35:03", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/126794914_956238701448777_6653503866316301088_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=0QwMHM1PeecQ7kNvwGUTTz2&_nc_oc=AdmGd19-Twd0A68OaDUssIdY3jINmweX_NR-3BY1WaVCSUQWQTaZQBFJBSYStMo-9_U&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=OTcnvC7T99Inlv4M-ufEqQ&oh=00_AfPq7d1sDnW2l6EZ0QFa_ZjRIb-UrJi5doU-E68OWVgUIA&oe=686EE6A5", "link": null, "message": "Z cyklu #PrawdziwieFarerskieProblemy - zielona butelka #Sisu czy detronizuj\u0105ca Coca-Col\u0119 #Jolly? ;)\n\nF\u00f8roya Bj\u00f3r #WyspyOwcze", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/956239584782022/"}
{"created_time": "2020-11-20 12:42:20", "full_picture": null, "link": null, "message": "Farerscy pi\u0142karze, ta\u0144cz\u0105c tradycyjnego korowodowca, \u015bwi\u0119tuj\u0105 awans do dywizji C po zako\u0144czonych rozgrywkach Ligi Narod\u00f3w UEFA \u26bd\ufe0f\ud83c\uddeb\ud83c\uddf4\ufe0f\n\nTil lukku, f\u00f3tb\u00f3ltslandsli\u00f0i\u00f0!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/956076224798358/"}
{"created_time": "2020-11-18 16:31:01", "full_picture": null, "link": null, "message": "Kinga Eysturland w kolejnym wpisie na wyspy-owcze.pl t\u0142umaczy #lingwistyczne prawid\u0142a stoj\u0105ce za nazwami farerskich ulic i uliczek.\n\n#wyspyowcze", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/954823494923631/"}
{"created_time": "2020-11-17 18:54:24", "full_picture": null, "link": null, "message": "Ju\u017c w najbli\u017cszy weekend kolejna, pi\u0105ta ju\u017c ods\u0142ona Nordic Focus Festival. Zapraszamy wszystkich zainteresowanych P\u00f3\u0142noc\u0105. I to nie tylko z Tr\u00f3jmiasta, bowiem wydarzenie w tym roku odbywa si\u0119 zdalnie.\n\nP.S. Nostalgicznie Kadry zapraszaj\u0105 tak\u017ce pod https://www.instagram.com/explore/tags/nordicfocusfestival/ ;)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/954194254986555/"}
{"created_time": "2020-11-14 16:41:48", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/7431984790667796656?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2020%2F11%2FIMG_5380_small-1.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=OTcnvC7T99Inlv4M-ufEqQ&_nc_oc=AdnqgfobtdKsJWwWr8TVIHZLaxdIZm5yDLtwUXC-pH07138VkK04NXKZSoZTRysPbZ0&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAetF7EetJon-x9SzM2lZFAET4NUBt_zjJei3jY044eCe&oe=684964AE", "link": "https://farerskiekadry.pl/?p=2664", "message": "Kilka lat temu \u015bwiat odkry\u0142 du\u0144skie okre\u015blenie #hygge i b\u0142yskawicznie oszala\u0142 na jego punkcie. Ksi\u0119garskie p\u00f3\u0142ki zala\u0142a fala ksi\u0105\u017cek odmieniaj\u0105cych przez wszystkie przypadki to magiczne s\u0142owo. Ten mityczny niemal klucz do szcz\u0119\u015bcia sprowadzaj\u0105c nierzadko do cynamonowych ciasteczek i \u015bwieczek. Czy najnowsza ksi\u0105\u017cka autorek zwi\u0105zanych z projektem Nordic Talking Festival wnosi co\u015b nowego do tego ju\u017c mocno wyeksploatowanego tematu?\n\nZapraszam do recenzji ksi\u0105\u017cki #CodziennieJestSzcz\u0119\u015bcie autorstwa Aldona Hartwi\u0144ska, Iga Faurholt Jensen, Aleksandra Michta-Juntunen, Magda Szczepa\u0144ska, Kinga Eysturland i Aga Jastrz\u0105bek.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/951614585244522/"}
{"created_time": "2020-11-09 22:56:06", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/8006169624088259693?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2020%2F11%2FIMG_4136-scaled.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=OTcnvC7T99Inlv4M-ufEqQ&_nc_oc=Adk-JNOyVPBvc_xB-LxCRzbfRnrFdz-sCjwAlxGt6h4cA5USH5ZbJWnmYq7rlPawx7c&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAZaMa22P2DRl6raCIvPp4mDe6uwLsTLNSWNPqaDrln_V&oe=68494D8B", "link": "https://farerskiekadry.pl/2020/11/trzy-krowy-dla-malzonki.html", "message": "Spisany pod koniec XIII wieku kodeks zwany Listem Owczym (far. #Sey\u00f0abraev) regulowa\u0142 nie tylko sprawy zwi\u0105zane z hodowl\u0105 farerskich kud\u0142aczy, ale i to\u2026 kto m\u00f3g\u0142 zawrze\u0107 zwi\u0105zek ma\u0142\u017ce\u0144ski.\n\nW dzisiejszej notce poznamy dawne farerskie przepisy okre\u015blaj\u0105ce kto m\u00f3g\u0142 stan\u0105\u0107 na \u015blubnym kobiercu. Pozytywne referencje by\u0142y w\u00f3wczas mile widziane ;)\n\n#WyspyOwcze", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/947468955659085/"}
{"created_time": "2020-11-09 12:21:03", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/13802023951336036329?url=https%3A%2F%2Fklubpolek.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2020%2F11%2Fmelanie-martin-z8bltjhFEj0-unsplash-scaled.jpg&fb_obo=1&utld=klubpolek.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=OTcnvC7T99Inlv4M-ufEqQ&_nc_oc=AdnJGPUnugJGrtMBPzmA9-jJhMaTCZqe86GTyKllaa8EaUK_cR5DMu51TWDdGi0lxy0&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAYOMeb2AEqwUvNaps5ahshVBzXixUSD1k1M-uTBQBaGU&oe=68496966", "link": "https://klubpolek.pl/kuchnia-farerska/", "message": "Kinga o smakach i zapachach farerskiej kuchni. Kto skusi si\u0119 na garnat\u00e1lg? ;)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/947070662365581/"}
{"created_time": "2020-11-07 15:53:53", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/5647835958195706960?url=https%3A%2F%2Fwyspy-owcze.pl%2Flib%2Fl3cvlw%2FX41-kh5061m7.jpg&fb_obo=1&utld=wyspy-owcze.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=OTcnvC7T99Inlv4M-ufEqQ&_nc_oc=AdlFAc6LbaeNO7wBQVzD3A7Dem3jLm04ILjLn2paSfKunSLSaTSYOs_hB8IuZnVvxOM&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAfiHfGyZSel3wEy3DK2-Lri2-7SAE7EBvAaUrSDkwwXM&oe=68497DAC", "link": "https://wyspy-owcze.pl/posta-jesienne-znaczki", "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/945552569184057/"}
{"created_time": "2020-11-07 14:37:18", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/8786924970659889745?url=http%3A%2F%2Fstatic.prsa.pl%2Fimages%2F9e9ea74a-36b4-40df-bc8c-a71a74c17434.jpg&fb_obo=1&utld=prsa.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=OTcnvC7T99Inlv4M-ufEqQ&_nc_oc=AdnCTPU2csKGTj837GL-lQS87JqC0NCai9823Sy5ODFUowrDrF0pZhiRkT6SWa9OFoU&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAW33CxOgUMcZk3jHk-1VBjbiYEr-D-Afs-XmvO_8PRHu&oe=684955ED", "link": "https://www.polskieradio.pl/10/482/Artykul/2613492,Owce-na-dachu-Witaj-na-Wyspach-Owczych", "message": "O owcach na farerskich dachach, lod\u00f3wkach bez zamra\u017carki i czerni jako dominancie dawnej architektury na Owczych. O tym wszystkim pos\u0142ucha\u0107 mo\u017cecie w audycji Polskiego Radia. Opowiada Kinga Eysturland. B\u0119dzie ciekawie :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/945494589189855/"}
{"created_time": "2020-11-05 17:28:46", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/16237991887784717705?url=https%3A%2F%2Fwyspy-owcze.pl%2Flib%2Fl3cvlw%2FB1A-kh3zxdrs.jpg&fb_obo=1&utld=wyspy-owcze.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=OTcnvC7T99Inlv4M-ufEqQ&_nc_oc=AdkKrAYCCuw3aajWw8vhS-4kFaK8BB8GnepuAgRl4GqVItT-p3X4zqYPzdHoNaaLhJ0&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAcKLTIoIgHwcJHNpxioQZ-G8TbbvaQlhAP6CXA-0BsTh&oe=68494DA0", "link": "https://wyspy-owcze.pl/ku-zielonej-energii", "message": "O ambitnych farerskich planach produkcji energii wy\u0142\u0105cznie ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych i intryguj\u0105cych pomys\u0142ach na uzyskanie energii z... morskich fal.\n\n#WyspyOwcze", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/943929376013043/"}
{"created_time": "2020-11-05 10:38:05", "full_picture": null, "link": null, "message": "Kinga Eysturland z Polonia Farerska o zbli\u017caj\u0105cych si\u0119 na Wyspach Owczych wyborach samorz\u0105dowych.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/943604119378902/"}
{"created_time": "2020-11-01 11:48:18", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/14237021838914625043?url=http%3A%2F%2Flocal.fo%2Fwp-content%2Fuploads%2F2020%2F11%2Ffaroefront041200x800-1.jpg&fb_obo=1&utld=local.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=OTcnvC7T99Inlv4M-ufEqQ&_nc_oc=AdkNRvxXV9UJFGw1H_6KwCgGTZ9Nzhn26AfD4df8HAfJuniF2QR_hOUj-tSShjwN0tE&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAVTbpjBmyxzkPJ7t1M7rUpvI-9wbMAg8Rygb5-nanWo3&oe=68495B97", "link": "http://local.fo/20-000-salmon-escape-from-fish-holding-pen-in-sandavagur/", "message": "Tymczasem na Wyspach Owczych - w miniony wtorek dwadzie\u015bcia tysi\u0119cy \u0142ososi uciek\u0142o \"spod no\u017ca\" z hodowlanego zbiornika zacumowanego we fiordzie w pobli\u017cu Sandav\u00e1gur.\n\n#WyspyOwcze", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/940126396393341/"}
{"created_time": "2020-10-28 14:38:43", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/8654841234610258096?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2020%2F10%2FIMG_4680-scaled.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=OTcnvC7T99Inlv4M-ufEqQ&_nc_oc=Adl5hx-Ml5LsAsgJNkLHzTu6fDP2-bmpNMHkRdS-FXKbgi7Cu3rmUewhg5bAjQBrSU4&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=632586&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAc5a5aZIqbF5fvA9Za2hYAFvUHiP7IkM4wL1CDrj9ojK&oe=68495B2F", "link": "https://farerskiekadry.pl/2020/10/foroya-bjor.html", "message": "W dzisiejszej notce odwiedzimy najstarszy, do dzi\u015b dzia\u0142aj\u0105cy farerski #browar - za\u0142o\u017cony w Klaksv\u00edk (kt\u00f3ry w\u00f3wczas zwa\u0142 si\u0119 zupe\u0142nie inaczej) w 1888 roku F\u00f8roya Bj\u00f3r.\n\n#WyspyOwcze", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/937034173369230/"}
{"created_time": "2020-10-22 15:01:12", "full_picture": null, "link": null, "message": "Czekamy na premier\u0119 :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/931883073884340/"}
{"created_time": "2020-10-19 18:53:48", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/14737323072610716998?url=https%3A%2F%2F1.bp.blogspot.com%2F-3gchLcckIjo%2FX4qmTSmGLkI%2FAAAAAAAAzDA%2F9CduccAiXAwJi5ootV8CjkINdH7JzBklgCLcBGAsYHQ%2Fw400-h353%2Fbla%2525C3%2525B0i%2525C3%2525B0%252Bvikuskifti1.JPG&fb_obo=1&utld=blogspot.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=OTcnvC7T99Inlv4M-ufEqQ&_nc_oc=AdneMYQzglwa9sEowwaf8E-XO7Kh-LpS4wFNStsS-E-tRnhbjVz6p71JyF3GI-OZj3U&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAcIIg2QZ3F5Ixii8Im9zRRKr7CeOxrfZEDCEXZByYEs8&oe=68496566", "link": "https://planeta.farerskiekadry.pl/", "message": "W dobie pandemii i koniecznych ogranicze\u0144 w podr\u00f3\u017cowaniu zagl\u0105damy (z niema\u0142\u0105 t\u0119sknot\u0105) na Owcze z perspektywy blogowych doniesie\u0144. Od dzi\u015b notki z farerskich, polskich i angielskich \u017ar\u00f3de\u0142 zbiera \"Farerska Planeta\" - planeta.farerskiekadry.pl/.\n\nB\u0105d\u017amy na bie\u017c\u0105co z tym, co w farerskiej trawie piszczy ;)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/929436797462301/"}
{"created_time": "2020-10-16 07:16:02", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/14013248626703364310?url=https%3A%2F%2Fwyspy-owcze.pl%2Flib%2Fl3cvlw%2FWO-BAN-kgbdybpo.jpg&fb_obo=1&utld=wyspy-owcze.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=OTcnvC7T99Inlv4M-ufEqQ&_nc_oc=AdmgM76W6VFBFoHlYtyDK2m3MNjrrhdSPVjPdIst3to8Krvh-D510m_v0S9zM6N5-Eg&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAbdEncpzq5qEzaqqmllnTKhS5NLe2iMALJb0LEXNN6Sq&oe=68497A86", "link": "https://wyspy-owcze.pl/wyspy-owcze-znow-ban", "message": "Z\u0142e wie\u015bci dla planuj\u0105cych podr\u00f3\u017c na Owcze...", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/926383744434273/"}
{"created_time": "2020-10-02 09:29:08", "full_picture": null, "link": null, "message": "Dobiega ko\u0144ca pi\u0119kna przygoda K\u00cd Klaksv\u00edk w europejskich pucharach. Na drodze do historycznego awansu do fazy grupowej stan\u0119li Irlandczycy z Dundalk.\n\nW ostatnich czasach farerski futbol na fali wznosz\u0105cej :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/915783272160987/"}
{"created_time": "2020-09-29 11:24:36", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/8551666774316885740?url=https%3A%2F%2Fi.ytimg.com%2Fvi%2Fdwc6A_39L8Y%2Fhqdefault.jpg&fb_obo=1&utld=ytimg.com&stp=dst-emg0_q75_s480x360_tt6&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=OTcnvC7T99Inlv4M-ufEqQ&_nc_oc=AdmGlZNWTeY-HQZ5xIC3Y1zbvqXdk2g-Jm92dt4kACS2PSgTLjCEYsaK0LxyJEBpjfI&ccb=13-1&oh=06_Q3-zAVHLG4IJzT3Sccwi5nuFzmRmwfniB47jjXF-arT_pBlO&oe=68494ACB&_nc_sid=50234c", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=dwc6A_39L8Y&feature=emb_share", "message": "Tej jesieni warto subskrybowa\u0107 youtube'owy kana\u0142 FarLit. Co tydzie\u0144, w ka\u017cde wtorkowe po\u0142udnie znajdziecie na nim kr\u00f3tki film przybli\u017caj\u0105cy sylwetk\u0119 jednego z farerskich pisarzy.\n\nDzi\u015b premier\u0119 mia\u0142 pierwszy odcinek tego ciekawie zapowiadaj\u0105cego si\u0119 cyklu. Jej bohaterem jest autorka ksi\u0105\u017cek dla dzieci - Rakel Helmsdal - writer - kt\u00f3ra na potrzeby swoich ksi\u0105\u017cek tworzy tak\u017ce intryguj\u0105ce figurki bohater\u00f3w.\n\nFilmy uzupe\u0142nia\u0107 b\u0119dzie nagranie z angielskim t\u0142umaczeniem fragmentu tw\u00f3rczo\u015bci farerskiego literata.\n#wyspyowcze #literatura #kr\u00f3tkimetra\u017c", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/913481515724496/"}
{"created_time": "2020-09-28 20:13:12", "full_picture": null, "link": null, "message": "Co \"p\u00f3\u0142nocnego\" czytacie korzystaj\u0105c z d\u0142u\u017cszych wieczor\u00f3w?", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/913072362432078/"}
{"created_time": "2020-09-25 22:27:02", "full_picture": null, "link": null, "message": "Sensacyjne doniesienia z Wysp Owczych", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/910995509306430/"}
{"created_time": "2020-09-23 21:16:35", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/7243269335180033589?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2020%2F09%2FIMG_3971-1.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=OTcnvC7T99Inlv4M-ufEqQ&_nc_oc=AdktbwOML_qfYW1PgIGz0KNOfupFWXERdca0cYf69wp6dIHOfZ-4L5zC2R0DaNHRTb8&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAdLOXD8VA5DSyG4Fd53Anks14vdVtDZA9yEFrWFkjEjj&oe=68496CA5", "link": "https://farerskiekadry.pl/2020/09/wzgorza-stoja-gdzies-tam.html", "message": "Dzi\u015b na Kadrach kolejna pr\u00f3ba t\u0142umaczenia farerskiej poezji, tym razem tw\u00f3rczo\u015bci J\u00f3anesa Nielsena w wykonaniu zespo\u0142u ORKA. A tak\u017ce s\u0142\u00f3w kilka o magii farerskiego autostopu - czyli o tym jak pozna\u0142em, cho\u0107 nie od razu, s\u0142ynnego poet\u0119.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/909471109458870/"}
{"created_time": "2020-09-18 08:54:26", "full_picture": null, "link": null, "message": "Tymczasem na Fugloy...", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/905002939905687/"}
{"created_time": "2020-09-16 22:34:32", "full_picture": null, "link": null, "message": "\u015awietne futbolowe wie\u015bci z T\u00f3rshavn. Trzymamy kciuki :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/903765330029448/"}
{"created_time": "2020-09-16 20:51:24", "full_picture": null, "link": null, "message": "Czy na farerskiej mapie znajdziemy Drewniany Przesmyk? Gdzie na Wyspach Owczych cumowa\u0142 Thor? Sk\u0105d wyspa N\u00f3lsoy wzi\u0119\u0142a swoj\u0105 nazw\u0119? Odpowiedzi na te pytania znajdziecie w nowym cyklu mini-notek na instagramowym profllu Kadr\u00f3w.\n\nHash-tag #farerskieosady zaprasza do lektury.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/903711566701491/"}
{"created_time": "2020-09-14 14:10:51", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/305538882013026865?url=https%3A%2F%2Fwyspy-owcze.pl%2Flib%2Fl3cvlw%2FFRO-kermzy33.JPG&fb_obo=1&utld=wyspy-owcze.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=0ass6N7FxeTa4x1K73pnnw&_nc_oc=Adl1ikJWMJiv94jn-yX1-hiapul1-wSaUcrxnZGixfMF6aYwpIUEWlo0YQUpmDsnRs8&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAWDllleU4a48-OmIuA5BjBoGL01B50ftSkIRFL7ax9QD&oe=684973A6", "link": "https://wyspy-owcze.pl/pilka-nozna-passa-marzen", "message": "O ostatnich sukcesach farerskich futbolist\u00f3w pisze Marcin Michalski z Pi\u0142ka no\u017cna na Wyspach Owczych.\n\n#wyspyowcze #wyspyowczeprzewodnik\n\n-----\nWi\u0119cej o farerskim sporcie znajdziecie w \"Wyspy Owcze. Przewodnik turystyczno-kulturowy\". Przedsprzeda\u017c na wyspy-owcze.pl. Premiera ju\u017c wkr\u00f3tce.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/901868533552461/"}
{"created_time": "2020-09-09 15:54:12", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/238634838886658025?url=https%3A%2F%2Fi.ytimg.com%2Fvi%2F5M2m10l5gXY%2Fmaxresdefault.jpg&fb_obo=1&utld=ytimg.com&stp=c0.0.1280.720a_dst-emg0_q75_s1280x720_tt6&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=0ass6N7FxeTa4x1K73pnnw&_nc_oc=AdmJ2eVZyiat2woZe4rRSKPrFjF4xvV8yvUvgO4fCSJNqJucktwHyRGdwGLcwRuA794&ccb=13-1&oh=06_Q3-zAcz52umsNi433k1veCRP7dhzMma7wlES4W96LshtSy_E&oe=68496901&_nc_sid=632586", "link": "https://youtu.be/5M2m10l5gXY", "message": "Zadanie dla spostrzegawczych - na najnowszym trailerze #NoTimeToDie znajd\u017acie #Kalsoy (wzbogacone magi\u0105 kina). Farerskie sceny kr\u0119cono z helikoptera jesieni\u0105 2019 roku.\n\nCiekawe czy w filmie padnie kultowe \"Eg eiti Bond, J\u00e1kup Bond\"? \ud83d\ude09 \ud83c\uddeb\ud83c\uddf4\ufe0f", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/898273220578659/"}
{"created_time": "2020-08-24 13:45:36", "full_picture": null, "link": null, "message": "Tymczasem na Owczych... mg\u0142a", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/886403445098970/"}
{"created_time": "2020-08-22 17:53:57", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/13004445478613593716?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2020%2F08%2FIMG_4402-1.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=0ass6N7FxeTa4x1K73pnnw&_nc_oc=AdnMc_9LCVh5LqxIpU_SH3Z-_-9YmNeBbHsFLE8gfiPnP-pbi9xqDuWyyvVi25-o3Xs&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAT1gN3t2ITgOlkKIODTJo8W3gFRpY6HdofH5yiJNsf-a&oe=6849741C", "link": "https://farerskiekadry.pl/2020/08/dwie-zatoki-brendana.html", "message": "W dzisiejszej notce zaw\u0119drujemy na irlandzki p\u00f3\u0142wysep #Dingle szukaj\u0105c miejsca, z kt\u00f3rego w transatlantycki woja\u017c wybra\u0142 si\u0119 przed wiekami pewien mnich eremita. Za\u015b na Owczym archipelagu znajdziemy bli\u017aniaczy dla niego punkt.\n\n#WyspyOwcze #Irlandia #BrandonCreek #Brandansv\u00edk", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/885115401894441/"}
{"created_time": "2020-08-11 18:16:04", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/2932612844570091608?url=https%3A%2F%2Fi.ytimg.com%2Fvi%2FzG5iydPpMsY%2Fhqdefault.jpg&fb_obo=1&utld=ytimg.com&stp=dst-emg0_q75_s480x360_tt6&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=0ass6N7FxeTa4x1K73pnnw&_nc_oc=AdlRnPQHJVk19WYnKQa5pSc34aId0tHVrhFMEERYFIT3wAnWuBMKsJMUAh8nFpOr324&ccb=13-1&oh=06_Q3-zASFL3H2oVjD4ZPlEouXIY4Oq1mNCAS2M6PjiIJpSGOaU&oe=68495595&_nc_sid=50234c", "link": "https://youtu.be/zG5iydPpMsY?t=59", "message": "Dzi\u015b dotar\u0142a do Kadr\u00f3w wiadomo\u015b\u0107 o wyr\u00f3\u017cnieniu dla \"Farerskich Kadr\u00f3w\" przyznanym w kategorii \"Ksi\u0105\u017cka podr\u00f3\u017cnicza\" w tegorocznej edycji \"Nagrody Magellana\". To wielki zaszczyt znale\u017a\u0107 si\u0119 w tak wspania\u0142ym gronie autor\u00f3w ciekawych \u015bwiata.\n\n#FarerskieKadry #NagrodaMagellana", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/876569526082362/"}
{"created_time": "2020-08-06 20:14:12", "full_picture": null, "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/873249016414413/"}
{"created_time": "2020-07-31 12:05:02", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/17677406406637093320?url=https%3A%2F%2Fwyspy-owcze.pl%2Flib%2Fl3cvlw%2FOL-kd96cvx2.jpg&fb_obo=1&utld=wyspy-owcze.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=0ass6N7FxeTa4x1K73pnnw&_nc_oc=Adku0iKHPBuB5YDQQi9x_v0UZmeJZNw6Z2p5d8rghHiMm4cGNPj_RefvKQmBE2jVBw8&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAeFyUZVeoj9ZqFk2Yy5KvvqG1GZv2NxMHCkJSeEcOs1n&oe=68496C18", "link": "https://wyspy-owcze.pl/wyspy-owcze-olavsoka", "message": "\u0141ukasz Lach (Klub Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w Wysp Owczych Faroe.pl) z relacj\u0105 z tegorocznej \u00d3lavs\u00f8ki. W T\u00f3rshavn pojawi\u0142y si\u0119 mniejsze ni\u017c zwykle t\u0142umy - cz\u0119\u015b\u0107 Farer\u00f3w postanowi\u0142a \u015bwi\u0119towa\u0107 we w\u0142asnych kommunach. Mini \u00d3lavs\u00f8k\u0119 obchodzono nawet na Fugloy!\n\n#WyspyOwcze #\u00d3lavs\u00f8ka\n\n-----\nWi\u0119cej o farerskich tradycjach znajdziecie w \"Wyspy Owcze. Przewodnik turystyczno-kulturowy\". Przedsprzeda\u017c na wyspy-owcze.pl. Premiera ju\u017c wkr\u00f3tce.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/868997283506253/"}
{"created_time": "2020-07-29 14:21:49", "full_picture": null, "link": null, "message": "Do\u0142\u0105czamy si\u0119 do \u017cycze\u0144 du\u0144skiej ambasady z okazji trwaj\u0105cego dwa dni farerskiego \u015bwi\u0119ta #\u00d3lavs\u00f8ka.\n\nG\u00f3\u00f0a \u00f3lavs\u00f8ku!\n\n#WyspyOwcze", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/867709916968323/"}
{"created_time": "2020-07-26 15:09:13", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/13579000317600059515?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2020%2F07%2FIMG_5897-2.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=0ass6N7FxeTa4x1K73pnnw&_nc_oc=Adls1uho-N2EvSibGo3DHW2sH5pENYUaiUR_F3GZdvDmOqiRPDg4GsmgMOGqgy9LtLM&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAed0J79QvSGfU0gpOsyvcq27dbmIotLY8CD7TapYmG5V&oe=684972C6", "link": "https://farerskiekadry.pl/2020/07/historia-lotu-fi704.html", "message": "Farerskie lotnisko V\u00e1ga Floghavn nale\u017cy do jednych z najniebezpieczniejszych na \u015bwiecie. Otaczaj\u0105ce je wysokie szczyty, mg\u0142a i niska podstawa chmur, niewybaczaj\u0105ca najmniejszych b\u0142\u0119d\u00f3w atlantycka pogoda stawiaj\u0105 niema\u0142e wyzwanie pilotom maszyn l\u0105duj\u0105cych na mierz\u0105cym 1799 metr\u00f3w pasie.\n\nDzisiejsza notka po\u015bwi\u0119cona jest tragicznej historii lotu FI704.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/865705510502097/"}
{"created_time": "2020-07-22 08:40:39", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/15162382105084069408?url=https%3A%2F%2Fwyspy-owcze.pl%2Flib%2Fl3cvlw%2FC6-kcwh3xla.jpg&fb_obo=1&utld=wyspy-owcze.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=0ass6N7FxeTa4x1K73pnnw&_nc_oc=Admla22gCyx3ePt0y0ErkiCyAEG-WGCoMEKANyvabYBMzHVbXW7cmAv8CZAvQB-DtVQ&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zATeRxvuo0u3_H3dDu0Y8MML39Py8Uxf1AgBzbx4qVCgs&oe=68494E40", "link": "https://wyspy-owcze.pl/wyspy-owcze-slady-wojny", "message": "Kiedy i gdzie na Wyspach Owczych obowi\u0105zywa\u0142 ruch lewostronny? Sk\u0105d na Owczych wzi\u0119\u0142y si\u0119 fish&chips i mi\u0142o\u015b\u0107 do brytyjskiego futbolu? Odpowiedzi na te pytania znajdziecie w najnowszym tek\u015bcie na wyspy-owcze.pl.\n\nDzi\u015b przemierzymy farerski archipelag szlakiem wojennych \u015blad\u00f3w. Zapraszamy do lektury!\n\n-----\nWi\u0119cej o farerskiej historii znajdziecie w \"Wyspy Owcze. Przewodnik turystyczno-kulturowy\". Przedsprzeda\u017c na wyspy-owcze.pl. Premiera ju\u017c wkr\u00f3tce.\n#WyspyOwcze #WyspyOwczePrzewodnik #historia", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/862941647445150/"}
{"created_time": "2020-07-21 16:30:32", "full_picture": null, "link": null, "message": "Czy wiedzieli\u015bcie, \u017ce na Wyspach Owczych obowi\u0105zywa\u0142 niegdy\u015b ruch lewostronny? Wi\u0119cej o tym intryguj\u0105cym i ma\u0142o znanym epizodzie z farerskiej wojennej historii przeczytacie na profilu \"Farerskich Kadr\u00f3w\" na Instagramie.\n\nA ju\u017c niebawem na wyspy-owcze.pl uka\u017ce si\u0119 wpis szerzej przedstawiaj\u0105cy widoczne po dzi\u015b dzie\u0144 \u015blady obecno\u015bci brytyjskich oddzia\u0142\u00f3w na archipelagu.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/862533524152629/"}
{"created_time": "2020-07-16 11:19:45", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/10851585058139460651?url=https%3A%2F%2Fwyspy-owcze.pl%2Flib%2Fl3cvlw%2FX1-kcoh4rbm.jpg&fb_obo=1&utld=wyspy-owcze.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=0ass6N7FxeTa4x1K73pnnw&_nc_oc=Admx8QijiBBZdliTNPu7SQFd-mNFD9F5aeDchd-vtBX4qD7og4fCK6vwj4lreuNNKpo&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAZzKc5tGI9Qr4U18cxL-FBaZrQSe713HIXaHA0TA7PN_&oe=68495170", "link": "https://wyspy-owcze.pl/na-pocztowym-szlaku", "message": "Polecamy do lektury tekst Marcin Michalskiego o dawnym pocztowym szlaku na p\u00f3\u0142nocy archipelagu.\n\n-----\n\nWi\u0119cej o farerskich znaczkach znajdziecie w \"Wyspy Owcze. Przewodnik turystyczno-kulturowy\". Przedsprzeda\u017c na wyspy-owcze.pl. Premiera ju\u017c wkr\u00f3tce.\n\n#WyspyOwcze #WyspyOwczePrzewodnik", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/859161164489865/"}
{"created_time": "2020-07-12 11:46:21", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/1770136500836220772?url=https%3A%2F%2Fi2.wp.com%2Fmybritishjourney.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2020%2F07%2FWycieczkowy-%C5%BCaglowiec-Dragin-w-towarzystwie-miejscowego-kutra..jpeg%3Ffit%3D2048%252C1536&fb_obo=1&utld=wp.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=0ass6N7FxeTa4x1K73pnnw&_nc_oc=Adn181IzXK94cQTQCEWvaVaKGgmxhUFFNtUitdIawJO8ifCbvcWWf8xUk02kFqCleFc&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAaUtJTFdZrqyL2quSwM4n9ZNgiDxm9pG7K3abyzC7lQJ&oe=6849752A", "link": "https://mybritishjourney.com/jeden-dzien-w-klaksvik:", "message": "Kinga Eysturland o tym jak sp\u0119dzi\u0107 dzie\u0144 w Klaksv\u00edk. Okazuje si\u0119, \u017ce 24 godziny w stolicy farerskiej p\u00f3\u0142nocy to jednak zbyt kr\u00f3tki czas :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/856544964751485/"}
{"created_time": "2020-07-11 21:23:53", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/10717125197531145391?url=https%3A%2F%2Fwyspy-owcze.pl%2Flib%2Fl3cvlw%2FHvalvikX-kch03cnf.jpg&fb_obo=1&utld=wyspy-owcze.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=0ass6N7FxeTa4x1K73pnnw&_nc_oc=AdmxK2EMIMElQ0IU1d5Spss59fw89Kd24hjELgYP-SHrT1p4idtijEBc_4zsoCfPfag&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAXgD5ht6_pLj20CNYJ-jyUtrE5Gg_EurM-W7j0XZS6Z1&oe=68497DDD", "link": "https://wyspy-owcze.pl/o-farerskich-drzewach", "message": "\"Podkre\u015blmy jasno i dobitnie: to nieprawda, \u017ce Wyspy Owcze pozbawione s\u0105 drzew. Nie jest te\u017c prawd\u0105, \u017ce na Wyspach Owczych drzewa rosn\u0105 tylko na plantacjach.\" Kolejny wpisem na wyspy-owcze.pl obalamy farersko-le\u015bne mity ;)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/856181924787789/"}
{"created_time": "2020-06-29 16:11:30", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/17918560611631236218?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2020%2F06%2FIMG_3500.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=0ass6N7FxeTa4x1K73pnnw&_nc_oc=AdnSb27UfeM8NewZTxCeWKYgKdXwgEoBi5hbuR4z-6N955tbcNT-NLHTWlzR2pEXny8&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAXix100MQrB2JE8LGqv5D1SSVCcq7eKiqKt2BbSxT0PN&oe=68495A0D", "link": "https://farerskiekadry.pl/2020/06/havnarskie-impresje.html", "message": "Jak wygl\u0105da\u0142y uliczki T\u00f3rshavn w po\u0142owie XIX wieku? Jakie zapachy i kolory dominowa\u0142y w jego krajobrazie? Tego dowiecie si\u0119 z dzisiejszej notki na Kadrach. To wszystko ilustrowane drzeworytami z epoki.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/848415622231086/"}
{"created_time": "2020-06-26 09:31:33", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/13936512196302104926?url=https%3A%2F%2Fwyspy-owcze.pl%2Flib%2Fl3cvlw%2FZA-kbtx1q3i.jpg&fb_obo=1&utld=wyspy-owcze.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=0ass6N7FxeTa4x1K73pnnw&_nc_oc=AdkAqf8rHh2G9zezBqhszFm3mdQD234V5wz0Jza4VU1MHuFa-yyRcqTHx9Vq7seiNPg&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zASK6NGrrrAJffaosQm9-wHIMnnur8hLwtWWYTkiskkzV&oe=68494B9C", "link": "https://wyspy-owcze.pl/klaksvik-duze-male-miasto", "message": "Czy czytali\u015bcie ju\u017c wywiad Kinga Eysturland z John Mortensenem, managerem ds. komunikacji, reklamy i marketingu w gminie Klaksv\u00edk?\n\n\"Najlepsz\u0105 cech\u0105 Klaksv\u00edku jest bycie jednocze\u015bnie du\u017cym i ma\u0142ym miasteczkiem. Z jednej strony s\u0105 tu wyra\u017ane cechy \u017cycia miejskiego \u2013 mo\u017cna zje\u015b\u0107 na mie\u015bcie, i\u015b\u0107 do kina, do kawiarni, na wystaw\u0119 sztuki. Jednocze\u015bnie miasteczko jest bardzo kompaktowe, co nadaje mu klimat du\u017cej wsi.\"\n\n#WyspyOwczePrzewodnik", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/846038759135439/"}
{"created_time": "2020-06-20 10:54:08", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/10512013439637045981?url=https%3A%2F%2Fwyspy-owcze.pl%2Flib%2Fl3cvlw%2FFR-kbmmdtw7.jpg&fb_obo=1&utld=wyspy-owcze.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=0ass6N7FxeTa4x1K73pnnw&_nc_oc=AdmJmmBUziBC0eCvmQVDIhcMAUitaMeYw3cR4ogA0kTe0P3bY_Z8j8DLkywTZJRpXYE&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAaGUeEjHQlY0ZfK7Q23Th-fsZsbqz7-n4wPoeKuizARy&oe=684965CE", "link": "https://wyspy-owcze.pl/filatelistycznym-szlakiem", "message": "Dzi\u015b zabierzemy Was na wypraw\u0119 szlakiem farerskich znaczk\u00f3w. Histori\u0119 uwiecznionych na nich miejsc uzupe\u0142nimy o wsp\u00f3\u0142czesne zdj\u0119cia. Gotowi? :)\n\n-----\n\nWi\u0119cej o znaczkach i wspomnianych w tek\u015bcie miejscach znajdziecie w \"Wyspy Owcze. Przewodnik turystyczno-kulturowy\". Przedsprzeda\u017c na wyspy-owcze.pl. Premiera w czerwcu 2020.\n\n#WyspyOwcze #stamps #posta\n\nhttps://wyspy-owcze.pl/filatelistycznym-szlakiem", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/842157756190206/"}
{"created_time": "2020-06-18 21:05:02", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/6860377484832928616?url=http%3A%2F%2Fwww.in.fo%2Ffileadmin%2F_processed_%2F5%2Fc%2Fcsm_Screenshot_2020-06-18_at_20.41.04_9508575832.jpg&fb_obo=1&utld=in.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=0ass6N7FxeTa4x1K73pnnw&_nc_oc=AdlsJN5Tn9dktjBz3FaMWyC3M4gz4O1RNnA3yanYofJQY_D4tqn4VWqQmJy8UMJHUIE&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAab2NQE8-p1Pg06Wgw3l29wZnt1QczcWs3OZy77eO_P2&oe=684958C2", "link": "http://www.in.fo/news-detail/news/foeroya-bjor-hevur-keypt-okkara/", "message": "Intryguj\u0105ce wie\u015bci z farerskiego rynku browarniczego. Najstarsza farerska warzelnia F\u00f8roya Bj\u00f3r kupi\u0142a sto\u0142eczny browar Okkara. Jak donosi Ivan Eginsson Eysturland p\u00f3ki co na farerskim rynku pozostan\u0105 obydwie marki.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/841158002956848/"}
{"created_time": "2020-06-17 17:13:26", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/882114200725785664?url=https%3A%2F%2Fwyspy-owcze.pl%2Flib%2Fl3cvlw%2FFAR1-kbhreg5x.jpg&fb_obo=1&utld=wyspy-owcze.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=0ass6N7FxeTa4x1K73pnnw&_nc_oc=Adl6fNRfpXjeMVYmQD-t-kC_LzJ9u4bz_sEt-EOMrjIqHA2TEjnIrrvBEniOUMY0zNA&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAZDWOH9qPxFwTQAbFIwre5TfhHLAhgUnEzcTVsq4NofE&oe=68494A38", "link": "https://wyspy-owcze.pl/wyspy-owcze-na-razie---nie", "message": "Nienajlepsze wie\u015bci dla wszystkich, kt\u00f3rzy mieli w planach wypad na Wyspy Owcze.\n\n#wyspyowcze #WyspyOwczePrzewodnik", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/840399783032670/"}
{"created_time": "2020-06-15 14:17:31", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/8157890611746528506?url=https%3A%2F%2Fwww.swiatksiazki.pl%2Fmedia%2Fcatalog%2Fproduct%2Fcache%2F9a14e3dc5f84047074059c5aa8cfd457%2Fx%2Fx%2Fxx99906510300.jpg&fb_obo=1&utld=swiatksiazki.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=0ass6N7FxeTa4x1K73pnnw&_nc_oc=AdlncSrQuk5oZ4MlUTv1euq_gZSTt_u06y_w6iIQAG1SrAgzX4mW5BToUgbaTvZuZPc&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAe_-STVZ_rfUhcQB4Z-8Rde6Fcu_Unbx2NAZW7SWJVeN&oe=684972CC", "link": "https://www.swiatksiazki.pl/farerskie-kadry-6510300-e-book.html", "message": "Dla tych, kt\u00f3rzy nie si\u0119gn\u0119li jeszcze po #FarerskieKadry w wersji ksi\u0105\u017ckowej... Wydanie elektroniczne w promocji za 13 z\u0142otych w \u015awiecie Ksi\u0105\u017cki :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/838936333179015/"}
{"created_time": "2020-06-12 08:37:42", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/4095649173386727513?url=https%3A%2F%2Fwyspy-owcze.pl%2Flib%2Fl3cvlw%2FFT1A-kbbcj6yb.jpg&fb_obo=1&utld=wyspy-owcze.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=0ass6N7FxeTa4x1K73pnnw&_nc_oc=Adk55Yl1fMcSQQmCYrRe7K1V-Rd0w_Z2qwu6FhnSwWSKpEsN0wjPAIushgfRu1au8YQ&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAXk-yBKZPHJmxYDfqvqSWJgs4ifs8bPwj3yikM_ugO56&oe=68496999", "link": "https://wyspy-owcze.pl/jeden-farer-dwa-paszporty", "message": "Czy \u015bledzicie wpisy na blogu przewodnika wyspy-owcze.pl? W najnowszym z nich przeczytacie o farerskich paszportach jako deklaracji pogl\u0105d\u00f3w separatystycznych, a tak\u017ce o tym dlaczego Farer mo\u017ce by\u0107 obywatelem Unii Europejskiej, a jednocze\u015bnie nim nie by\u0107 ;)\n\n______________________________\nWi\u0119cej farerskich smaczk\u00f3w, ciekawostek i zaskocze\u0144 znajdziecie w \"Wyspy Owcze. Przewodnik turystyczno-kulturowy\". Przedsprzeda\u017c na wyspy-owcze.pl. Premiera w czerwcu 2020.\n\n#wyspyowcze #WyspyOwczePrzewodnik", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/836730143399634/"}
{"created_time": "2020-06-10 22:32:59", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/3138686937759031646?url=http%3A%2F%2Feverydaybricks.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2020%2F06%2FLasseVestergard_Lego_Map_FaroeIslands_Detail.jpg&fb_obo=1&utld=everydaybricks.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=0ass6N7FxeTa4x1K73pnnw&_nc_oc=AdnaeQ5WsClX6JkJ3sf_WZ20uUfWYcTxQZ_uGKGfJf8Fi3U7n2W_tck3qbqgDGDZJmk&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zARi53H4m1p9SSOLgB_ETd7jOfdzSxHiZFwN8rsZ2Gn34&oe=68497560", "link": "http://everydaybricks.com/the-faroe-islands-a-lego-map/", "message": "Zmontowan\u0105 z klock\u00f3w #Lego intryguj\u0105c\u0105 map\u0119 Faroj\u00f3w  podziwia\u0107 mo\u017cna by\u0142o na Owczych w poprzednim roku na specjalnej wystawie.\n\nCzy potraficie wymieni\u0107 znajduj\u0105ce si\u0119 na niej farerskie ikony?\n\n#wyspyowcze", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/835815156824466/"}
{"created_time": "2020-06-04 16:41:00", "full_picture": null, "link": null, "message": "Gdyby komu\u015b umkn\u0119\u0142a farerska opowie\u015b\u0107 Kinga Eysturland i Marcin Michalskiego w ramach Nordic Talking Festival, zach\u0119camy do nadrobienia zaleg\u0142o\u015bci \ud83d\ude09 \ud83c\uddeb\ud83c\uddf4\ufe0f \ud83d\udc11", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/831696223903026/"}
{"created_time": "2020-05-30 21:23:16", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/13665800036597134062?url=https%3A%2F%2Fwyspy-owcze.pl%2Flib%2Fl3cvlw%2FZP36WA-kassqvfj.jpg&fb_obo=1&utld=wyspy-owcze.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=8hYc2WBcdxJPO-OSDL1afQ&_nc_oc=Admq3RLoAxz8x8pDMGHb5KRgJFDQs2kuNZArVo0f8SmkgbSn3Xo7uXG-aSXcvxuB7jw&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAdXJAqU1voSIyP7wW0MIfDRCzgx75E9yAR534ry_zsdl&oe=68494A94", "link": "https://wyspy-owcze.pl/eivor-w-zewie-polnocy", "message": "W jeszcze pachn\u0105cym drukarsk\u0105 farb\u0105 wydaniu \"Zewu P\u00f3\u0142nocy\" Kadry polecaj\u0105 wywiad Kinga Eysturland z Eiv\u00f8r. W tek\u015bcie znajdziecie odpowiedzi na pytania o debiut na scenie operowej, o ja\u015bniejsze i ciemniejsze strony tras koncertowych, o tym jak mieszka si\u0119 i pracuje w Kopenhadze, o plany na najbli\u017csz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107 czy ulubione miejsca na rodzinnym archipelagu.\n\n#WyspyOwcze #ZewP\u00f3\u0142nocy\n\n______________________________\nWi\u0119cej o muzyce z farerskiego archipelagu znajdziecie w \"Wyspy Owcze. Przewodnik turystyczno-kulturowy\". Przedsprzeda\u017c na wyspy-owcze.pl. Premiera w czerwcu 2020.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/828548710884444/"}
{"created_time": "2020-05-29 08:25:45", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/7227069612937935319?url=https%3A%2F%2Fpbs.twimg.com%2Fext_tw_video_thumb%2F1264571028753264640%2Fpu%2Fimg%2FmHcYN-s6q4_PRAKW.jpg&fb_obo=1&utld=twimg.com&stp=dst-emg0_q75_s1200x675_tt6&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=8hYc2WBcdxJPO-OSDL1afQ&_nc_oc=Adk3iyl9UTyJX05eOkWtuCnTigpnixsxfoMxAYrM-RzCmKxhkJy6D37ofNhrT07exVQ&ccb=13-1&oh=06_Q3-zASi6Ul8h9kWZzkOtsgRXuQN0JWh6JJjil552hosV70NU&oe=684966FE&_nc_sid=50234c", "link": "https://twitter.com/farerskapilka/status/1264571892251443200", "message": "\u015awietny materia\u0142 dla (jeszcze) nieprzekonanych do farerskiej pi\u0142ki \ud83d\udc11\ud83c\uddeb\ud83c\uddf4\ufe0f\u26bd\ufe0f\n\nhttps://twitter.com/farerskapilka/status/1264571892251443200\n\nP.S. \u015alemy przy okazji pozdrowienia w kierunku Pi\u0142ka no\u017cna na Wyspach Owczych ;)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/827519070987408/"}
{"created_time": "2020-05-21 15:26:19", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/4251539488056135067?url=https%3A%2F%2Fwyspy-owcze.pl%2Flib%2Fl3cvlw%2FWOS1-kafxm477.jpg&fb_obo=1&utld=wyspy-owcze.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=8hYc2WBcdxJPO-OSDL1afQ&_nc_oc=AdmaB6s8ZUSsR0nxYKc23uJtxRgjTjCxQGmbe2Lp9ooGCF-p4MsJVCZjYibI9aeJzr8&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zASurTNWhBz5rRbZybsVaWnE8Y76RsBnHulpceMxD1lgo&oe=68496293", "link": "https://wyspy-owcze.pl/farerskie-stereotypy", "message": "Jakie farerskie #stereotypy przychodz\u0105 Wam do g\u0142owy? Z czym kojarzy si\u0119 Wam, dla wi\u0119kszo\u015bci \u015bwiata anonimowa ma\u0142a atlantycka nacja? Odpowiedzi na te pytania szuka Kinga Eysturland z Polonia Farerska. Zapraszamy do lektury.\n\n______________________________\nWi\u0119cej o tym jak postrzega si\u0119 Farer\u00f3w znajdziecie w \"Wyspy Owcze. Przewodnik turystyczno-kulturowy\". Przedsprzeda\u017c na wyspy-owcze.pl. Premiera w czerwcu 2020.\n\n#wyspyowcze #WyspyOwczePrzewodnik", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/822672018138780/"}
{"created_time": "2020-05-18 22:25:21", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/10758548147484594915?url=http%3A%2F%2Flocal.fo%2Fwp-content%2Fuploads%2F2020%2F05%2Fsheepp.jpeg&fb_obo=1&utld=local.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=8hYc2WBcdxJPO-OSDL1afQ&_nc_oc=AdmVEzkJ7f8uN8_TkXDPbqeiKZwZ_owvRIgf7ncHLWHrjwpNfUBv_7QBF3wOnPviatE&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAd9F5fvxVbXVEpW18ZLJhbXx6ufGecfCvfMbm8SX1sGQ&oe=68496133", "link": "http://local.fo/what-to-do-when-your-older-brother-sells-your-prized-ram-without-your-consent/", "message": "#TypowoFarerskieProblemy", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/820962801643035/"}
{"created_time": "2020-05-17 17:41:10", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/95704609_2799635256802477_7951860012689653760_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=102&ccb=1-7&_nc_sid=0b6b33&_nc_ohc=f10YI4dPFqkQ7kNvwFRcDzG&_nc_oc=AdktgsbY7D6zY0DbDdsLg2cvvnbgMOeApsmu4ag4SZFux4snR0Cm52QoDE4rov_fkEo&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=8hYc2WBcdxJPO-OSDL1afQ&oh=00_AfNBV7SikWxdMgicr7YT4qdzaCwYkBkD_-W1S3opis6PJQ&oe=686EF470", "link": null, "message": "Min\u0105\u0142 zaledwie tydzie\u0144 od premiery red ale'a z browaru F\u00f8roya Bj\u00f3r, a ca\u0142y jego zapas zosta\u0142 ju\u017c wysprzedany. Nazwa i etykieta nowego trunku z Klaksv\u00edk nawi\u0105zuje do s\u0142ynnego farerskiego wodospadu M\u00falafossur. Z pobliskiego G\u00e1sadalsgar\u00f0ur pochodzi u\u017cywany w jego warzeniu j\u0119czmie\u0144 i woda.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/820167615055887/"}
{"created_time": "2020-05-10 19:26:33", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/10619312084421521031?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2020%2F05%2FIMG_2982_sm.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=8hYc2WBcdxJPO-OSDL1afQ&_nc_oc=AdmQB8EHSxPTbyws_z4GOcGtDSwaWdwyQkbVqx179t9wGldRPP9ANPtFxhKk6tsGWeE&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAbkBlMY8n5QixSFZph6tumVQfHLR7M61cf4z0tTS5rCN&oe=68495F88", "link": "https://farerskiekadry.pl/2020/05/pocztowkowy-rejs-w-przeszlosc.html", "message": "Kolejnym wpisem na Kadrach pozostajemy w temacie mew. Tym razem jednak zamiast tych lataj\u0105cych, inspirowana poczt\u00f3wk\u0105 historia pewnej mewy \u017cegluj\u0105cej po farerskich wodach przez ponad 60 lat.\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #M\u00e1sin Strandfaraskip Landsins", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/815784752160840/"}
{"created_time": "2020-05-04 19:14:52", "full_picture": null, "link": null, "message": "Farerskie kadry polecaj\u0105 uwadze \ud83d\ude09\ud83c\uddeb\ud83c\uddf4\ufe0f", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/811934549212527/"}
{"created_time": "2020-05-04 10:56:07", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/6150434858064839761?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2020%2F05%2FIMG_6838_sm.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=8hYc2WBcdxJPO-OSDL1afQ&_nc_oc=AdkGxwOAIYKvjATAoopSt_-bbuQY5Q4bs56WTNDBRLDJs6zvyZqom4je19ygXhFGGsY&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=632586&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAdC-AkNV3u2_CXqJYT02e23tEuFPCd606CR2NfeTR1uA&oe=6849590B", "link": "https://farerskiekadry.pl/2020/05/m-jak-mewa.html", "message": "\"Okrutnik bez skrupu\u0142\u00f3w, \u015bwie\u017ca wyprasowana \u015bciereczka, szata\u0144ska g\u0142\u0119bia\" - takich okre\u015ble\u0144 u\u017cy\u0142 William Heinesen opisuj\u0105c mew\u0119. Po wi\u0119cej cytat\u00f3w z jego opowiadania \"Wilgotna ojczyzna\" zapraszam do dzisiejszej notki, kt\u00f3r\u0105 otwieram nowy cykl - #SpisRzeczyFarerskich.\n\n#wyspyowcze #mewa #WilliamHeinesen\n\n--------------\n\nWi\u0119cej o farerskiej florze, literaturze i nie tylko znajdziecie w \"Wyspy Owcze. Przewodnik turystyczno-kulturowy\". Przedsprzeda\u017c na wyspy-owcze.pl. Premiera pod koniec maja.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/811694722569843/"}
{"created_time": "2020-04-30 22:37:24", "full_picture": null, "link": null, "message": "Festiwal filmowy dla zmotoryzowanych? Na Owczych nie ma rzeczy niemo\u017cliwych ;)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/809550472784268/"}
{"created_time": "2020-04-29 16:34:49", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/16069861955622760509?url=https%3A%2F%2Fi.ytimg.com%2Fvi%2FBkQ8YhLgrqg%2Fhqdefault.jpg&fb_obo=1&utld=ytimg.com&stp=dst-emg0_q75_s480x360_tt6&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=8hYc2WBcdxJPO-OSDL1afQ&_nc_oc=AdlWNa6RkCvHQDMq3Bs4q73Jr8vQH0yHdxeVAQBEuwEUsyefL5HFX3Mu07JMweTy_qw&ccb=13-1&oh=06_Q3-zAcn70joYRoprLzq_jfHkhP3-anc1132S_f8idSU3J3TN&oe=684964EE&_nc_sid=50234c", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=BkQ8YhLgrqg&feature=share", "message": "T\u00fdr wraz P\u00f3l Arni Holm (Hamradun) \u015bpiewaj\u0105cym \"Ormurin Langi\" ze wsparciem orkiestry symfonicznej. Czeg\u00f3\u017c chcie\u0107  wi\u0119cej...", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/808744089531573/"}
{"created_time": "2020-04-27 15:34:20", "full_picture": null, "link": null, "message": "Znamy ju\u017c plan trzeciej edycji Nordic Talking Festival. Wszystkie wydarzenia online. Gor\u0105co zach\u0119camy do do\u0142\u0105czenia \ud83d\ude00\n\nFaroje reprezentuje zesp\u00f3\u0142 w sk\u0142adzie Kinga Eysturland i Marcin Michalski.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/807486809657301/"}
{"created_time": "2020-04-27 14:48:04", "full_picture": null, "link": null, "message": "Nie wychodz\u0105c z domu mo\u017cemy - dzi\u0119ki klipowi od Kunningarstovan \u00e1 Tv\u00f8royri - zerkn\u0105\u0107 na merki\u00f0 wywieszone w ko\u015bciele w F\u00e1mjin, obejrze\u0107 bazaltowe kolumny we Fro\u00f0ba i strome klify Su\u00f0uroy.\n\nPolecamy jako pi\u0119kny powr\u00f3t na Owcze lub jako inspiracj\u0119 pod przysz\u0142\u0105 wypraw\u0119.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/807465959659386/"}
{"created_time": "2020-04-26 00:09:03", "full_picture": null, "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/806486836423965/"}
{"created_time": "2020-04-23 11:12:41", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/12866863104193723990?url=https%3A%2F%2Fwyspy-owcze.pl%2Flib%2Fl3cvlw%2FDS2-k9clpz8z.jpg&fb_obo=1&utld=wyspy-owcze.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=8hYc2WBcdxJPO-OSDL1afQ&_nc_oc=AdkSLLOVsaT6LTgZcvqmiz3wazn8kbKBAKNRHgKkz2jy51C1pNOTV7GqN1Y8IC7sZfc&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=632586&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAVa0M74sIEtV75kVpADjPMHe0n1L9DPLSSL1Cy09BT0w&oe=68494EBD", "link": "https://wyspy-owcze.pl/wyspy-owcze-kontra-covid-19", "message": "O tym w jaki spos\u00f3b Wyspy Owcze poradzi\u0142y sobie z pandemi\u0105 pisze Marcin Michalski na stronie przewodnika turystyczno-kulturowego #WyspyOwcze. Jego premiera ju\u017c niebawem!\n\nWi\u0119cej doniesie\u0144 z archipelagu na wyspy-owcze.pl. A jeszcze wi\u0119cej smaczk\u00f3w i ciekawostek znajdziecie na stronach przewodnika.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/804814473257868/"}
{"created_time": "2020-04-21 18:13:34", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t15.5256-10/94977556_3206502659368310_8561712808574582784_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=032300&_nc_ohc=ygt_33kd0ckQ7kNvwGYyFEq&_nc_oc=AdkWmdFCIEtWZeh6_q7yqOGwB2MILNwnoL-AwR76R69LZ3Uy5M7ANB_qAL7wMXPXW80&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=8hYc2WBcdxJPO-OSDL1afQ&oh=00_AfNVEZ4ie7sLUuNokX9uBIDRpHQgTb6LXm9Ch4CGEi3RyQ&oe=684D695D", "link": null, "message": "Dost\u0119pne jest ju\u017c nagranie z Literackiej Herbaty z Wydawnictwo Pozna\u0144skie. Zapraszamy :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/803781646694484/"}
{"created_time": "2020-04-21 09:02:49", "full_picture": null, "link": null, "message": "Wsp\u00f3lnie z Wydawnictwo Pozna\u0144skie zapraszamy na farerskie spotkanie przy popo\u0142udniowej herbatce.\n\nLiterackie herbaty z Wydawnictwem Pozna\u0144skim! z Farerskie kadry ju\u017c dzi\u015b, startujemy o 17:00.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/803534226719226/"}
{"created_time": "2020-04-20 15:59:38", "full_picture": null, "link": null, "message": "Z cyklu \"#Ei\u00f0i wczoraj i dzi\u015b\". Oba stadiony, w tym ten klasyczny i ju\u017c niestety historyczny po\u0142o\u017cony tu\u017c nad wodami Atlantyku.\n\nZa Pi\u0142ka no\u017cna na Wyspach Owczych, heilsanir!\n\n#wyspyowcze", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/803132816759367/"}
{"created_time": "2020-04-17 19:04:48", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/14865824409667381289?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2020%2F04%2FIMG_7232_sm.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=8hYc2WBcdxJPO-OSDL1afQ&_nc_oc=AdlMlVku7Qn1LaFbFc-F35MiDNoO7z9QMrIHltNLvSKdhBRYPBqo4BQXsoDtZauuXYY&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAXY8W5A8SjKBKA_8euXbcU77sWvA_Kab8JgalBklYMlX&oe=68498031", "link": "https://farerskiekadry.pl/2020/04/czarci-kes-wsrod-lak.html", "message": "W dzisiejszej notce pobuszujemy w farerskiej \u0142\u0105ce w poszukiwaniu ciekawych okaz\u00f3w tamtejszych kwiat\u00f3w. Dowiemy si\u0119 te\u017c kt\u00f3rej ro\u015bliny korzenie podgryza\u0107 mia\u0142 sam diabe\u0142.\n\n#wyspyowcze #flora #czarcik\u0119s #kaczeniec", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/801236693615646/"}
{"created_time": "2020-04-16 18:08:52", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/7193854896106434253?url=https%3A%2F%2Fwww.remote-tourism.com%2Fimages%2Ffacebook.jpg&fb_obo=1&utld=remote-tourism.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=8hYc2WBcdxJPO-OSDL1afQ&_nc_oc=AdliXktHx6xLrZO4hfzF-FiDJS8KGH6g3sWRvTtqI9JNoWa0uBYZimTxDO6glVEVdC8&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAbCpq-C4gaHVkRecEhaAS5CAjd-Alf_kk37NPnh_0aVY&oe=68494B59", "link": "https://www.remote-tourism.com/", "message": "Zdalnie kierowany Farer, czyli turystyka w czasach zarazy. Wczoraj ruszy\u0142a nowa kampania promocyjna Visit Faroe Islands.\n\n#wyspyowcze #remotetourism", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/800549853684330/"}
{"created_time": "2020-04-14 11:10:32", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/8244056103953347414?url=http%3A%2F%2Fwww.publio.pl%2Ffiles%2Fproduct%2Fbig%2F0a%2Fa3%2F46%2F188228-farerskie-kadry-maciej-brencz-1.jpg%3Fv%3D420137&fb_obo=1&utld=publio.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=8hYc2WBcdxJPO-OSDL1afQ&_nc_oc=AdnLTXOg0SLDHZ5cH9f9tw9PJZjUFT2e4y5FDe998E_mpP4qupJG7j1ZceE0DRev6_M&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAboWhRw4MzOCvJ6quAIHWS_1EGCVkNJcJ3rDa46w1XSg&oe=68495F88", "link": "http://www.publio.pl/farerskie-kadry-maciej-brencz,p188228.html#", "message": "\"Farerskie kadry\" w formie elektronicznej dzi\u015b w promocji na Publio.pl.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/798990927173556/"}
{"created_time": "2020-04-12 12:08:54", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/4405114725973222786?url=http%3A%2F%2Flocal.fo%2Fwp-content%2Fuploads%2F2020%2F01%2Feidi.jpg&fb_obo=1&utld=local.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=8hYc2WBcdxJPO-OSDL1afQ&_nc_oc=AdkkJy55Ulfl1rqvJgKd1MWG2S1pAYCbSKiZy5uv4he7X1ACABWe0vjhoIKzpjBhOos&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAXsO9adqRmqZnK1a5gPT9B4UTbvxBo4IVbfuEjISsyI-&oe=68495854", "link": "http://local.fo/eidi-municipality-is-hosting-online-bingo-tonight/", "message": "Intryguj\u0105cy spos\u00f3b na zapewnienie rozrywki mieszka\u0144com w czasach pandemii i wsparcie lokalnego biznesu. Wie\u015bci z #Ei\u00f0i prosto z @local.fo", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/797698857302763/"}
{"created_time": "2020-04-05 15:17:46", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/3973262959940735474?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2020%2F04%2FIMG_6769_small.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=8hYc2WBcdxJPO-OSDL1afQ&_nc_oc=AdkcHi3wKXaYiM6RZrV8Dq5whgnNRkW5RL5QRj-KKJCHL-nX7HsDiOS4_aaA1uAXSCs&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAa9dajtjWqxwKH-Qxz9dqqbSueet0ythEBMVkoAgJNKl&oe=68496316", "link": "https://farerskiekadry.pl/2020/04/klakkur-stary-magazyn-i-boja-z-kota.html", "message": "Co \u0142\u0105czy g\u00f3ruj\u0105cy nad Klaksv\u00edk szczyt ze starym magazynem? Sk\u0105d pochodzi nazwa stolicy Wysp P\u00f3\u0142nocnych? Jakie intryguj\u0105ce znaleziska czekaj\u0105 w dawnej siedzibie Monopolu Handlowego?\n\n#wyspyowcze #klakkur", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/793527134386602/"}
{"created_time": "2020-03-24 19:00:41", "full_picture": null, "link": null, "message": "#NordicTalking na \u017cywo :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/786145075124808/"}
{"created_time": "2020-03-16 14:08:26", "full_picture": null, "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/780818895657426/"}
{"created_time": "2020-03-14 17:22:11", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/89731584_2697559723685893_371201602347859968_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=102&ccb=1-7&_nc_sid=0b6b33&_nc_ohc=-RErwwExPF8Q7kNvwHaWRK-&_nc_oc=AdklxKqXdSCz1I3rfmd8H0ReEriIuzuu7svzX4rwt1-CZbhmIqg0c_myKSzPD6zHJO0&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=oHORyniVqrdKmCMjXQLWRg&oh=00_AfPGjlW4xTzM--Z_28HvacuIDviQ5EHgC-QP6InzgcjQkw&oe=686EF482", "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/779710042434978/"}
{"created_time": "2020-03-14 12:15:21", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/7101183711276906285?url=http%3A%2F%2Flocal.fo%2Fwp-content%2Fuploads%2F2020%2F03%2Fcovid-19.jpg&fb_obo=1&utld=local.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=oHORyniVqrdKmCMjXQLWRg&_nc_oc=Adk23wz8xMx1pcuzC_98MZvTkAsFaxV39rRUhZi4kcS-Cyh1SEtbJ0arJsQKTU6PcuI&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAfkZptG5sWOH4DuTzDZyQC5LyO2GidplfRj_Vy8uamzH&oe=684959A7", "link": "http://local.fo/fourth-confirmed-case-glasir-students-come-back-from-portugal-study-trip-one-tested-positive-for-covid-19/", "message": "#Koronawirus dotar\u0142 r\u00f3wnie\u017c na #WyspyOwcze. Cztery potwierdzone przypadki, oko\u0142o setka os\u00f3b pod kwarantann\u0105 w Klaksv\u00edk. Dwutygodniow\u0105 kwarantann\u0105 obj\u0119ci s\u0105 tak\u017ce przylatuj\u0105cy na archipelag.\n\nAtlantic Airways od poniedzia\u0142ku mocno ogranicza po\u0142\u0105czenia z Kopenhag\u0105. Od kilku dni zawieszone s\u0105 bezpo\u015brednie loty Pary\u017c - V\u00e1gar.\n\nTrzymajcie si\u0119 zdrowo!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/779550992450883/"}
{"created_time": "2020-03-06 22:49:26", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/16587883963937744198?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2020%2F03%2Fsvartmalm-elinborg-lutzen.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=oHORyniVqrdKmCMjXQLWRg&_nc_oc=AdmXw6zeJMjxVSIPgg-iTZ1frJtTZCKCWd967IM0_hUatppEZqx_G2woUTcwMGxtjxw&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAYi8sBM2YcGT_4croltD9-cwz7Qhe_GoSbR6bzCsx4pL&oe=68496027", "link": "https://farerskiekadry.pl/2020/03/svartmalm.html", "message": "Dzi\u015b na translatorski warsztat trafia trzycz\u0119\u015bciowa suita farerskiej kapeli Svartm\u00e1lm. Ich debiutancka p\u0142yta to po\u0142\u0105czenie doom metalowej przestrzeni i melancholii z d\u017awi\u0119kami przesyconymi agresj\u0105.\n\nS\u0142owa \"Svartidey\u00f0i\" pochodz\u0105 z wydanego w 2014 roku tomiku \"T\u00e1 eg hoyri m\u00edni einsligu f\u00f3tafet millum f\u00f8lna\u00f0u heystbl\u00f8\u00f0ini\" (Wtedy us\u0142ysza\u0142em swe samotne kroki w\u015br\u00f3d uschni\u0119tych jesiennych li\u015bci) Ossura Johannesena \u2013 farerskiego malarza, basisty i poety.\n\n#wyspyowcze", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/774932942912688/"}
{"created_time": "2020-03-02 19:34:12", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/11331679897215416040?url=https%3A%2F%2Fi.ytimg.com%2Fvi%2F4nJp4c-ZWEc%2Fhqdefault.jpg&fb_obo=1&utld=ytimg.com&stp=c0.0.480.360a_dst-emg0_q75_s480x360_tt6&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=oHORyniVqrdKmCMjXQLWRg&_nc_oc=Adm1LCFYOLj_hhKtMdwzmcLbv1HBrgnN99S3Rlt4RoiAepUWKXnXN8ipsXKFEjMq914&ccb=13-1&oh=06_Q3-zAXyESksLFtD6UOoCq-5U_BtG_y8RjXFdXoq3VvIG4heH&oe=68495535&_nc_sid=632586", "link": "https://youtu.be/4nJp4c-ZWEc", "message": "Warto poszpera\u0107 w czelu\u015bciach #FaroeNet'u. Natrafi\u0107 w nim mo\u017cna na takie pere\u0142ki jak wyprodukowany w latach 70-tych kr\u00f3tki metra\u017c dla R\u00e1\u00f0i\u00f0 fyri Fer\u00f0slutrygd (RFF) (Rady Bezpiecze\u0144stwa Ruchu Drogowego) pokazuj\u0105cy zgubne skutki prowadzenia pod wp\u0142ywem. Smaczku dodaje osoba pasa\u017cera feralnego samochodu pokonuj\u0105cego g\u00f3rskie drogi #Su\u00f0uroy. W roli tej obsadzono J\u00f3annesa Eidesgaarda - p\u00f3\u017aniejszego premiera Wysp Owczych. Tak, to ten pan z kadru poni\u017cej :)\n\nUk\u0142ony dla Ivana za smakowity link!\n\nP.S. Warto przejrze\u0107 archiwum RFF na YouTube - dociekliwych czeka materia\u0142 Dagur og vika o pierwszym farerskim skrzy\u017cowaniu z sygnalizacj\u0105 \u015bwietln\u0105.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/772438509828798/"}
{"created_time": "2020-02-29 10:14:19", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/14695995503215144511?url=https%3A%2F%2Focdn.eu%2Fpulscms-transforms%2F1%2FI6pktkpTURBXy9lNGVjYjcxMTY3MTI4ZTE3NzZlOWZiYTgyYjcyOWRiNS5qcGeRkwXNAyDNAlg&fb_obo=1&utld=ocdn.eu&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=oHORyniVqrdKmCMjXQLWRg&_nc_oc=AdnRa8Qo52N-Yskfd0uMSSmM8KFv6sh3YIqNs3zpiJS5kamhIJs06yHfQzjmW6BmSM4&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAe7U6KyW-HMpreLxvJwqwtSenJil6ot1TTcO1gUNrCkU&oe=68496931", "link": "https://www.ofeminin.pl/swiat-kobiet/rownosc-plci-konczy-sie-tam-gdzie-trzeba-podniesc-50-kilowa-skrzynie-z-rybami/k0dfgww", "message": "\"R\u00f3wno\u015b\u0107 p\u0142ci ko\u0144czy si\u0119 tam, gdzie trzeba podnie\u015b\u0107 50-kilow\u0105 skrzyni\u0119 z rybami\" - pisze Kinga (Polonia Farerska) w artykule o r\u00f3wnouprawnieniu na Owczych. Polecamy jako porann\u0105 lektur\u0119.\n\nhttps://www.ofeminin.pl/swiat-kobiet/rownosc-plci-konczy-sie-tam-gdzie-trzeba-podniesc-50-kilowa-skrzynie-z-rybami/k0dfgww", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/770833639989285/"}
{"created_time": "2020-02-17 11:00:58", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/5539034348259678993?url=https%3A%2F%2Fnordic-talking.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2020%2F02%2FIMG_7372-e1581859900968.jpg&fb_obo=1&utld=nordic-talking.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=oHORyniVqrdKmCMjXQLWRg&_nc_oc=AdlAj-6G26cbscb0j7y699JCZLF17moX1L4bs30djC5jdk7xusHmzJw-1NxJG8Aao2s&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAVht6C-Ie11tC28VCXRHWTVtVeGrRP6x_kyhHj_PM9p_&oe=68496288", "link": "https://nordic-talking.pl/wyspy-owcze-poza-utartym-szlakiem/", "message": "Wczoraj na profilu Nordic Talking Festival zako\u0144czy\u0142 si\u0119 #Tydzie\u0144Farerski. Zamkn\u0119li\u015bmy go wsp\u00f3lnie z King\u0105 i Marcinem naszymi propozycjami miejsc spoza ubitego farerskiego szlaku. Zapraszamy :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/763273860745263/"}
{"created_time": "2020-02-14 09:22:32", "full_picture": null, "link": null, "message": "Dzi\u015b w ramach tygodnia farerskiego na Nordic Talking Festival po raz kolejny wybieramy si\u0119 na Wyspy Owcze. Tym razem walentynkowo...", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/761295367609779/"}
{"created_time": "2020-02-13 11:55:36", "full_picture": null, "link": null, "message": "Na Nordic Talking Festival trwa #Tydzie\u0144Farerski. Wraz z Marcinem (Wyspy Owcze - Projekt F\u00f8royar) przygotowali\u015bmy dla Was subiektywny przegl\u0105d naszych blogowych notek.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/760709984334984/"}
{"created_time": "2020-02-11 10:08:59", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/84879864_759428061129843_8015132440102174720_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=GIMSEoBzZIMQ7kNvwF0xNgU&_nc_oc=AdlQWjndXqgU7OIzzy80l9tH_SECnHV0-CZ-YPx5TllD7KV5fxFxnfyl6ZHVEM_MoKE&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=oHORyniVqrdKmCMjXQLWRg&oh=00_AfOuX4Mu00yuNa4MRMPYMMIxeu-rjW6cU_bVwHeUhJGsBQ&oe=686F0486", "link": null, "message": "#breakingnews\n\nBia\u0142y kruk w\u015br\u00f3d Farerofil\u00f3w, wydany w 2003 roku przewodnik po Wyspach Owczych autorstwa Marcina Jakubowskiego i Marka Loosa doczeka si\u0119 ju\u017c wkr\u00f3tce nowego wydania! EDIT: premiera przewodnika w lutym 2021 roku!\n\nZa now\u0105, rozbudowan\u0105 ods\u0142on\u0105 stoi zesp\u00f3\u0142 w sk\u0142adzie: Marcin Jakubowski (PCIT Tramp, Zew P\u00f3\u0142nocy), Kinga (Polonia Farerska), Marcin (Wyspy Owcze - Projekt F\u00f8royar), Lukasz (Klub Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w Wysp Owczych Faroe.pl) oraz Maciej z Farerskie kadry. Patronatem medialnym nasze przedsi\u0119wzi\u0119cie obj\u0105\u0142 Nordic Talking Festival. Dzi\u0119kujemy!\n\nOpr\u00f3cz turystycznych szlak\u00f3w i praktykali\u00f3w znajdziecie w naszym przewodniku spor\u0105 dawk\u0119 historii oraz informacji o farerskiej kulturze i zwyczajach.\n\nWi\u0119cej informacji o przewodniku znajdziecie na https://wyspy-owcze.pl/\n\nPremiera: maj 2020 (przedsprzeda\u017c ju\u017c trwa!)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/759431184462864/"}
{"created_time": "2020-02-11 10:00:44", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/85151072_759427824463200_1459008207291678720_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=86c6b0&_nc_ohc=lYembKGaR14Q7kNvwFft-5Q&_nc_oc=Adm0Qxv_a4XWyVd5sK9zF9gs_UugdaLqhZBgK_opi3vyp9tENR8Ogps4HLliG37Tqes&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=oHORyniVqrdKmCMjXQLWRg&oh=00_AfPjTAzTK2nCfnj1ZqjRCp5wlq14rpCzUrzsjvzm0I_siA&oe=686EFE95", "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/780932296563834/?substory_index=780932296563834"}
{"created_time": "2020-02-09 22:31:48", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/84746432_758569467882369_5799002596098179072_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=yxSyddlPeUcQ7kNvwEWquNG&_nc_oc=Adm2nTo4MKQUPNHGscE0kCLUiGK15IhCtn988RwPc3H_ZeKY2g4xJ-L8xVTszk4iokg&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=oHORyniVqrdKmCMjXQLWRg&oh=00_AfMbQFGr9clH-r7dwPhICf1DRYzwe-yhJ_NWcA2KKb-uug&oe=686EFB6B", "link": null, "message": "Mi\u0142o\u015bnicy Wysp Owczych!\n\nOd jutra koniecznie zerkajcie na Nordic Talking Festival. Wraz z Kinga z Polonia Farerska i Marcinem z Wyspy Owcze - Projekt F\u00f8royar poprowadzimy tam #Tydzie\u0144Farerski.\n\n#WyspyOwcze", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/758569751215674/"}
{"created_time": "2020-02-04 19:56:11", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/9009367677952233539?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2020%2F02%2FES-164682_crop.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=oHORyniVqrdKmCMjXQLWRg&_nc_oc=AdkbJi7ktxLyKx6IrIQZTnOOUwggMRcysOdO-vxJxlFC06_KQ6SHzyViyXP1biA03ls&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=632586&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAaAOZGjyo-XowhkE7YT11HlMWGfMIZdWD5_C7RW4mPF9&oe=68497E86", "link": "https://farerskiekadry.pl/2020/02/podmieniec.html", "message": "Dzisiejsz\u0105 notk\u0105 wracamy do eseju #ElisabethTaylor, w kt\u00f3rym uwieczni\u0142a dawne, odchodz\u0105ce w zapomnienie farerskie wierzenia. Tym razem jej wspomnienia zaprowadz\u0105 nas na p\u00f3\u0142noc archipelagu, do osady #Vi\u00f0arei\u00f0i. Dowiemy si\u0119 co \u0142\u0105czy farerskie dzieci, z\u0105bkowanie i #hulduf\u00f3lk - ukrytych ludzi.\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/755375274868455/"}
{"created_time": "2020-01-31 18:27:54", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/3756537396399013974?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2020%2F01%2FIMG_5820_small.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=oHORyniVqrdKmCMjXQLWRg&_nc_oc=Adki19epdcHXgoNiapgx2LIblRnGSEqWzMncKqO-e0qLKkeny_kTktdQHWIC47Gj30M&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAcqSHsu0RWWGj7PkOZyXJzvOHsqEPfLSlezapaHHKwPO&oe=68494CCA", "link": "https://farerskiekadry.pl/2020/01/snaebjorn.html", "message": "Raz, dwa, trzy...\n\nCztery lata temu na \"Farerskich kadrach\" opublikowa\u0142em pierwszy wpis o dalekim, a jednocze\u015bnie bliskim mi, wulkanicznym archipelagu \ud83c\uddeb\ud83c\uddf4\ufe0f\n\nDwie\u015bcie sze\u015b\u0107 notek p\u00f3\u017aniej - mam za sob\u0105 kurs j\u0119zyka farerskiego na Fr\u00f3\u00f0skaparsetur F\u00f8roya, wydan\u0105 ksi\u0105\u017ck\u0119, liczne \"wieczorki farerskie\", spotkania i rozmowy z czytelnikami, wystaw\u0119 fotografii z Wysp Owczych. I kolejny farerski projekt. Ale o nim przy innej okazji.\n\nPrzez te cztery lata Wyspy Owcze sporo si\u0119 zmieni\u0142y. Nieustaj\u0105ce inwestycje w infrastruktur\u0119 i rosn\u0105cy ruch turystyczny wp\u0142ywaj\u0105 na krajobraz, gospodark\u0119 i farerskie spo\u0142ecze\u0144stwo. Ciesz\u0119, \u017ce towarzyszycie mi w obserwowaniu tych zmian. Wszystkim Czytelnikom Kadr\u00f3w \u015bl\u0119 \"Takk fyri!\" \ud83d\udc11\n\nDzi\u015b - rocznicowo i zgodnie z tradycj\u0105 - muzycznie i lingwistycznie. Zaw\u0119drujemy na wysp\u0119 Su\u00f0uroy, na kt\u00f3rej piosenka zespo\u0142u Hamradun przybli\u017cy nam legend\u0119 o #Sn\u00e6bj\u00f8rn.Notk\u0119 uzupe\u0142nia jej farerski tekst wraz z t\u0142umaczeniem.\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/753036128435703/"}
{"created_time": "2020-01-29 08:12:46", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/11399521282741121962?url=https%3A%2F%2Fjezykowasilka.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2020%2F01%2FIMG_0307_small.jpg&fb_obo=1&utld=jezykowasilka.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=oHORyniVqrdKmCMjXQLWRg&_nc_oc=AdmDGZU2-NlblhE93OK_zJ4nKGSNWvswTaauGnUg9T0NeyBnYVp5hIzU9ZJLeRfR7gE&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zASUYZKgIeJzRFFwX3RLO4UIVMIkD80fo1ABOwKQbUJf_&oe=6849723E", "link": "https://jezykowasilka.pl/farerskie-dialekty-w-muzyce/", "message": "Kadry powracaj\u0105 z tekstami na J\u0119zykowa Si\u0142ka - z nami \u017caden j\u0119zyk nie jest obcy. Dzi\u015b o dialektycznych r\u00f3\u017cnicach, kt\u00f3re mo\u017cna us\u0142ysze\u0107 w farerskiej muzyce.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/751499731922676/"}
{"created_time": "2020-01-22 18:38:50", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/15400898504248119745?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2020%2F01%2FMG_5330.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=oHORyniVqrdKmCMjXQLWRg&_nc_oc=AdljwzACosfUqzcdxj0yD3zHG2qBCcNsQW8Pi74yAsW5oSC2kEhFAKdizoE9HbdfqeM&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAayMzy-pOLynRYj71XdxADxEFuT8owUyr1ufevq5Xy15&oe=684951F5", "link": "https://farerskiekadry.pl/2020/01/farerskie-lei.html", "message": "Czy mo\u017cna by\u0142o niegdy\u015b na Wyspach Owczych zrobi\u0107 sobie kwietny naszyjnik #lei znany z pacyficznych archipelag\u00f3w? Okazuje si\u0119, \u017ce tak... Wystarczy cofn\u0105\u0107 si\u0119 w czasie o kilkadziesi\u0105t milion\u00f3w lat \ud83d\ude09\n\nW wydanym w roku 2006 albumie \u201eFaroe Islands Today\u201d znajdziemy intryguj\u0105c\u0105 list\u0119 gatunk\u00f3w ro\u015blin porastaj\u0105cych niegdy\u015b skalisty archipelag.\n\n#wyspyowcze \ud83c\uddeb\ud83c\uddf4\ufe0f", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/747594605646522/"}
{"created_time": "2020-01-17 17:11:59", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/10564891384905442508?url=https%3A%2F%2Fwww.faroeislands.fo%2Fmedia%2F2127%2Fmai-r%C3%B3tabr%C3%BDggj.jpg%3Fwidth%3D500%26upscale%3Dfalse&fb_obo=1&utld=faroeislands.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=oHORyniVqrdKmCMjXQLWRg&_nc_oc=AdlmgprZvhNEavvqX2_xcv4rBV32TFfGuPTcszLKiEYe9QdsXEZRSry__7BFmht4sZs&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAaoUDV3FyuDyqbYQMcCjvnCSFS36Q6Rk5xAvekpYYnf-&oe=684957E0", "link": "https://www.faroeislands.fo/the-big-picture/news/new-turnip-brew-from-island-of-st%C3%B3ra-d%C3%ADmun/", "message": "#TymczasemNaOwczych\n\nNa St\u00f3ra D\u00edmun - D\u00edmunargar\u00f0ur, we wsp\u00f3\u0142pracy z browarem Okkara, Eva \u00far D\u00edmun and J\u00f3gvan J\u00f3n Petersen rozpocz\u0119li produkcj\u0119 trunku warzonego z... rzepy.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/744539582618691/"}
{"created_time": "2020-01-09 23:07:25", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/8802644505853518301?url=http%3A%2F%2Flocal.fo%2Fwp-content%2Fuploads%2F2020%2F01%2Fmykines.jpg&fb_obo=1&utld=local.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=oHORyniVqrdKmCMjXQLWRg&_nc_oc=AdmwlUERfbXgj_11TdeiDGTIJmCuWg4EoXs1oba_z9K2O-rS_fRRM7fOaFeJ-rD8A88&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zASFiIdi_GpNG4IJ2LUhLPFkNUefpDlSErVcnvZj_Y1tR&oe=68495BA8", "link": "http://local.fo/mykines-to-raise-entrance-fee-for-hikers/", "message": "Turystycznego boomu na Wyspach ci\u0105g dalszy. W tym sezonie wzro\u015bnie op\u0142ata za wst\u0119p na #Mykines. Zamiast 100 zap\u0142aci\u0107 trzeba b\u0119dzie 250 koron (ok. 140 z\u0142otych).", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/738203153252334/"}
{"created_time": "2020-01-07 19:58:09", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/17690564648527161582?url=http%3A%2F%2Flocal.fo%2Fwp-content%2Fuploads%2F2020%2F01%2Fbardur-a-steig-nielsen1.jpg&fb_obo=1&utld=local.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=oHORyniVqrdKmCMjXQLWRg&_nc_oc=AdnYYQQMvyxjZcO7BbdvkvF2pA7-pAqgKi9dA-3i0I2x_EA8nKEFey63ooZ5CF-1vPw&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=632586&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zARg0oVo4U-6_SeEXBTrLWG-mGRRyAeJOgdzIeidNa4_6&oe=68496600", "link": "http://local.fo/from-goalkeeper-to-prime-minister/", "message": "\u015acie\u017cka wiod\u0105ca od sportu do polityki jest ju\u017c ca\u0142kiem mocno przetarta na Wyspach Owczych. By\u0142y bramkarz farerskiej reprezentacji w pi\u0142ce r\u0119cznej - B\u00e1r\u00f0ur \u00e1 Steig Nielsen - nadal reprezentuje #WyspyOwcze na arenie mi\u0119dzynarodowej. Teraz jednak w roli premiera.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/736481980091118/"}
{"created_time": "2020-01-01 11:22:18", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/3439980505681542155?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2019%2F12%2FES-163872-1920x1390-1.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=oHORyniVqrdKmCMjXQLWRg&_nc_oc=AdmQlYa93eXB3iNXpquNAP19YtmKKOicIQOCeCLZy93fe59i_SJEDV0PtS-3UKbxiHM&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAUYmOBrQDN3OgogV--FiYyuuURZdf85UhgDaAJgkm6Ht&oe=68495C53", "link": "https://farerskiekadry.pl/2020/01/chrzest-po-farersku.html", "message": "Nowy rok witamy na Kadrach wpisem inspirowanym lektur\u0105 eseju autorstwa Elizabeth Taylor - ameryka\u0144skiej dziennikarki, artystki, botanika. W swych podr\u00f3\u017cach dotar\u0142a do Alaski, Islandii, Kanady, Norwegii i Wysp Owczych. Na atlantycki archipelag zawita\u0142a po raz pierwszy w 1895 roku. Sp\u0119dzi\u0142a na nim \u0142\u0105cznie dziesi\u0119\u0107 lat swego barwnego \u017cycia.\n\nJej esej przybli\u017ca #WyspyOwcze z prze\u0142omowego dla ich historii momentu. Z czas\u00f3w, gdy dawne wierzenia i przes\u0105dy by\u0142y nadal \u017cywe, a \u017cycie na archipelagu podporz\u0105dkowane sile \u017cywio\u0142\u00f3w.\n\n#folklor", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/731370597268923/"}
{"created_time": "2019-12-30 18:24:46", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/11357132752954763250?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2019%2F10%2FIMG_9741-1_small.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=oHORyniVqrdKmCMjXQLWRg&_nc_oc=Admw5oAg-zF7bDogkZnwvC9chp67j-KKw6qt8xxncrRz_ZV2KrDVxwUDysJWb8kqRPg&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAYWDwKQwi52y9428FF-UfLjDI29yfSd4aKCpfC0KO-5I&oe=68497479", "link": "https://farerskiekadry.pl/2019/10/owce-liczby-i-wymiary.html", "message": "Farerskie #PodsumowanieRoku 2019 #WyspyOwcze\n\nPod koniec lutego nak\u0142adem Wydawnictwo Pozna\u0144skie ukaza\u0142a si\u0119 ksi\u0105\u017cka mojego autorstwa zatytu\u0142owana \"Farerskie kadry. Wyspy, gdzie owce m\u00f3wi\u0105 dobranoc\".\n\nW ramach jej promocji przejecha\u0142em po Polsce ponad pi\u0119\u0107 tysi\u0119cy kilometr\u00f3w, odwiedzaj\u0105c Gda\u0144sk (Gda\u0144skie Targi Ksi\u0105\u017cki, Nordic Talking Festival, Nordic Focus Festival), \u0141\u00f3d\u017a (Z Innej Beczki), Krak\u00f3w (Sp\u00f3\u0142dzielnia Ogniwo) i Warszaw\u0119 (Ksi\u0119garnia M.D.M., Klubokawiarnia Kicia Kocia - wsp\u00f3lne spotkanie z Utul\u0119 THULE i Wyspy Owcze - Projekt F\u00f8royar). W moim rodzinnym Poznaniu opowiada\u0142em o Owczych na Pozna\u0144skie Targi Ksi\u0105\u017cki, na Spotkania z Charakterem \u2013 Pozna\u0144 i w go\u015bcinnych progach Instituto Iberia.\n\nO Wyspach Owczych mo\u017cna by\u0142o tak\u017ce us\u0142ysze\u0107 w radiu (Radio ZET, Radio Zet Chilli, Tr\u00f3jka - Program 3 Polskiego Radia) i poczyta\u0107 (Zew P\u00f3\u0142nocy, Zupe\u0142nie Inny \u015awiat). Kilka farerskich kadr\u00f3w mo\u017cna by\u0142o obejrze\u0107 na wystawie zdj\u0119\u0107 zorganizowanej przez Nordic Focus Festival.\n\nNa Farerskie kadry opublikowa\u0142em w tym roku blisko dwadzie\u015bcia post\u00f3w, z kt\u00f3rych najch\u0119tniej czytano - https://farerskiekadry.pl/2019/06/farerska-rozmowa-marcin-michalski.html, https://farerskiekadry.pl/2019/10/owce-liczby-i-wymiary.html oraz https://farerskiekadry.pl/2019/11/zostanie-tylko-wiatr-wywiad.html\n\nKadry doczeka\u0142y si\u0119 nowego logo i zestawu naklejek.\n\nP. S. W tym roku nie uda\u0142o mi si\u0119 odwiedzi\u0107 mojego ukochanego archipelagu \ud83d\udc11\ud83c\uddeb\ud83c\uddf4\ufe0f. Rok 2020 powinien by\u0107 - oby nie tylko - pod tym wzgl\u0119dem lepszy \ud83d\ude09. Ale za to zb\u0142\u0105dzi\u0142em na kilka dni na s\u0105siedni\u0105 Islandi\u0119 - pozdrowienia i podzi\u0119kowania za go\u015bcin\u0119 dla Bereniki i Piotra z IceStory \ud83c\uddee\ud83c\uddf8\ud83d\ude00\n\n--\n\nA ju\u017c za miesi\u0105c \"Farerskie kadry\" wejd\u0105 w sw\u00f3j pi\u0105ty (!) rok.\n\nGott n\u00fdggj\u00e1r! / Udanego Nowego Roku!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/729784154094234/"}
{"created_time": "2019-12-26 16:57:43", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/16197998420097443247?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2019%2F12%2FIMG_4719_sm.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=oHORyniVqrdKmCMjXQLWRg&_nc_oc=Adm510CjNIMXKM-5ONrc91SIGVpPFoynH4SX97NQy__-vCBebd40FIsY2uIbmvEiHY0&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAa9BTlnPLLSab5qxanQvIOJmv79s76Sjrw2whhKLs06A&oe=68495371", "link": "https://farerskiekadry.pl/2019/12/gongin.html", "message": "Farerskim s\u0142owem gong nazywa si\u0119 w\u0105skie i d\u0142ugie przej\u015bcie. Forma okre\u015blona tego rzeczownika - #Gongin - jest nazw\u0105 brukowanej, w\u0105skiej, urokliwej uliczki w centrum #T\u00f3rshavn. W dawne czasy jej \u015bwietno\u015bci przenosi nas opowiadanie Williama Heinesena \"Wilgotna ojczyzna\".\n\n#WyspyOwcze", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/726513074421342/"}
{"created_time": "2019-12-25 21:02:15", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/14286654360425045452?url=http%3A%2F%2Flocal.fo%2Fwp-content%2Fuploads%2F2019%2F12%2Fshut-kirks.jpg&fb_obo=1&utld=local.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=oHORyniVqrdKmCMjXQLWRg&_nc_oc=AdlTkgTCsXrsDZXN_-0VShgnRmVtEWcsWG6D0gJXM9In4Zgvr8ntfJ3yRFeJVuLZbjo&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAYInTpq0vzSecdFYc8-aqfGDG7lmSG46Y76KsVF5R-fo&oe=684965F3", "link": "http://local.fo/parishes-are-reminded-to-keep-churches-locked/", "message": "Przygn\u0119biaj\u0105ce wie\u015bci z Owczych. Przypadki wandalizmu i kradzie\u017cy zmusi\u0142y Uni N\u00e6sa - dziekana havnarskiej katedry - do zalecenia farerskim parafiom zamykania swych \u015bwi\u0105ty\u0144, gdy nie odbywaj\u0105 si\u0119 w nich nabo\u017ce\u0144stwa.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/725848911154425/"}
{"created_time": "2019-12-24 09:30:04", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/80272960_724537514618898_3414733368095408128_n.png?_nc_cat=100&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=0L8uoYQCQ9EQ7kNvwGzapWF&_nc_oc=AdmEdqlzDiOg4tjTlColcYYtTRodKbwWCEObhYsQeO3MVeqLiNBQgh2AYCMGrOxhnN4&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=oHORyniVqrdKmCMjXQLWRg&oh=00_AfMqjrAufXL3bLo6GI5BGg3L4HfEJ6sF29YME5xl0h6ViQ&oe=686EEE77", "link": null, "message": "Wigilijny dzie\u0144 na Wyspach Owczych nie r\u00f3\u017cni si\u0119 zbytnio od tego. kt\u00f3ry znamy w Polsce. Dzieciaki od rana wyczekuj\u0105 prezent\u00f3w. Rodzice niekiedy pozwol\u0105 im na rozpakowanie kilku z nich. Najm\u0142odsi zajm\u0105 si\u0119 w\u00f3wczas zabaw\u0105, a doro\u015bli skupi\u0105 si\u0119 na przygotowaniach do bo\u017conarodzeniowej wieczerzy.\n\nPo popo\u0142udniowym nabo\u017ce\u0144stwie w domach zbieraj\u0105 si\u0119 ca\u0142e rodziny. Na wigilijny st\u00f3\u0142 trafia g\u0119sina, fermentowana baranina, pieczone jagni\u0119ce \u017ceberka. Z Danii zaw\u0119drowa\u0142a na Owcze \u015bwi\u0105teczne sto\u0142y kaczka. Po wieczerzy nadchodzi wyczekiwany przez wszystkich moment rozpakowywania prezent\u00f3w.\n \nGle\u00f0ilig j\u00f3l!\n\n#WyspyOwcze #Bo\u017ceNarodzenie", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/724538044618845/"}
{"created_time": "2019-12-15 18:11:55", "full_picture": null, "link": null, "message": "Tymczasem na Nordic Talking Festival tekst od Ula Chylaszek o #hulduf\u00f3lk - warto!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/717686168637366/"}
{"created_time": "2019-12-12 07:41:27", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/16226843431854201766?url=http%3A%2F%2Flocal.fo%2Fwp-content%2Fuploads%2F2019%2F12%2Ffeng-tie.jpg&fb_obo=1&utld=local.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=oHORyniVqrdKmCMjXQLWRg&_nc_oc=AdnclME5k2Q3eQ57oMuSp7zaJc8AswZ8OEuKygMs4IP-1DvpPoXCbhMJyxiUra8L0qI&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=632586&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAUZhx4h1BXpVUa6DxHyeyk4Q476A9O2oWrqThPVWqRmo&oe=684953D5", "link": "http://local.fo/revealed-china-ambassador-made-threats-to-faroese-pm-in-order-to-secure-strategically-important-contract-for-huawei/", "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/714887362250580/"}
{"created_time": "2019-12-10 21:40:49", "full_picture": null, "link": null, "message": "Na Nordic Talking Festival trwa j\u0119zykowy tydzie\u0144 islandzko-farerski. W jego ramach Kinga z Polonia Farerska prezentuje list\u0119 materia\u0142\u00f3w pomocnych m\u0142odym adeptom f\u00f8royskt m\u00e1l \ud83c\uddeb\ud83c\uddf4\ufe0f", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/713851145687535/"}
{"created_time": "2019-12-09 14:16:17", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/11019350605733846521?url=https%3A%2F%2Fnordic-talking.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2019%2F12%2Fj%C4%99zyk-farerski.jpg&fb_obo=1&utld=nordic-talking.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=HcGg8H_Kui5dOL5fxJLOCA&_nc_oc=AdmjG_e9gYjSaoa7PK7pRXYr6fQZWlfyNxuWC2QkK0ShnlBMTZMmJ0aJwhSevBVSoWU&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAQ6sBePaekWkw6-Mvc5MPeMddtnxTo-2KL59PBv165aX&oe=6849738F", "link": "https://nordic-talking.pl/jezyk-farerski-12-faktow/", "message": "Zapraszamy na lingwistyczny tydzie\u0144 islandzko-farerski.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/712786795793970/"}
{"created_time": "2019-11-30 16:33:15", "full_picture": null, "link": null, "message": "\u015awietne wie\u015bci z Owczych.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/705670573172259/"}
{"created_time": "2019-11-29 23:36:09", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/8732035064587482374?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2019%2F11%2FIMG_1894_small.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=HcGg8H_Kui5dOL5fxJLOCA&_nc_oc=AdmVvZTA9W9ZLSUI7K7p1Oz45bhvjRULmmFH8rvrTtdbmt2dZsEIWSdFgj8HxXByzO8&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=632586&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAT21xnSxC-6jLFI1WoXl7-Iv2wDAe_ymQYaoDUsOmZg1&oe=68496FFD", "link": "https://farerskiekadry.pl/2019/11/poczytaj-mi-bardurze.html", "message": "Dzi\u015b w \"Farerskich kadrach\" o dzieci\u0119cej literaturze, trudnych tematach i minimalistycznej kresce B\u00e1r\u00f0ura Oskarssona.\n\nhttps://farerskiekadry.pl/2019/11/poczytaj-mi-bardurze.html", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/705145379891445/"}
{"created_time": "2019-11-28 00:36:17", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/77379013_2542870272495445_2489161464766529536_n.jpg?stp=dst-jpg_s1080x2048_tt6&_nc_cat=111&ccb=1-7&_nc_sid=cf85f3&_nc_ohc=92JSTr5KvyIQ7kNvwEJ3WYQ&_nc_oc=Adm7sFNcICeIQsJXpNR7FwgUhsKx4xhIjFaP842v7IgUyaRqsous3xJtgTUjdFRnOrs&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=HcGg8H_Kui5dOL5fxJLOCA&oh=00_AfO6SWEpHb7DSZCwVOtirdx4IntXWnKUG-gDigD_t4pthA&oe=686F0795", "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/703669933372323/"}
{"created_time": "2019-11-26 19:01:43", "full_picture": null, "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/702753493463967/"}
{"created_time": "2019-11-25 07:42:44", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t15.5256-10/75516068_419405795404794_3350301046109896704_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=032300&_nc_ohc=iJZ5aQiT_nUQ7kNvwGAoZG6&_nc_oc=AdmxhgkbKe9aiLFz7DcCfQBQGUOi7-dSrJkyo0AKe528cYkhq_p7uvyFGkK9XEAUDuA&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=HcGg8H_Kui5dOL5fxJLOCA&oh=00_AfPc4qb2onl1TPt6lLW7V56NKgC9gXYGAWaG_MAm80kWUg&oe=684D6AD4", "link": null, "message": "Czwarta edycja Nordic Focus Festival jest ju\u017c histori\u0105. Ostatni festiwalowy dzie\u0144 zamyka\u0142y opowie\u015b\u0107 z nordyckiej p\u00f3\u0142nocy - Wysp Owczych (Farerskie Kadry) i Islandii (Piotr Miko\u0142ajczak, IceStory). Zapraszamy do obejrzenia nagrania.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/701594060246577/"}
{"created_time": "2019-11-23 09:52:36", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/69823171_699980677074582_1047144173867630592_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-7&_nc_sid=833d8c&_nc_ohc=NdlA4_vpfbUQ7kNvwHPXKMx&_nc_oc=AdkMX9YuJmbTmS6xj7DMtMxCayEYEpg1vN-LexWaYdc46o6qK1KTt6TJ4JOz0JDGDYg&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=HcGg8H_Kui5dOL5fxJLOCA&oh=00_AfNsVUBZhRSkulmZbl6ZDNfl-0DkU085LymLq7an-Lmm7Q&oe=686EF1F8", "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/699980753741241/"}
{"created_time": "2019-11-20 12:03:42", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/4621511580988163888?url=https%3A%2F%2Futulethule.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2019%2F11%2Fwieczorek_green-strona001-1024x724.jpeg&fb_obo=1&utld=utulethule.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=HcGg8H_Kui5dOL5fxJLOCA&_nc_oc=AdnYDaev7ZJe856LeUIJJBBSg-5fLseHQDELjWq7WPui120pn7VWMJI91xEgHsHYiWY&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAQv5l29vyUBJ5TD39EdkaGRD8LKxxxpEHZaao9A-z8R6&oe=68497659", "link": "https://utulethule.pl/islandia-wyspy-owcze/", "message": "Podsumowanie naszego sobotniego farersko-islandzkiego spotkania od Emiliana znajdziecie na Utul\u0119 THULE. Zapraszamy do lektury.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/697629773976339/"}
{"created_time": "2019-11-18 07:11:37", "full_picture": null, "link": null, "message": "Z kim widzimy si\u0119 w najbli\u017cszy weekend w Gda\u0144sku na Nordic Focus Festival?", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/695867567485893/"}
{"created_time": "2019-11-18 00:06:56", "full_picture": null, "link": null, "message": "Zapraszamy na Instagram Nordic Talking Festival - trzecia edycja do lektury tekstu Emiliany z Utul\u0119 Thul\u0119 o farerskiej sztuce.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/695653007507349/"}
{"created_time": "2019-11-17 15:01:03", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/77396559_695358267536823_9063903178214342656_n.jpg?stp=dst-jpg_s960x960_tt6&_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=833d8c&_nc_ohc=yh3nk0A3P5QQ7kNvwFgvHCf&_nc_oc=Adm_shn4E26zLSETs6skyLEBAdT4Se2JJ6ceGQgHGr1nIUVhKmiffED3aibolMr5d8E&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=HcGg8H_Kui5dOL5fxJLOCA&oh=00_AfOMZx3mIaA4qAHeKZNY9oHHtsSjGnZfFVlcDhoCJrOfVg&oe=686F12A4", "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/695358297536820/"}
{"created_time": "2019-11-16 16:29:05", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/75446494_694641060941877_7107776459443273728_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-7&_nc_sid=833d8c&_nc_ohc=LzQ03DpTpQ0Q7kNvwE2iuHx&_nc_oc=AdnSYd1gA0kZmcbHS_jT6kK7vTA-luu31N2EjCT0bFsDuRdfihrjG7-5QaF-NWwSxiw&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=HcGg8H_Kui5dOL5fxJLOCA&oh=00_AfPEcjpAHyc6M6YFY_EdAoO_UNachyuy8pp7OflYJTiF_w&oe=686EE0D8", "link": null, "message": "Ju\u017c za 30 minut w Klubokawiarnia Kicia Kocia startujemy z wieczorkiem farersko-islandzko.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/694641110941872/"}
{"created_time": "2019-11-14 21:06:25", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/74214495_1437625019721711_7097249962752212992_n.jpg?stp=c301.0.1447.1447a_dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=1abd25&_nc_ohc=EgHDizibxJ0Q7kNvwER_IA1&_nc_oc=AdlxjNkcUC5eh4lDFinH3FWnA9vqTqHy2M7kaUcGeeyLZ-xvS6OvWze_-eaz2WCyWGI&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=HcGg8H_Kui5dOL5fxJLOCA&oh=00_AfOIstzV9MOOUz--67yx2JiRN_hwLtDEzkcCV_KzgEdYoQ&oe=686F0600", "link": null, "message": "Ju\u017c mniej ni\u017c 48 godzin dzieli nas od wyprawy na wyspy Dalekiej P\u00f3\u0142nocy - owczy archipelag i Islandi\u0119. Wszystkich z Warszawy i okolic - razem z Emiliana i Marcinem - zapraszamy na sobotni wiecz\u00f3r do Klubokawiarnia Kicia Kocia. Nie tylko pos\u0142uchamy i zobaczymy, ale i dotkniemy islandzkich i farerskich okruszk\u00f3w. \ud83c\uddeb\ud83c\uddf4\ufe0f\ud83c\uddee\ud83c\uddf8\ud83d\udc11\n\nDo zobaczenia! Z kim si\u0119 widzimy?", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/693263644412952/"}
{"created_time": "2019-11-11 21:41:26", "full_picture": null, "link": null, "message": "Podobnie jak w tym roku, Wyspy Owcze zostan\u0105 zamkni\u0119te podczas jednego z wiosennych weekend\u00f3w. 16 i 17 kwietnia 2020 roku dwana\u015bcie farerskich szlak\u00f3w opanuje spora grupa wolontariuszy z ca\u0142ego \u015bwiata. Zadbaj\u0105 o ich prawid\u0142owe oznakowanie, poprawi\u0105 bezpiecze\u0144stwo, wyznacz\u0105 alternatywne trasy. Wszystko po to, aby turystyka mia\u0142a jak najmniejszy wp\u0142yw na delikatn\u0105 farersk\u0105 natur\u0119.\n\nhttps://visitfaroeislands.com/closed/projects-2020/\n\nP.S. Kto\u015b ch\u0119tny? Zapisy startuj\u0105 ju\u017c jutro!\n\n#ClosedForMaintenance", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/691032124636104/"}
{"created_time": "2019-11-10 21:31:44", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/2899874866858943508?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2019%2F11%2FIMG_1167_crop.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=HcGg8H_Kui5dOL5fxJLOCA&_nc_oc=AdlAfJ0_PNfeSDawFNZMVIqUfgKRL-akSxDlDyCxsdwU7AifJ1vsDfOV1sFJtY2yOUY&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAeQUP62wuWpFEoT1ixUxyVoGyOUYcS7-Yk1oHnc3vw7s&oe=68496556", "link": "https://farerskiekadry.pl/2019/11/zostanie-tylko-wiatr-wywiad.html", "message": "Dzi\u015b wybierzemy si\u0119 na jeszcze dalsz\u0105 ni\u017c Wyspy Owcze p\u00f3\u0142noc. Na islandzki przemijaj\u0105cy koniec \u015bwiata zabierze nas  rozmowa z Berenika i Piotrem z IceStory - autorami ksi\u0105\u017cki \"Zostanie tylko wiatr. Fiordy zachodniej Islandii\". Ca\u0142o\u015b\u0107 uzupe\u0142niaj\u0105 pi\u0119kne zdj\u0119cia z Islandii.\n\n#ZostanieTylkoWiatr", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/690319271374056/"}
{"created_time": "2019-11-07 08:30:04", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/72487595_687731731632810_503039068062351360_n.jpg?stp=dst-jpg_s960x960_tt6&_nc_cat=111&ccb=1-7&_nc_sid=833d8c&_nc_ohc=hc5Nwwvt7KgQ7kNvwHrCx8c&_nc_oc=AdnzsjsQwNgnSC5d0X07ITtA0I_y7uwHow3oOTzpGqDSIhcj2yTLAGK4LWi6lak_Oy4&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=HcGg8H_Kui5dOL5fxJLOCA&oh=00_AfNSLLUHWy32hL9QZUFyvO7IIHWhoc3CVx7-aTrmibfS9A&oe=686EDBF5", "link": null, "message": "A tymczasem w Gda\u0144sku, w ramach 4. Nordic Focus Festival 2019, ruszy\u0142a wystawa zdj\u0119\u0107 z Wysp Owczych. Zapraszamy do 29 listopada.\n\nhttps://facebook.com/events/540858516489562/?ti=as", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/687731761632807/"}
{"created_time": "2019-11-07 07:59:28", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/388641835439650297?url=https%3A%2F%2Fprzegladbaltycki.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2019%2F07%2FTorshavn-Wyspy-Owcze.jpg&fb_obo=1&utld=przegladbaltycki.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=HcGg8H_Kui5dOL5fxJLOCA&_nc_oc=Adk6MyGMY0iu96CEnZW_kqr_jX_Bllj7gsWkEOIxMqCIwRHoQ01-KQPCsyTbGidI4rA&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAaE9LUVh3BTcRwfe_zHSvAXb7oKdfXcaj1UziN2LwQdL&oe=684967D6", "link": "https://przegladbaltycki.pl/11450,spowalnianie-rzeczywistosci-recenzja-ksiazki-macieja-brencza-farerskie-kadry.html?fbclid=IwAR22ug7r01C-bUDPthGLW94lpxb6Rdi77Vv6_hdMBxTEUoUzzeuSw0tMa84", "message": "Halo Pozna\u0144, przypominany i zapraszamy na dzisiejszy farerski wiecz\u00f3r.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/687718444967472/"}
{"created_time": "2019-11-05 23:19:41", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/18427626471619864114?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2019%2F11%2FIMG_1575-1.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=HcGg8H_Kui5dOL5fxJLOCA&_nc_oc=AdkxLCSpO7Nkje4lIwxDGQ2yhIz1-6c9qiIeZhl5E1aRRaRLequ5o1n1fOjjcxe8GnU&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAbGPs-R0Cg2gXIKVATujSNKG5Q20qzb9US6dT3PS_ret&oe=684974C2", "link": "https://farerskiekadry.pl/2019/11/czarodziej-rylca.html", "message": "Gdy w styczniu 2016 roku wrzuci\u0142em na \"Farerskie Kadry\" swoj\u0105 pierwsz\u0105 notk\u0119, nie przypuszcza\u0142em, \u017ce przyjdzie mi \u015bwi\u0119towa\u0107 publikacj\u0119 200. wpisu. A jednak - chwila ta w\u0142a\u015bnie nadesz\u0142a.\n\nBohaterem jubileuszowej notki jest #Czes\u0142awS\u0142ania - obdarzony wielkim talentem i pracowito\u015bci\u0105 projektant znaczk\u00f3w i banknot\u00f3w dla rozlicznych poczt i bank\u00f3w narodowych. W czasie swojej przebogatej kariery, kt\u00f3rej owocem jest ponad tysi\u0105c (!) znaczk\u00f3w pocztowych, wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 tak\u017ce z Posta Faroe Islands, dla kt\u00f3rej zaprojektowa\u0142 sto znaczk\u00f3w. W tym ilustruj\u0105cy dzisiejszy wpis kultowy, zachwycaj\u0105cy, wydany w 1979 roku znaczek z baranem \ud83d\udc11.\n\nhttps://farerskiekadry.pl/2019/11/czarodziej-rylca.html\n\nP.S. Korzystaj\u0105c z okazji, przesy\u0142am p\u0142yn\u0105ce g\u0142\u0119boko z pe\u0142nego pasji serducha \"hjartaliga takk fyri\" do wszystkich \u015bledz\u0105cych \"Kadry\". To wasza obecno\u015b\u0107, pytania, komentarze, sugestie motywuj\u0105 mnie do dalszego poznawania i opisywania farerskiego mikro-wszech\u015bwiata \ud83c\uddeb\ud83c\uddf4\ufe0f. Przygodo, trwaj!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/686772545062062/"}
{"created_time": "2019-11-05 15:18:25", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/7091347994788699864?url=https%3A%2F%2Fcdn.shortpixel.ai%2Fclient%2Fq_glossy%2Cret_img%2Fhttps%3A%2F%2Fnff.ug.edu.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2019%2F04%2Fnff-logo-ma%C5%82e.png&fb_obo=1&utld=shortpixel.ai&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=HcGg8H_Kui5dOL5fxJLOCA&_nc_oc=AdkNWaVuG-FVrrPOImyAuHveK1oX9b4HdeZo0YNSTpcJ8s6WDKGRL47rNvHPXhRrLBE&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAeo5aa1sCPIWjAHeafkCsYC5Xc9wYb4R-k5BFxLHyuoU&oe=68495B2E", "link": "https://nff.ug.edu.pl/nff2019/program-2019/", "message": "Znamy dok\u0142adny program zbli\u017caj\u0105cego si\u0119 4. Nordic Focus Festival 2019. Widzimy si\u0119 w Gda\u0144sku ju\u017c niebawem!\n\nhttps://nff.ug.edu.pl/nff2019/program-2019/", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/686539021752081/"}
{"created_time": "2019-11-02 19:10:32", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/74154382_1001382970195277_5704514458047479808_n.jpg?stp=c117.0.566.566a_dst-jpg_s566x566_tt6&_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=1abd25&_nc_ohc=BbnRUkjpWf8Q7kNvwEsc7yQ&_nc_oc=AdnHzsOZtf278btLZkdOT0erjgY9_SdIEXW_c9noDGMEUArw7MPquo0YujmrPA3_F6Q&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=HcGg8H_Kui5dOL5fxJLOCA&oh=00_AfPXjxMQH3_RYnQSi0DgcbIbJAQ4qGfpviI3fn7fDqDscg&oe=686EF7BD", "link": null, "message": "Halo #Pozna\u0144! Razem Instituto Iberia zapraszamy w najbli\u017cszy czwartek na #WieczorekFarerski. Poznamy #WyspyOwcze poprzez ich histori\u0119, tradycj\u0119 i kultur\u0119. Spr\u00f3bujemy tak\u017ce je \"dotkn\u0105\u0107\", w czym pomog\u0105 farerskie fanty - barani r\u00f3g czy k\u0142\u0119bek we\u0142ny. Na zako\u0144czenie wieczorku - po kr\u00f3tkim wprowadzeniu do j\u0119zyka farerskiego - spr\u00f3bujemy w grupach przet\u0142umaczy\u0107 jeden z utwor\u00f3w z repertuaru Eiv\u00f8r.\n\nZ kim si\u0119 widzimy? \ud83c\uddeb\ud83c\uddf4", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/684529478619702/"}
{"created_time": "2019-11-01 20:25:14", "full_picture": null, "link": null, "message": "Jak wygl\u0105da tradycja pogrzebowa na Owczych? Na to pytanie ciekawie odpowiada  Sabina z Wyspy Owcze FO.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/683842168688433/"}
{"created_time": "2019-10-31 19:41:36", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/5769198024678191901?url=https%3A%2F%2Fi.ytimg.com%2Fvi%2FH29pC3FVX2k%2Fhqdefault.jpg&fb_obo=1&utld=ytimg.com&stp=dst-emg0_q75_s480x360_tt6&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=HcGg8H_Kui5dOL5fxJLOCA&_nc_oc=AdnjfNBpn1kjLwq-MaadeyxIARf2-1VfIMdSTyQA5mcgc1gt5casQ08J4CRMF2oe8Ww&ccb=13-1&oh=06_Q3-zAfceB08ZoON5dTiCSyPm6q3UvP5suWDd0spB5oWXggOx&oe=6849544F&_nc_sid=50234c", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=H29pC3FVX2k", "message": "Nowa p\u0142yta zespo\u0142u Hamradun ju\u017c pod koniec listopada. Przedpremierowo pos\u0142ucha\u0107 mo\u017cemy ju\u017c singla.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/683101782095805/"}
{"created_time": "2019-10-30 16:03:33", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/74214495_1437625019721711_7097249962752212992_n.jpg?stp=c301.0.1447.1447a_dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=1abd25&_nc_ohc=EgHDizibxJ0Q7kNvwER_IA1&_nc_oc=AdlxjNkcUC5eh4lDFinH3FWnA9vqTqHy2M7kaUcGeeyLZ-xvS6OvWze_-eaz2WCyWGI&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=HcGg8H_Kui5dOL5fxJLOCA&oh=00_AfOIstzV9MOOUz--67yx2JiRN_hwLtDEzkcCV_KzgEdYoQ&oe=686F0600", "link": null, "message": "Ludzi z Warszawy i okolic zapraszamy na listopadowy wiecz\u00f3r do Klubokawiarnia Kicia Kocia. Wsp\u00f3lnie z Emiliana z Utul\u0119 THULE i Marcinem z Wyspy Owcze - Projekt F\u00f8royar zastanowimy si\u0119 co - poza dziwnymi znakami \u00f0, \u00e6, \u00f8, \u00e1 - \u0142\u0105czy Wyspy Owcze i Islandi\u0119. Pomo\u017ce nam w tym muzyka z dalekich wysp i pami\u0105tki przywiezione z P\u00f3\u0142nocy. Ws\u0142uchamy si\u0119 w rytm islandzkiego i farerskiego j\u0119zyka, spr\u00f3bujemy wychwyci\u0107 r\u00f3\u017cnice i znale\u017a\u0107 podobie\u0144stwa. Liczymy tak\u017ce na aktywny udzia\u0142 publiczno\u015bci, wasze wspomnienia i obserwacje.\n\nS\u00edggjast! \ud83c\uddeb\ud83c\uddf4\ufe0f\ud83c\uddee\ud83c\uddf8\ud83d\udc11", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/682261558846494/"}
{"created_time": "2019-10-30 08:59:13", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/74425290_2483232358459237_3126754269005348864_n.jpg?stp=c0.0.1447.1021a_dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=1abd25&_nc_ohc=K16L14mHBhoQ7kNvwEDplw0&_nc_oc=Adlhm_0otj2aFAQm96_TZGRc-OETIarAA3bct-yFgpnSpAMygJJF6ihPUXN9_bchGnY&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=HcGg8H_Kui5dOL5fxJLOCA&oh=00_AfPzq6X6TzMEo-QPc3wU7iALZkiNjiIJnDASDWEqqm0zNA&oe=686EE06F", "link": null, "message": "Wraz z Nordic Focus Festival zapraszamy w listopadzie na Wydzia\u0142 Filologiczny, Uniwersytet Gda\u0144ski na wystaw\u0119 zdj\u0119\u0107 z Wysp Owczych. W dwudziestu kadrach staram si\u0119 zamkn\u0105\u0107 z\u0142o\u017cony i fascynuj\u0105cy mikro-wszech\u015bwiat dalekiego archipelagu.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/682034588869191/"}
{"created_time": "2019-10-22 20:57:29", "full_picture": null, "link": null, "message": "\u015awietne wie\u015bci dla mi\u0142o\u015bnik\u00f3w P\u00f3\u0142nocy z Poznania i okolic. W po\u0142owie listopada przybywajcie do Centrum Kultury ZAMEK w Poznaniu na kolejn\u0105 edycj\u0119 Festiwalu Pora na Skandynawi\u0119!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/676545842751399/"}
{"created_time": "2019-10-20 19:51:33", "full_picture": null, "link": null, "message": "Jak zmieni\u0142 si\u0119 archipelag od czasu wydania \"81:1. Opowie\u015bci z Wysp Owczych\" - w ostatnim wpisie w ramach tygodnia farerskiego na Nordic Talking Festival na to pytanie odpowiada Marcin Michalski, wsp\u00f3\u0142autor ksi\u0105\u017cki.\n\nZapraszamy do lektury i dzi\u0119kujemy, \u017ce towarzyszyli\u015bcie nam przez te kilka dni.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/674914372914546/"}
{"created_time": "2019-10-19 18:38:47", "full_picture": null, "link": null, "message": "Zerknijcie na Nordic Talking Festival gdzie ko\u0144czy si\u0119 tydzie\u0144 farerski. Na sobot\u0119, wraz z Kinga przygotowali\u015bmy zestawienie instagramowych kadr\u00f3w z rzeczywisto\u015bci\u0105.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/674035939669056/"}
{"created_time": "2019-10-16 20:25:54", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/17094079804536419786?url=https%3A%2F%2Fumsit.knassar.fo%2Fmedia%2F2019%2F10%2F16%2F470x470%2Fscreen-shot-2019-10-16-at-8.52.05-pm.png&fb_obo=1&utld=knassar.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=L9LJAsd3CimxMC60oZtDiw&_nc_oc=Adns-NM3qzR9V3daYJoKDIT4M3EbvW7rKIt5rXrOItzskzZBldkaz0HBvOF4ZLM1ikc&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAQMt8J9Rn4mXrtVPnHe7pV7c7N5a1CJhDeW64eEM_Grc&oe=684965FE", "link": "https://portal.fo/dagur-22244/video-soleidis-saer-ut-undir-skalafjordinum-nu.grein", "message": "Do otwarcia ponad 11 kilometrowego tunelu \u0142\u0105cz\u0105cego wyspy Streymoy i Eysturoy pozosta\u0142 jeszcze rok. Maszyny boruj\u0105ce w bazaltowej skale zako\u0144czy\u0142y wiercenie tunelu, trwaj\u0105 prace wyko\u0144czeniowe. To jak wygl\u0105da Eysturoyartunnilin w surowej wersji przekona\u0107 mo\u017cemy si\u0119 na filmie udost\u0119pnionym przez Eysturoyartunnilin P/f.\n\nP.S. I to rondo pod Atlantykiem :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/671832659889384/"}
{"created_time": "2019-10-15 17:35:27", "full_picture": null, "link": null, "message": "Farerski tydzie\u0144 trwa w najlepsze na Nordic Talking Festival!\n\nDzi\u015b Kinga z Polonia Farerska opisuje pierwsz\u0105 od lat 80-tych farersk\u0105 pozycj\u0119 na rosyjskim rynku ksi\u0119garskim.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/671067076632609/"}
{"created_time": "2019-10-14 17:05:51", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/72327179_2203899596573948_883784779231657984_n.png?_nc_cat=105&ccb=1-7&_nc_sid=cc71e4&_nc_ohc=AX2tRtfEHe8Q7kNvwHRQjM-&_nc_oc=AdmE1J3f-9Qxl1lKukFmIJOIQhrJP_rNUK_RuvjPux95Vvadtea1XG3uOaAWhI8-hn8&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=L9LJAsd3CimxMC60oZtDiw&oh=00_AfM9Nw7jo76YAKEwcZz8BD98aWQs9IIzzl-A9Q4NHSQ0Cw&oe=686EFB3A", "link": null, "message": "Zapraszamy na facebookowy profil Nordic Talking Festival, na kt\u00f3rym trwa tydzie\u0144 farerski przygotowany wraz z Kinga z Polonia Farerska, Lukaszem Lachem z Klub Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w Wysp Owczych Faroe.pl i Marcinem Michalskim.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/670405163365467/"}
{"created_time": "2019-10-13 16:39:54", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/73037841_669748043431179_997631163814117376_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=105&ccb=1-7&_nc_sid=cc71e4&_nc_ohc=0oyJEV5G0P8Q7kNvwGZgsmZ&_nc_oc=Adkb_NefOEjL2IbKXJ1-_0A97Y4YQl0lnT5T1WCgrJzvhFaJwL9WrFQUGOKqg6wRH1U&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=L9LJAsd3CimxMC60oZtDiw&oh=00_AfORbTBmX26ek4c9y8VyPXWn3AYNOC4hWDt3yOeliCTy_Q&oe=686EFCAF", "link": null, "message": "Znaczek wg projektu Czes\u0142awa S\u0142ani oznaczony symbolem \"FR 36\". Wprowadzony do obiegu przez farersk\u0105 poczt\u0119 19 marca 1979 roku jest drukowany do dzi\u015b i dost\u0119pny dla kolekcjoner\u00f3w.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/568910421642775/?substory_index=568910421642775"}
{"created_time": "2019-10-12 21:35:12", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/11357132752954763250?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2019%2F10%2FIMG_9741-1_small.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=L9LJAsd3CimxMC60oZtDiw&_nc_oc=Admw5oAg-zF7bDogkZnwvC9chp67j-KKw6qt8xxncrRz_ZV2KrDVxwUDysJWb8kqRPg&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAeRKAs7NC72aJfKrehN18Qmd63qWIw4uIVeazV6iEI2Z&oe=68497479", "link": "https://farerskiekadry.pl/2019/10/owce-liczby-i-wymiary.html", "message": "Stare farerskie przys\u0142owie \"ull er #F\u00f8roya gull\" m\u00f3wi, \u017ce we\u0142na jest farerskim z\u0142otem. Hodowla owiec, mimo, \u017ce straci\u0142a na znaczeniu wraz z pr\u0119\u017cnym rozwojem farerskiego rybo\u0142\u00f3wstwa pod koniec XIX wieku, nadal jest wa\u017cnym element \u017cycia archipelagu, a jego kud\u0142aci mieszka\u0144cy zdobi\u0105 krajobraz Wysp. Dzi\u015b o tym, kt\u00f3ry fragment Wysp Owczych jest najbardziej owczy i dlaczego #m\u00f8rk m\u00f8rkowi nier\u00f3wny.\n\n#WyspyOwcze", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/669214246817892/"}
{"created_time": "2019-10-10 20:05:31", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/71933776_667876373618346_5091514846998953984_n.png?stp=dst-png_s720x720&_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_sid=6ee11a&_nc_ohc=GZ5euNcw8b4Q7kNvwE4T17n&_nc_oc=Adn1EAu2tJLfj4BPBqySCsJURQl_VHzuZw9i7PARbLt5fL7iEky_DF18HMNwRvNDQwQ&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=L9LJAsd3CimxMC60oZtDiw&oh=00_AfOG9r9IN2umgUuWpNPgF9tiMhuBVyNhP9NapHY3Sa_9aw&oe=686EFACD", "link": null, "message": "Nowe logo Kadr\u00f3w od Joanna Borun. Takk!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/667876366951680/?substory_index=783240746462819"}
{"created_time": "2019-10-10 17:17:13", "full_picture": null, "link": null, "message": "A je\u015bli komu\u015b bli\u017cej do Katowic, to zapraszamy do Klub Podr\u00f3\u017cnik\u00f3w - Namaste na spotkanie z Lukasz Lach z Klub Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w Wysp Owczych Faroe.pl zatytu\u0142owane \u201eWyspy Owcze \u2013 Koniec \u015awiata w zasi\u0119gu r\u0119ki\u201d.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/667801306959186/"}
{"created_time": "2019-10-10 07:20:38", "full_picture": null, "link": null, "message": "\u015awietny artyku\u0142 od Klaudia Jadwiga Borowiec o farerskiej architekturze i o tym sk\u0105d pochodzi jej minimalizm.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/667506746988642/"}
{"created_time": "2019-10-09 17:21:08", "full_picture": null, "link": null, "message": "Wszystkich mi\u0142o\u015bnik\u00f3w nordyckich klimat\u00f3w z Poznania i okolic zapraszamy wraz ze Spotkania z Charakterem \u2013 Pozna\u0144 do Republika R\u00f3\u017c na farerski wiecz\u00f3r i spotkanie wok\u00f3\u0142 ksi\u0105\u017cki \"Farerskie kadry. Wyspy, gdzie owce m\u00f3wi\u0105 dobranoc\". Nie zabraknie muzyki, historii, sztuki i intryguj\u0105cych fant\u00f3w z owczego archipelagu.\n\nKiedy: czwartek 17 pa\u017adziernika, startujemy o godzinie 19\nGdzie: Republika R\u00f3\u017c przy placu Kolegiackim\n\nS\u00edggjast!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/667174080355242/"}
{"created_time": "2019-10-08 21:30:33", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/71774186_666662870406363_694087305106817024_n.png?stp=dst-png_p720x720&_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=cc71e4&_nc_ohc=tJVtNAzcY08Q7kNvwEmn96O&_nc_oc=Adl10QbtHmY8bJd2mTeT3oyz4iUxaGJadVvzLF8IxfS1A-Jrc16SD51demwQ_y5joKs&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=L9LJAsd3CimxMC60oZtDiw&oh=00_AfOf-gsrZUmOAhF5zZWYMb-9uTOgXB8gxXGcGbuzLqhO8g&oe=686EE7CD", "link": null, "message": "Rebranding ;)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/1278444879565340/?substory_index=1278444879565340"}
{"created_time": "2019-10-01 16:57:25", "full_picture": null, "link": null, "message": "Ksi\u0105\u017ckowa przygoda trwa. Radio RSC zaprasza ju\u017c jutro na na otwieraj\u0105c\u0105 III sezon audycj\u0119 \"Do siedemnastej strony\".\n\nPocz\u0105tek 2 pa\u017adziernika, godzina 17.17. Do us\u0142yszenia w eterze na fali 88,6 MHz w \u015brodkowej Polsce lub w Internecie.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/662109360861714/"}
{"created_time": "2019-09-30 10:48:51", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/575078860432124172?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2019%2F09%2FIMG_8347_sm.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=L9LJAsd3CimxMC60oZtDiw&_nc_oc=Adm62zgzm_uwig16IbJyo3Bqx8YnVmas1i9tCK0ByTR_HZqgO1JVxfzeoL0QYCTMQwM&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAYL9oCy7j7CwH045wt1Ex0su3Aj9NMmy7X0yYMQjZp0v&oe=68496187", "link": "https://farerskiekadry.pl/2019/09/dwie-latarnie.html", "message": "W pobli\u017cu ko\u015bcio\u0142a Vesturkirkjan w T\u00f3rshavn znajduje si\u0119 niewielki skwer zwany Vi\u00f0arlundin vi\u00f0 Fr\u00e6ls. 9 maja 2017 roku stan\u0105\u0142 tam pomnik \"Dwie latarnie\" podarowany przez Islandczyk\u00f3w w podzi\u0119ce za farersk\u0105 pomoc udzielon\u0105 ofiarom lawin, kt\u00f3re zesz\u0142y na dwie islandzkie osady.\n\nW roku 1995 \u017cywio\u0142 zaatakowa\u0142 dwie osady le\u017c\u0105ce we Fiordach Zachodnich. 16 stycznia lawina, kt\u00f3ra zesz\u0142a na rybackie S\u00fa\u00f0av\u00edk zabra\u0142a ze sob\u0105 czterna\u015bcie ludzkich istnie\u0144. S\u0105siednie Flateyri ucierpia\u0142o na jesie\u0144 tego samego roku. 26 pa\u017adziernika bia\u0142y \u017cywio\u0142 zabi\u0142 tam dwadzie\u015bcia os\u00f3b.\n\nWpis uzupe\u0142niaj\u0105 wypowiedzi ocala\u0142ej z lawiny oraz uczestnika akcji ratunkowej pochodz\u0105ce z ksi\u0105\u017cki \"Zostanie tylko wiatr\" Berenika Lenard i Piotr Miko\u0142ajczak wydanej nak\u0142adem Wydawnictwo Czarne.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/661322014273782/"}
{"created_time": "2019-09-27 12:43:06", "full_picture": null, "link": null, "message": "Po kr\u00f3tkiej porannej wizycie na Islandii, wracamy na jednak bli\u017csze naszemu sercu Wyspy Owcze. Zawita\u0142a na nie w lipcu tego roku ekipa Pofikasz? o Szwecji po polsku. \n\nAldona i Adam tworz\u0105 rzeczy pi\u0119kne. A gdy doda\u0107 do tego fenomenaln\u0105 rozmow\u0119 z Kinga (Eysturland Lodge), film osi\u0105ga mas\u0119 krytyczn\u0105.\n\nGor\u0105co zach\u0119camy do pos\u0142uchania o \u017cyciu na archipelagu, codzienno\u015bci, zwyczajach, zaskoczeniach, imigracji, problemach z asymilacj\u0105 i turystycznym boomie. Jest szczerze, ciekawie, dowcipnie.\n\nP.S. St\u00f3ra takk fyri za apel z pocz\u0105tku filmu o uszanowanie natury. Oraz za \"kfalwujk\" i \"klakswujk\" :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/659449667794350/"}
{"created_time": "2019-09-27 09:56:24", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/70989744_659365437802773_16013643829215232_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=aomhVCuAGWIQ7kNvwFKYYJb&_nc_oc=Admw4YjGkbsMcxfYGZjllDRW_QcyfZQjr-8ceYSB2545Z5mZ-qAxn_fJAB_8n53WtJs&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=L9LJAsd3CimxMC60oZtDiw&oh=00_AfMFnGreEnMzep1GHMFOo70dsvWgZn2yh_oR4B9znpSXUw&oe=686EF917", "link": null, "message": "Czy mo\u017ce by\u0107 co\u015b pi\u0119kniejszego ni\u017c powr\u00f3t z Islandii z paczk\u0105 Sterkar Dj\u00fapur, flaszeczk\u0105 Brenniv\u00edna i swetrem Lopapeysa? Oczywi\u015bcie, \u017ce tak. To przesy\u0142ka od Wydawnictwo Czarne z pachn\u0105cym \u015bwie\u017cym drukiem egzemplarzem \"Zostanie tylko wiatr\" autorstwa Berenika i Piotra z IceStory.\n\nNie wiem jak wy, ale ja ju\u017c mam plan na weekend. Poch\u0142onie mnie przestrze\u0144 i wiatr islandzkiego ko\u0144ca \u015bwiata. Nie b\u0119dzie bana\u0142u ani lukru wylewanego na \"magiczn\u0105 Islandi\u0119\", ale - do czego ju\u017c nas ekipa IceStory przyzwyczai\u0142a - rzeczowe, spokojne rozmowy, pi\u0119kne zdj\u0119cia i porywaj\u0105ce historie.\n\nP.S. Piotrze i Bereniko - gratuluj\u0119 wydania owocu waszej ci\u0119\u017ckiej pracy i \u017cycz\u0119 Wam, aby jedynymi \u0142zami wylanymi podczas prac nad kolejn\u0105 by\u0142y te z za\u0142\u0105czonej na zdj\u0119ciu buteleczki.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/659367271135923/"}
{"created_time": "2019-09-25 09:03:07", "full_picture": null, "link": null, "message": "Gor\u0105ce wie\u015bci z Wysp Owczych.\n\nEg eiti Bond, J\u00e1kup Bond ;)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/658044361268214/"}
{"created_time": "2019-09-24 16:01:07", "full_picture": null, "link": null, "message": "Uwaga, mi\u0142o\u015bnicy P\u00f3\u0142nocy z Poznania i okolic. Szczeg\u00f3\u0142y ju\u017c wkr\u00f3tce :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/657642711308379/"}
{"created_time": "2019-09-20 07:25:47", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/14286999975071133538?url=http%3A%2F%2Flocal.fo%2Fwp-content%2Fuploads%2F2019%2F09%2Fsm%C3%ADlandi-rundkoyring-e1568742335420.jpg&fb_obo=1&utld=local.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=L9LJAsd3CimxMC60oZtDiw&_nc_oc=AdmForjfMcZfpE4W_zwCu0ArwuAsW54z1FEw66FtxhqBtIKlg55B-lyzWuab0cpVfSE&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAYOe4eSgkCZKGjrm_eRwiemX-RG5bhxPGweJqo0tCqeK&oe=68497965", "link": "http://local.fo/torshavns-smiling-roundabout-wins-international-award/", "message": "Okazuje si\u0119, \u017ce istnieje co\u015b takiego jak Brytyjskie Towarzystwo Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w Rond (UK Roundabout Appreciation Society). To zacne grono przyzna\u0142o u\u015bmiechni\u0119temu skrzy\u017cowaniu na Landavegur w T\u00f3rshavn zaszczytn\u0105 nagrod\u0119 za rok 2019.\n\nW notce prasowej przes\u0142anej do Local.fo - News from the Faroe Islands czytamy, \u017ce \"rondo to uznawane jest za najweselsze na ca\u0142ym \u015bwiecie\".\n\nTo nie wszystko. Havnarskie skrzy\u017cowanie z ruchem okr\u0119\u017cnym znajdzie si\u0119 na ok\u0142adce kalendarza brytyjskiego towarzystwa oraz ozdobi kart\u0119 na miesi\u0105c grudzie\u0144.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/654985871574063/"}
{"created_time": "2019-09-18 14:41:59", "full_picture": null, "link": null, "message": "Farerskie kadry nie mog\u0119 si\u0119 doczeka\u0107, aby wzi\u0105\u0107 w swe ciekawskie \u0142apki kolejn\u0105 ksi\u0105\u017ck\u0119 Bereniki i Piotra :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/653988418340475/"}
{"created_time": "2019-09-18 08:50:22", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/1877720376567442523?url=https%3A%2F%2Fzb-szwoch.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2Fzb_szwoch_img_wyprawy_2019_wyspyowcze_1.jpg&fb_obo=1&utld=zb-szwoch.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=L9LJAsd3CimxMC60oZtDiw&_nc_oc=AdlbdSscWtLh4GJoNdCUrfnicZZnoE6-0RceI9ikHvm61snPtnfzOcfY2PylxHLIWcg&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAaPHndtkjXZqiCrGNMgEucvNblcV1HcShhtDSbCopYD6&oe=68497586", "link": "https://zb-szwoch.pl/wyprawy/2019/wyspy-owcze/wyspy-owcze/", "message": "Ciekawa relacja z wyprawy na Owczy archipelag z perspektywy kajaku i w\u0119dr\u00f3wki farerskimi bezdro\u017cami okraszano wybornymi zdj\u0119ciami. Koniecznie obejrzyjcie za\u0142\u0105czony film\n\nZ.b. Szw\u00f8ch, dzi\u0119ki i szybkiego powrotu na Faroje!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/653833185022665/"}
{"created_time": "2019-09-09 18:58:44", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/1973253571979493462?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2019%2F09%2FIMG_6348-1920x960.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=L9LJAsd3CimxMC60oZtDiw&_nc_oc=AdlV8E_H0LWKRJuEHavnkGoXpLMMSMJxoGLRrNt-IEYlATC0vjx3P9XUYla1fryVDLs&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zASzTAaHWlx6aawFf-E_U4Oja46a1RlnowSfiWIUh5IXh&oe=684979DA", "link": "https://farerskiekadry.pl/2019/09/spektakl.html", "message": "Dzi\u015b zapraszam na foto-reporta\u017c z niezwyk\u0142ego spektaklu. W rolach g\u0142\u00f3wnych #farerska #mg\u0142a, #chmury, prom Smyril i szczyt Sornfelli.\n\nhttps://farerskiekadry.pl/2019/09/spektakl.html\n\n#WyspyOwcze\n\nP.S. Za inspiracj\u0119 podzi\u0119kowania \u015bl\u0119 do Piotra z IceStory, kt\u00f3ry - jak my\u015bl\u0119 - wywo\u0142a\u0142 mnie do tablicy swym niedawnym postem - https://www.facebook.com/photo.php?fbid=2491980907525074&set=a.552139241509260&type=1&theater. Zaiste, Islandia ma konkurencj\u0119, je\u015bli idzie o chmury ;)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/648791515526832/"}
{"created_time": "2019-09-03 16:30:18", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/12073532751534689414?url=https%3A%2F%2Fczarne.com.pl%2Fuploads%2Fcatalog%2Fproduct%2Fcover%2F1381%2Flarge_zostanie_tylko_wiatr_KONIEC.jpg&fb_obo=1&utld=czarne.com.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=L9LJAsd3CimxMC60oZtDiw&_nc_oc=Adloo7iDw6aRcQEEvfzcwfWSz8ek04Qt6Z-0SlOTIMDcAUAkeQgnUP6zxBpzw9GvCYs&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAX2a9fQy1vjml6iQFmyLXVv2udk3qvZNMHuPhkrbDMtT&oe=68496D10", "link": "https://czarne.com.pl/katalog/ksiazki/zostanie-tylko-wiatr", "message": "Bierzemy markery w \u0142apki i zaznaczamy w kalendarzach dat\u0119 18 wrze\u015bnia. Tego bowiem dnia premier\u0119 mie\u0107 b\u0119dzie ksi\u0105\u017cka autorstwa duetu Berenika Lenard i Piotr Miko\u0142ajczak, kt\u00f3ry da\u0142 si\u0119 ju\u017c pozna\u0107 \u015bwietnym debiutem zatytu\u0142owanym \"Szepty kamieni\". Tym razem autorzy zabior\u0105 nas na islandzki koniec \u015bwiata - p\u00f3\u0142wysep Hornstrandir.\n\n\"Wielu wsp\u00f3\u0142czesnych Islandczyk\u00f3w twierdzi, \u017ce Hornstrandir opustosza\u0142, poniewa\u017c by\u0142 jednym z najtrudniejszych do \u017cycia zak\u0105tk\u00f3w kraju. S\u0105dzono, \u017ce jego mieszka\u0144cy pochodzili z innego \u015bwiata.\".\n\nFarerskie Kadry czekaj\u0105 na egzemplarz recenzencki od Wydawnictwo Czarne. Z pewno\u015bci\u0105 podziel\u0119 si\u0119 na Kadrach wra\u017ceniami po lekturze, na kt\u00f3r\u0105 nie mog\u0119 si\u0119 doczeka\u0107.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/645243322548318/"}
{"created_time": "2019-09-02 22:25:07", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/4559515750457332879?url=http%3A%2F%2Flocal.fo%2Fwp-content%2Fuploads%2F2019%2F09%2Fssl.jpg&fb_obo=1&utld=local.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=L9LJAsd3CimxMC60oZtDiw&_nc_oc=Adm-GBQanflcfOtVYAuYH_H3mQu-vAXqFuB55iljMOoqRr3izbq6LW3LCp7PYyKASlY&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAXBxfZniGiH92_nggCD-KBO1kLURb1LWPHphPmn0-a_q&oe=68495659", "link": "http://local.fo/nolsoy-capture-of-passenger-ship-turns-into-5-hour-long-hostage-situation/", "message": "Mieszka\u0144cy N\u00f3lsoy, maj\u0105cy ju\u017c dosy\u0107 coraz gorszego stanu farerskich prom\u00f3w, bior\u0105 sprawy (a nawet i samego Ternana) w swoje r\u0119ce....", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/644845239254793/"}
{"created_time": "2019-08-28 20:39:23", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/11900513017953588819?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2019%2F08%2FIMG_0873_sm.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=GE-DURYZODzyq-U4-xbkjQ&_nc_oc=AdnNiM3HoaNqwclQNgyM0ENB4Ba51cyGYgSrlwXqtA4t5UgHRd7mMoxnvgx4LU0mqFA&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAbtbR5j2SwvWwcXpqAiGfWFvVPLjU4pF92B5R5CHiQ68&oe=68495B20", "link": "https://farerskiekadry.pl/2019/08/z-archiwum-farerskiej-poczty.html", "message": "Dzi\u015b nie po raz pierwszy si\u0119gniemy na \u0142amach \u201eKadr\u00f3w\u201d do farerskich znaczk\u00f3w jako \u017ar\u00f3d\u0142a Owczych smaczk\u00f3w. W filatelistycznych peregrynacjach nieocenion\u0105 pomoc\u0105 s\u0142u\u017c\u0105 zeszyty Posta Stamps wydawane co kwarta\u0142 i wysy\u0142ane bezp\u0142atnie (!) po \u015bwiecie. Wystarczy trafi\u0107 na list\u0119 klient\u00f3w farerskiej poczty, zamawiaj\u0105c chocia\u017cby jedn\u0105 z ciekawych pozycji ksi\u0105\u017ckowych.\n\nTym razem Owcza poczta pomo\u017ce nam w poszukiwaniu \u015blad\u00f3w\u2026 \u015bwi\u0144 \u2013 zwierz\u0105t, kt\u00f3re trudno obecnie znale\u017a\u0107 w gospodarstwach na archipelagu.\n\nPosta Faroe Islands\n\nhttps://farerskiekadry.pl/2019/08/z-archiwum-farerskiej-poczty.html", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/642078006198183/"}
{"created_time": "2019-08-28 17:06:23", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/2747808531024289819?url=http%3A%2F%2Flocal.fo%2Fwp-content%2Fuploads%2F2019%2F08%2Fgrindadr%C3%A1p4.jpg&fb_obo=1&utld=local.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=GE-DURYZODzyq-U4-xbkjQ&_nc_oc=AdkPITK4EBn9P12_--EkxfaXOxWbjNzjS0pMxZMik7U_PO9-bbnQjOGJd2-iQjFrNTk&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAYTerWRSCLT8fETVbiSUZgAwsVbZewCOIRNslpmdjSAP&oe=684970FE", "link": "http://local.fo/here-is-the-reason-why-route-100-only-stopped-at-the-high-school-in-vestmanna/", "message": "Wie\u015bci z Local.fo - News from the Faroe Islands niezmiennie intryguj\u0105. Tym razem Strandfaraskip Landsins wprowadza autocenzur\u0119 (?), informuj\u0105c o przyczynie skr\u00f3cenia kurs\u00f3w linii do Vestmanny tylko w farerskiej wersji swojej strony internetowej. Kolejny przyczynek do podej\u015bcia Farer\u00f3w do #grindadr\u00e1p.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/641988019540515/"}
{"created_time": "2019-08-10 20:37:18", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/11381488113343754872?url=https%3A%2F%2Fi.ytimg.com%2Fvi%2FSkew7cgkW9w%2Fhqdefault.jpg&fb_obo=1&utld=ytimg.com&stp=dst-emg0_q75_s480x360_tt6&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=GE-DURYZODzyq-U4-xbkjQ&_nc_oc=AdkcRn7tb2xUvDr__pZ3geMecSIDeAzDK0KK0BUSSlF0_ycZZZlzUeD4kkRbuK86Feo&ccb=13-1&oh=06_Q3-zAXnHwf8omMUsKuF6nxyMrQQpQvkgt-o74DZF6QWP_30n&oe=68496E8E&_nc_sid=50234c", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=Skew7cgkW9w", "message": "Jak donosz\u0105 nasze farerskie \u017ar\u00f3d\u0142a, Maria \u00e1 Heygum - bohaterka filmu \"Aldur\" (pol. Fale) - sko\u0144czy\u0142a dzisiaj 95 lat.\n\nTil lukku vi\u00f0 degnum!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/632366070502710/"}
{"created_time": "2019-07-29 06:50:27", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/67611095_625983631140954_7818024858901544960_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=100&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=KlVkt7pElTgQ7kNvwHQqIbv&_nc_oc=Adl7-ITPDqJ6LbAAai-hBuud6w7Eqtui-fpZLn9Q4V6V5ZK5viDgifI9MGAEff_WEUI&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=GE-DURYZODzyq-U4-xbkjQ&oh=00_AfMeW1luTtIIqg0z0bpN00xc4UUyhZVLozTnK2lIYszYww&oe=686F031D", "link": null, "message": "G\u00f3\u00f0a \u00d3lavs\u00f8ku!\n\n\"Zwykle puste i ciche ulice sto\u0142ecznej star\u00f3wki wype\u0142niaj\u0105 si\u0119 prawdziwymi t\u0142umami jedynie dwa razy w roku \u2013 dwudziestego pi\u0105tego kwietnia w czasie Dnia Flagi (far. Flaggdagur) oraz podczas trwaj\u0105cego dwa dni lipcowego \u015bwi\u0119ta \u00d3lavs\u00f8ka. Rzesze Farer\u00f3w \u015bci\u0105ga\u0142y dawniej do T\u00f3rshavn skuszone przez zagraniczne towary dostarczane przez statki. Korzystaj\u0105c ze sprzyjaj\u0105cej letniej pogody, przybija\u0142y licznie do havnarskiego portu. Do roku 1836 zakazana by\u0142a sprzeda\u017c importowanych towar\u00f3w poza stolic\u0105. Dzi\u015b monopol handlowy to ju\u017c coraz bardziej odleg\u0142a historia, a \u015bwi\u0119to zatraci\u0142o sw\u00f3j pierwotny religijny charakter.\n\nDla Farer\u00f3w zje\u017cd\u017caj\u0105cych do stolicy z najodleglejszych zak\u0105tk\u00f3w archipelagu i \u015bwiata to obecnie przede wszystkim okazja do spotkania dawno niewidzianych znajomych i rodziny. Dwudziestego \u00f3smego lipca, pierwszego dnia \u015bwi\u0119towania, sportowcy wszelkich dyscyplin maszeruj\u0105 wsp\u00f3lnie przez miasto na g\u0142\u00f3wny plac Vagli\u00f0. Ich poch\u00f3d otwiera je\u017adziec dumnie dzier\u017c\u0105cy farersk\u0105 flag\u0119 merki\u00f0. Tego samego dnia odbywaj\u0105 si\u0119 fina\u0142y zawod\u00f3w wio\u015blarskich kappr\u00f3\u00f0ur oraz mecz o pi\u0142karski puchar L\u00f8gmanssteyp. Nast\u0119pnego dnia, po procesji sprzed katedry pod budynek parlamentu, uroczystym posiedzeniem z przem\u00f3wieniem premiera kolejny rok obrad inauguruje farerski L\u00f8gting.\"\n\n-- Farerskie Kadry\n\n#wyspyowcze #\u00d3lavs\u00f8ka", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/625984227807561/"}
{"created_time": "2019-07-26 17:38:37", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/16655532041535262090?url=http%3A%2F%2Fstatic1.squarespace.com%2Fstatic%2F5a324dd7bff200354f98f1e9%2F5a37ae2953450a165108bf9c%2F5d18fb2923d7900001604e69%2F1563461687974%2F5044F116.jpg%3Fformat%3D1500w&fb_obo=1&utld=squarespace.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=GE-DURYZODzyq-U4-xbkjQ&_nc_oc=AdnmeDgHOeJQcRy4h7l_4hRYcRC3aMw82r1zKZhtSIpf8wfeTkuslnRwQfAGRw6WjwA&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAdZwzVW3IH7KV40btJpUbpyLYiZ7NZomBuWFetHFS9a_&oe=68497ECC", "link": "https://www.tjodsavnid.fo/greinir/hvalastodin-opin", "message": "Dawna stacja wielorybnicza Hvalast\u00f8\u00f0in vi\u00f0 \u00c1ir otwiera swe podwoje. P\u00f3ki co jedynie w lipcowe i sierpniowe pi\u0105tki. Prowadzone od 2011 roku prace przy jej restauracji nie zosta\u0142y jeszcze uko\u0144czone.\n\n\"Na ca\u0142ym globie powsta\u0142o dwie\u015bcie czterna\u015bcie norweskich stacji wielorybniczych. Na samych Azorach dzia\u0142a\u0142o ich pi\u0119tna\u015bcie, dwadzie\u015bcia w Japonii, czterna\u015bcie kolejnych na zachodnim wybrze\u017cu Stan\u00f3w Zjednoczonych, a dwie w Maroku. R\u00f3\u017cni\u0142y si\u0119 rozmiarem, ale wszystkie mia\u0142y powtarzaj\u0105cy si\u0119 uk\u0142ad zabudowa\u0144 i charakter \u2013 gdy kt\u00f3ra\u015b przestawa\u0142a przynosi\u0107 doch\u00f3d, by\u0142a rozmontowywana i przenoszona na nowe miejsce.\n\nDo dzi\u015b zachowa\u0142y si\u0119 pozosta\u0142o\u015bci tylko trzech \u2013 Grytviken na Georgii Po\u0142udniowej, Albany w Australii i tej w vi\u00f0 \u00c1ir. Mieni\u0105ca si\u0119 czerwieni\u0105 farerska stacja jest jedynym \u015bladem po pr\u0119\u017cnej ga\u0142\u0119zi przemys\u0142u sprzed stu lat, kt\u00f3ry zachowa\u0142 si\u0119 na naszej p\u00f3\u0142kuli, a tak\u017ce \u015bwiadkiem rewolucji, jaka dokona\u0142a si\u0119 na Wyspach Owczych na prze\u0142omie XIX i XX wieku.\n\nW roku 2007 specjalna komisja powo\u0142ana przez farerskiego ministra kultury opublikowa\u0142a raport, w kt\u00f3rym sugeruje utworzenie muzeum na terenie dawnej stacji wielorybniczej. Obecnie trwaj\u0105 tam prace konserwatorskie, a przy wje\u017adzie znajduje si\u0119 tablica informacyjna z opisem budynk\u00f3w. Wizualizacja planowanego muzeum przedstawia sylwetk\u0119 wieloryba z w\u0142\u00f3kna szklanego na rampie stacji, repliki osprz\u0119tu i zdj\u0119cia z okresu prosperity. Zwiedzaj\u0105cy b\u0119d\u0105 mogli wynaj\u0105\u0107 \u0142\u00f3dki, a nast\u0119pnie odpocz\u0105\u0107 przy fili\u017cance herbaty.\"\n\n-- \"Farerskie kadry\"", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/624697134602937/"}
{"created_time": "2019-07-12 20:46:11", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/388641835439650297?url=https%3A%2F%2Fprzegladbaltycki.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2019%2F07%2FTorshavn-Wyspy-Owcze.jpg&fb_obo=1&utld=przegladbaltycki.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=GE-DURYZODzyq-U4-xbkjQ&_nc_oc=Adk6MyGMY0iu96CEnZW_kqr_jX_Bllj7gsWkEOIxMqCIwRHoQ01-KQPCsyTbGidI4rA&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAV2EgELvxnq5lJjKYeGgCNwRZDumaly3EbuUaievDwJ_&oe=684967D6", "link": "https://przegladbaltycki.pl/11450,spowalnianie-rzeczywistosci-recenzja-ksiazki-macieja-brencza-farerskie-kadry.html", "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/617576121981705/"}
{"created_time": "2019-07-07 10:08:08", "full_picture": null, "link": null, "message": "\u015awietne wie\u015bci z G\u00f6teborga dla fan\u00f3w farerskiego szczypiorniaka. Brawo!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/614767675595883/"}
{"created_time": "2019-07-05 17:44:59", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/5897471756008160213?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2019%2F07%2F12_66420737_641891706317189_4695042726528286720_n.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=GE-DURYZODzyq-U4-xbkjQ&_nc_oc=Adl5ggliamorq9sOckfLAwH4Zj1w65Jm0J7_xm5PuK5TY7NtlVRczv3DV9qDA1W8Y44&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAT0BPvGKC99oYnaxPSwRFREJ6Nicxa9bPH0f2P1y6b2M&oe=68495AA2", "link": "https://farerskiekadry.pl/2019/07/farerska-rozmowa-marcin-michalski-czesc-2.html", "message": "Zapraszamy na drug\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 rozmowy z Marcin Michalskim.\n\n\"To wydarzy\u0142o si\u0119 naprawd\u0119: wysiedli\u015bmy z Ma\u0107kiem z auta na starej g\u00f3rskiej drodze mi\u0119dzy Sumb\u0105 i Lopr\u0105. Pot\u0119\u017cnie wia\u0142o, cho\u0107 dzie\u0144 by\u0142 do\u015b\u0107 pogodny. W zasi\u0119gu wzroku nie by\u0142o \u017cadnej cywilizacji \u2013 tylko trawiaste zbocza, klify i ocean. Maciek wzi\u0105\u0142 z torebki ostatniego \u017celka i w tym momencie wiatr wyrwa\u0142 mu z r\u0119ki puste opakowanie. Pofrun\u0119\u0142o kilkaset metr\u00f3w od nas, ju\u017c za kraniec klifu, kr\u0119ci\u0142o b\u0105czki niczym latawiec. Nie umiem powiedzie\u0107 ile min\u0119\u0142o: p\u00f3\u0142 minuty, mo\u017ce troch\u0119 wi\u0119cej. W ka\u017cdym razie opakowanie przylecia\u0142o z powrotem do naszych r\u0105k i jak gdyby nigdy nic zabrali\u015bmy je ze sob\u0105.\"\n\n#wyspyowcze", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/613930549012929/"}
{"created_time": "2019-07-04 20:59:01", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/4096137925583381348?url=https%3A%2F%2Fi.ytimg.com%2Fvi%2FaL_rEkOOfk4%2Fhqdefault.jpg&fb_obo=1&utld=ytimg.com&stp=dst-emg0_q75_s480x360_tt6&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=GE-DURYZODzyq-U4-xbkjQ&_nc_oc=Adk7pC4KeR2wvmNAJiu7PyJPPIrfj5lgGWawcFcrQlhqAA5sZyIg6X9BLOR4i5WPUVE&ccb=13-1&oh=06_Q3-zAbkgofRi__nZSkJSeHS6VjBslUeXqCo7Kzmv2xeP9rnv&oe=68496343&_nc_sid=50234c", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=aL_rEkOOfk4", "message": "Po \u015bwietnym dokumencie \"ISOLAND: Islandzkie historie polskich emigrant\u00f3w\" Kuba Witek podj\u0105\u0142 si\u0119 ukazania w swoim reporterskim obiektywie Wysp Owczych.\n\n\"FAROE WAY: Sztuka przetrwania na Wyspach Owczych\u201d doczeka\u0142o si\u0119 ju\u017c farerskiej premiery, emisji w Kringvarp F\u00f8roya i na kilku polskich festiwalach. Film w pe\u0142nej wersji obejrze\u0107 mo\u017cna od kilku dni na YouTube.\n\nPolecamy! Czekamy na Wasze opinie o \"Faroe Way\".\n\n#faroeway #wyspyowcze", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/613487115723939/"}
{"created_time": "2019-07-01 20:38:35", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/65735012_612012555871395_4190247330374483968_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=102&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=F5ZLZsF_HrIQ7kNvwHwZ31Y&_nc_oc=AdnctkhD1kLU46daWS6N9xi3luv9q-0H-zYALn_FI1tJFvrQkWS2IhlCsRthB4sHC2E&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=GE-DURYZODzyq-U4-xbkjQ&oh=00_AfNLPj4bYYo7BFy4dKE05gbknhXHGcPZuJSmVTjjQGgm8w&oe=686F0DE4", "link": null, "message": "Przemi\u0142\u0105 niespodziank\u0119 zafundowa\u0142 mi Tygodnik Przegl\u0105d. W numerze 26/2019 znalaz\u0142 si\u0119 przedruk rozdzia\u0142u z \"Farerskich kadr\u00f3w\" po\u015bwi\u0119cony futbolowi na Owczych.\n\nPrzesy\u0142aj\u0105c pozdrowienia dla Pi\u0142ka no\u017cna na Wyspach Owczych, zapraszam do lektury.\n\nhttps://www.tygodnikprzeglad.pl/najnowszym-262019-numerze-przegladu-polecamy/", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/612012795871371/"}
{"created_time": "2019-06-28 18:06:11", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/3240203523398683032?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2019%2F06%2FMarcin.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=GE-DURYZODzyq-U4-xbkjQ&_nc_oc=AdkN2pT_QlCswTp2fdlVWUVPrqFAJbH1xfhTDo328ZytJRRZWt5Sopuswx4yD5-my6I&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAYVxfbsfXvSYfEXcpf13fP3cAerYGDQoJPtkqxJoj2Ya&oe=68497B59", "link": "https://farerskiekadry.pl/2019/06/farerska-rozmowa-marcin-michalski.html", "message": "Dzi\u015b w kolejnym odcinku \u201cFarerskiej rozmowy\u201d goszcz\u0119 wsp\u00f3\u0142autora pierwszej polskiej ksi\u0105\u017cki po\u015bwi\u0119conej Wyspom Owczym \u2013 \u201e81:1. Opowie\u015bci z Wysp Owczych\u201d - Marcin Michalskiego. Nasz\u0105 rozmow\u0119 publikujemy w dw\u00f3ch cz\u0119\u015bciach. Zapraszamy do lektury pierwszej z nich.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/610311226041528/"}
{"created_time": "2019-06-19 08:41:44", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/64384080_604654503273867_2513498961373822976_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=EgOJ_PB8ll0Q7kNvwHcYvKp&_nc_oc=AdmvObZei-RDly9JaSadW41R4rnVlNnWTejnnFMLnr_CpeN2KhO5JxbW5DVaNX-_CoM&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=GE-DURYZODzyq-U4-xbkjQ&oh=00_AfNXRsUFfNmhTwDKZeexwD7TycAPeM4DP0_rpaPsfu2xlQ&oe=686F0905", "link": null, "message": "Nowy numer \"Zewu P\u00f3\u0142nocy\" ju\u017c w kioskach. A w nim mi\u0119dzy innymi geologiczne osobliwo\u015bci Islandii oraz dwa smaczki z Wysp Owczych - legendy i farerskie nazwiska.\n\nPolecamy :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/604655326607118/"}
{"created_time": "2019-06-12 08:03:54", "full_picture": null, "link": null, "message": "Lingwistycznych zbocze\u0144 ci\u0105g dalszy ;)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/600648550341129/"}
{"created_time": "2019-05-27 19:44:48", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/17325746150284127455?url=http%3A%2F%2Flocal.fo%2Fwp-content%2Fuploads%2F2019%2F05%2Fsu%C3%B0uroy2.jpg&fb_obo=1&utld=local.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=GE-DURYZODzyq-U4-xbkjQ&_nc_oc=AdnK4XEUR-r0T6642Cm_5RfoTMnIMmJjn1ArZo_AcE3kqZW9i3XGHk4CvL5ulovInRc&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAWIG7pnGSR4izbCPOjNY5sNO8i_fxir6h3z1kBLbbR6j&oe=68497902", "link": "http://local.fo/undersea-tunnel-between-suduroy-and-the-mainland-may-become-reality-before-2030/", "message": "Tunel na Su\u00f0uroy jako kie\u0142basa wyborcza przez zbli\u017caj\u0105cym si\u0119 wyborami do parlamentu? Wszystkich farerskich polityk\u00f3w i tak bije Arnfinn \u00e1 Birtuni z ugrupowania walcz\u0105cego o legalizacj\u0119 marihuany sugeruj\u0105cy, \u017ce do 2030 tunele przestan\u0105 by\u0107 potrzebne, a zast\u0105pi\u0105 je... drony.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/592068754532442/"}
{"created_time": "2019-05-22 17:32:14", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/17133938774260279766?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2019%2F02%2FIMG_4997_crop.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=GE-DURYZODzyq-U4-xbkjQ&_nc_oc=AdlA4nuQsxRuLvXVBub6P1OON8sFOwJZLCKQgogRQ237OfwYv0kn73emW1eKa78SvOA&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAXXCxFgQZnWOrsNBPdXqqpzEUKrn-1y0GQ7pwoHWAgWQ&oe=68497118", "link": "https://farerskiekadry.pl/2019/02/asta-i-jej-kiosk.html", "message": "Licz\u0105cy ponad 80 lat kiosk Asty, kt\u00f3ry pod koniec stycznia znikn\u0105\u0142 ze sto\u0142ecznego skwerku, przeszed\u0142 gruntowny remont i powr\u00f3ci\u0142 na swoje miejsce. O wydarzeniu donosi portal Local.fo - News from the Faroe Islands\u200b publikuj\u0105c fotoreporta\u017c od nieocenionego J\u00f3gvan \u00c1 Dul\u200b - http://local.fo/pictures-astas-kiosk-is-back-after-renovation-by-new-owners/\n\nO historii kiosku poczyta\u0107 mo\u017cecie na Kadrach w jednym z wpis\u00f3w  - https://farerskiekadry.pl/2019/02/asta-i-jej-kiosk.html", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/589456098127041/"}
{"created_time": "2019-05-07 21:12:12", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/12400682603990646317?url=https%3A%2F%2Fumsit.knassar.fo%2Fmedia%2F2019%2F05%2F07%2F470x470%2Fhol1.jpg&fb_obo=1&utld=knassar.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=GE-DURYZODzyq-U4-xbkjQ&_nc_oc=AdnjmJrMtS1_fNd1-yZCUzcenR0xCIUEp5ArhidfaQA7aj2li0I4tIFf4M-5x5x0cv0&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAQMPZr8eXsudITsNJE9jH22OqDElRSt8myCO6uenRm7l&oe=68494DD4", "link": "https://portal.fo/dagur-16575/so-var-opid-igjognum.grein", "message": "Prace nad tunelem Eysturoyartunnilin P/f maj\u0105cym po\u0142\u0105czy\u0107 T\u00f3rshavn z wysp\u0105 Eysturoy id\u0105 pe\u0142n\u0105 par\u0105. Dzisiaj uko\u0144czono wiercenie tunelu mi\u0119dzy Strendur, Faroe Islands i Runav\u00edk po stronie Eysturoy. Trwa ustalanie wysoko\u015bci op\u0142at za przejazd podmorsk\u0105 przepraw\u0105 - od 50 do 100 koron w obie strony.\n\nTunel, kt\u00f3ry znacznie skr\u00f3ci przejazd na p\u00f3\u0142noc archipelagu, otwarty zostanie ju\u017c w przysz\u0142ym roku. W ramach dodatkowych atrakcji przejazd przez jedyne pod Atlantykiem rondo :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/581800882225896/"}
{"created_time": "2019-05-06 15:43:51", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/56910276_2475283699173015_6532973495796629504_n.jpg?stp=c180.0.396.396a_dst-jpg_s395x396_tt6&_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=1abd25&_nc_ohc=0j21DioHJZQQ7kNvwHTDHm8&_nc_oc=AdnnxDIsyi1c9-p57KMnHD8grK286HquO4XOJpggEN6OzAfN6XhNN_bGjlu1_SreTjc&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=GE-DURYZODzyq-U4-xbkjQ&oh=00_AfMs_uGCr25y8moyWudzehyuvIRr_Uh1hp8FB5fFoNXWHQ&oe=686EF123", "link": null, "message": "Zapraszamy wszystkich pasjonat\u00f3w p\u00f3\u0142nocnych rubie\u017cy z Warszawy i okolic w przysz\u0142\u0105 \u015brod\u0119, 15 maja do ksi\u0119garni BookBook. Spotkanie poprowadzi Marcin Michalski, wsp\u00f3\u0142autor legendarnej ju\u017c pozycji \"81:1. Opowie\u015bci z Wysp Owczych\".\n\nS\u00edggjast!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/581245715614746/"}
{"created_time": "2019-05-02 16:43:23", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/59484309_579388989133752_3476632153297518592_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=111&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=ZxePCDB2ldIQ7kNvwEmptdY&_nc_oc=AdnoKSyt0RFoPtG27DE0GOQqTLqHLYOsF32nZZoxtC4wcVraKDUNIdKG0dPtjFyzgF4&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=GE-DURYZODzyq-U4-xbkjQ&oh=00_AfNf_g53rN4V5Jim9tVd1-A8K85EcVcp63JkHsotb4wWJw&oe=686F0695", "link": null, "message": "Jak donosi farerska telewizja w poprzednim tygodniu na Eysturoy zainaugurowano dzia\u0142alno\u015b\u0107 kina dla zmotoryzowanych. Widzowie obejrze\u0107 mogli klasyk z lat 70-tych \"Grease\", a dzie\u0144 p\u00f3\u017aniej film \"Bohemian Rhapsody\". Stoj\u0105cy za projektem Petur Hansen chce w ten spos\u00f3b zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 na swoj\u0105 rodzinn\u0105 osad\u0119 - S\u00f8ldarfj\u00f8r\u00f0ur - kt\u00f3ra cz\u0119sto bywa pomijana.\n\nNaszemu niezawodnemu \u017ar\u00f3d\u0142u na Wyspach przypad\u0142a zaszczytna rola bileterki. \"Pi\u0119\u0107dziesi\u0105t bilet\u00f3w na wydarzenie rozesz\u0142o si\u0119 w kilka godzin\" - donosi Sabina i przesy\u0142a za\u0142\u0105czone zdj\u0119cie. Nie zabrak\u0142o kawy i popcornu.\n\n\u0179r\u00f3dlo: http://kvf.fo/greinar/2019/04/22/drive-cinema-eysturoy\n\nhttps://www.facebook.com/events/2115843595202355/", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/579389519133699/"}
{"created_time": "2019-05-02 12:31:11", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/7027729793484444913?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2019%2F05%2FIMG_5233_sm.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=GE-DURYZODzyq-U4-xbkjQ&_nc_oc=Adl1_lrDaf6BgLq58sPvj121hrXcIfiP9qzWOfe1or9eqxYroKOYRZ8zllTi8wfewks&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAZ2PZ0NmU5Hl45YNNGVwLqu-0I0GXZ9dmb4zrEZab6DV&oe=684949D5", "link": "https://farerskiekadry.pl/2019/05/sa-rzeczy-ktorych-nie-ma.html", "message": "\"S\u0105 rzeczy, kt\u00f3rych nie ma\" - ta g\u0142\u0119boka prawda wypisana sprayem na murze utkwi\u0142a mi w pami\u0119ci ju\u017c \u0142adnych na\u015bcie lat temu. A powr\u00f3ci\u0142a wraz z pytaniem, kt\u00f3re zadano mi niedawno \u2013 jakich zawod\u00f3w, kt\u00f3re nam \u2013 Polakom, ludziom z kontynentu \u2013 wydaj\u0105 si\u0119 oczywiste i codziennie, nie spotkamy na Wyspach. A tak\u017ce \u2013 odwracaj\u0105c to pytanie \u2013 jakich farerskich rzeczy pr\u00f3\u017cno szuka\u0107 na naszym podw\u00f3rku.\n\nZapraszam na nieoczywist\u0105 podr\u00f3\u017c po farerskich zaskoczeniach.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/579292622476722/"}
{"created_time": "2019-05-01 08:44:16", "full_picture": null, "link": null, "message": "Podes\u0142ane przez Utul\u0119 THULE - farerski pisany kontra farerski m\u00f3wiony. A\u017c chce si\u0119 zakrzykn\u0105\u0107 Ei\u00f0i!, tzn. \"Aje!\" \ud83d\ude04", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/578753849197266/"}
{"created_time": "2019-04-26 17:56:52", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/8780575915192765580?url=http%3A%2F%2Flocal.fo%2Fwp-content%2Fuploads%2F2019%2F04%2Fhvannhagi8.jpg&fb_obo=1&utld=local.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=GE-DURYZODzyq-U4-xbkjQ&_nc_oc=AdlebzXxG-p1w8JwnO6Wx5p8Yie1itv8HTVJ75S5A-so9Vn8_pvLY4VRFJmBusNa40w&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zATVCQD0EQFZthGvZPg5nlburN9ag-aHEANSv6cC9EkGl&oe=684970DF", "link": "http://local.fo/closed-for-maintenance-open-for-voluntourism-weekend-kicks-off-today/", "message": "Dzi\u015b i jutro jedena\u015bcie farerskich szlak\u00f3w zamkni\u0119tych jest dla turyst\u00f3w. Trwa ich wielkie sprz\u0105tanie, montowane s\u0105 nowe oznaczenia, powstaj\u0105 punkty widokowe. Na Klakkura g\u00f3ruj\u0105cego nad Klaksv\u00edk wejdziemy teraz \u017cwirow\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 zamiast trawiastym zboczem. Ile ze swej surowo\u015bci strac\u0105 w ten spos\u00f3b farerskie \u015bcie\u017cki?", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/576572446082073/"}
{"created_time": "2019-04-25 07:42:17", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://farerskiekadry.pl/2016/04/merki.html", "message": "Co roku 25 kwietnia Farerczycy \u015bwi\u0119tuj\u0105 rocznic\u0119 wydarzenia, kt\u00f3re w historii \u015bwiata przesz\u0142o niezauwa\u017cone. Wydarzenie to jednak by\u0142o jednym z wielu drobnych krok\u00f3w, kt\u00f3re pozwoli\u0142y uzyska\u0107 Wyspom Owczych cz\u0119\u015bciow\u0105 autonomi\u0119 (w 1948 r.) i rozbudzi\u0107 niepodleg\u0142o\u015bciowe aspiracje mieszka\u0144c\u00f3w 17 wysp zagubionych gdzie\u015b na p\u00f3\u0142nocnym Atlantyku.\n\nDzi\u015b na Wyspach \u015bwi\u0119tuje si\u0119 Dzie\u0144 Flagi - #Flaggdagur.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/575850459487605/"}
{"created_time": "2019-04-22 19:02:49", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/5309644500998715002?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2019%2F04%2FIMG_5459_sm.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=GE-DURYZODzyq-U4-xbkjQ&_nc_oc=AdkxgmVgMFV7KrCCQ9OXdDwhyqhuwTW983v3QPfexjt3dikqY654DFCtPFcABqx0LLA&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAdn754qGEU4urynv1SEWqE0HI44bB8SezZpbpgnPLbbJ&oe=68495DCD", "link": "https://farerskiekadry.pl/2019/04/o-morzu-i-malarstwie.html", "message": "Leirv\u00edk na wschodnim wybrze\u017cu wyspy Eysturoy wi\u0119kszo\u015b\u0107 przeje\u017cd\u017ca w drodze na p\u00f3\u0142noc archipelagu lub w kierunku T\u00f3rshavn. Ot, wylot z tunelu, rondo, ograniczenie pr\u0119dko\u015bci, drugie rondo, stacja benzynowa i kolejny tunel.\n\nDzi\u015b odwiedzimy dzia\u0142aj\u0105ce od 2000 roku B\u00e1tasavn og m\u00e1lningasavn (pol. Muzeum \u0141odzi i Malarstwa), w kt\u00f3rym zebrano ciekawe eksponaty. Poznamy tak\u017ce tw\u00f3rczo\u015b\u0107 farerskiego impresjonisty S\u00e1mala Toftanesa.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/574681982937786/"}
{"created_time": "2019-04-21 17:50:22", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/8075600633622440906?url=https%3A%2F%2Fgfx.radiozet.pl%2Fvar%2Fradiozet%2Fstorage%2Fimages%2Fradio%2Fprogramy%2Fmapa-swiata.-magazyn-tomka-michniewicza-w-radiu-zet%2Fwyspy-owcze-rozmowa-z-maciejem-brenczem%2F1208609-1-pol-PL%2FWyspy-Owcze-rozmowa-z-Maciejem-Brenczem-POSLUCHAJ_article.jpg&fb_obo=1&utld=radiozet.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=GE-DURYZODzyq-U4-xbkjQ&_nc_oc=AdlFU6FtsMe26QUhhneTIxLv_4rZam-6hHXrMFsPjsiJJiRnFOBPsLcrQ5S0_tE0D_s&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAVERkO49ex795h6hbuRB26OogCWNktokjMNguRicunij&oe=68494E5F", "link": "https://www.radiozet.pl/Radio/Programy/Mapa-Swiata.-Magazyn-Tomka-Michniewicza-w-Radiu-ZET/Wyspy-Owcze-rozmowa-z-Maciejem-Brenczem", "message": "Radiowa farerska kumulacja w pe\u0142ni :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/574164549656196/"}
{"created_time": "2019-04-21 17:42:18", "full_picture": null, "link": null, "message": "Zapraszamy na specjalne, \u015bwi\u0105teczne wydanie Tr\u00f3jkowego \"\u015awiata z lotu Drozda\" w wielkanocny poniedzia\u0142ek po godzinie \u00f3smej.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/574161592989825/"}
{"created_time": "2019-04-19 17:30:52", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/12383128234552429912?url=https%3A%2F%2Fwww.polskieradio.pl%2Fstyle%2Fresponsive2%2F_img%2Fpr1-logo.png&fb_obo=1&utld=polskieradio.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=4MgGe1-D5-z6cPVXGVyrdA&_nc_oc=AdmHdXfS-fEQEcM-72BBUhG1XYOViDL1C3xg1DEArLV6rohQjFO9uUIMu2rikNoUr-s&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zARE3-iL5GF7tEMsIb1Fxzz6wQc1BbPZ1ag7uwroaBazn&oe=684971AE", "link": "https://www.polskieradio.pl/9/5376,Swiat-z-lotu-Drozda", "message": "Najbli\u017cszy odcinek tr\u00f3jkowej audycji \"\u015awiat z lotu Drozda\" wyj\u0105tkowo w \u015bwi\u0105teczny poniedzia\u0142ek. Kilka minut po godzinie \u00f3smej b\u0119dziecie mogli pos\u0142ucha\u0107 o Wyspach Owczych. Zapraszam przed radioodbiorniki.\n\nP.S. Dla \u015bpioch\u00f3w nagranie audycji - jak zwykle - dost\u0119pne b\u0119dzie  na stronie Tr\u00f3jki ;)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/573230023082982/"}
{"created_time": "2019-04-19 10:50:59", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroe-primo.hosted.exlibrisgroup.com/primo-explore/fulldisplay?docid=45faroe_aleph000778495&context=L&vid=45FAROE_VIEW&lang=fo_FO", "message": "#FarerskieKadry znale\u017a\u0107 mo\u017cna tak\u017ce na p\u00f3\u0142ce farerskiej Biblioteki Narodowej. Ksi\u0105\u017cka trafi\u0142a do dzia\u0142u 45.4 oznaczona has\u0142ami \"Wyspy Owcze\", \"Spo\u0142ecze\u0144stwo\", \"Krajobraz\", \"Historia\" uzupe\u0142niaj\u0105c ca\u0142kiem poka\u017an\u0105 kolekcj\u0119 polskiej literatury w farerskich zbiorach.\n\nPierwsze kroki przy kolejnej wizycie na Owczych skieruj\u0119 na J.C. Svabos g\u00f8ta 16, T\u00f3rshavn.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/573082203097764/"}
{"created_time": "2019-04-16 17:08:14", "full_picture": null, "link": null, "message": "Kto mo\u017ce, niech podskoczy do havnarskiego SMS ;)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/571874129885238/"}
{"created_time": "2019-04-16 17:07:52", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://moje-bestsellery.blogspot.com/2019/04/farerskie-kadry-recenzja.html", "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/571873989885252/"}
{"created_time": "2019-04-12 20:20:29", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/10769157287391905988?url=http%3A%2F%2Flocal.fo%2Fwp-content%2Fuploads%2F2019%2F04%2Fhavnar-bio1-1000x600.jpg&fb_obo=1&utld=local.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=4MgGe1-D5-z6cPVXGVyrdA&_nc_oc=AdnRvVVevkQrXG-b03brxO2-HGao6IX_ECwmVIAN314ADgTvqm1dp3u6B_LEU9PBiNw&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zARDdLjuFNz1Yvq8GJbRxpNtbGYBzynyXlgcLqEsJ0Rg-&oe=6849711C", "link": "http://local.fo/torshavn-cinema-gets-rid-of-intermission/", "message": "Wstrz\u0105saj\u0105ce wie\u015bci z farerskiej stolicy!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/570110863394898/"}
{"created_time": "2019-04-12 18:59:05", "full_picture": null, "link": null, "message": "Kolejny numer Zupe\u0142nie Inny \u015awiat, kolejny ciekawy temat i wci\u0105gaj\u0105ce artyku\u0142y. Kadry zapraszaj\u0105 (wraz z Utul\u0119 THULE, kt\u00f3rej artyku\u0142 znalaz\u0142 si\u0119 po s\u0105siedzku) do lektury.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/570082520064399/"}
{"created_time": "2019-04-11 20:20:53", "full_picture": null, "link": null, "message": "Je\u015bli uwa\u017cacie Wyspy Owcze czy Islandi\u0119 za Dalek\u0105 P\u00f3\u0142noc, to co powiecie na wypraw\u0119 na Jeszcze Dalsz\u0105 P\u00f3\u0142noc? Ot, cho\u0107by na Alask\u0119.\n\nKierunek Alaska zaprasza. \u015aled\u017acie kolejne wpisy Damiana odkrywaj\u0105cego kawa\u0142ek po kawa\u0142ku tajemnice tego oderwanego od reszty USA stanu.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/569632590109392/"}
{"created_time": "2019-04-04 10:04:53", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/56476725_1259518544172671_4066470392993153024_n.jpg?stp=c600.0.600.600a_dst-jpg_s600x600_tt6&_nc_cat=104&ccb=1-7&_nc_sid=1abd25&_nc_ohc=NJL6ynb8RMgQ7kNvwEk5SPQ&_nc_oc=AdmcqonbB0uayxDkYcJl6JJ2_BYHQsXYLW8gUrAPcWtL2Z8Leo7OPO6o2BfN5OYDZs8&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=4MgGe1-D5-z6cPVXGVyrdA&oh=00_AfOSejYeIxtTMw0aPvg5z9fX0GyF6io2CkmOV3ySznOGag&oe=686EFDD9", "link": null, "message": "Wraz z Z Innej Beczki zapraszamy w przysz\u0142\u0105 sobot\u0119 do \u0141odzi na spotkanie o Wyspach Owczych i wok\u00f3\u0142 ksi\u0105\u017cki \"#FarerskieKadry. Wyspy, gdzie owce m\u00f3wi\u0105 dobranoc\". Pozw\u00f3lcie si\u0119 oczarowa\u0107 dzikiej naturze, niezwyk\u0142emu j\u0119zykowi i muzyce w miejscu, w kt\u00f3rym czas p\u0142ynie inaczej. Gdzie piwo warzy si\u0119 w dw\u00f3ch browarach, a jeszcze kilka dekad temu silniejsze trunki przesy\u0142ano poczt\u0105 z Danii.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/566109977128320/"}
{"created_time": "2019-03-30 20:52:19", "full_picture": null, "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/564126357326682/"}
{"created_time": "2019-03-29 09:44:57", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/12585059415539187350?url=https%3A%2F%2Fi.ytimg.com%2Fvi%2FAl_DkFwYAws%2Fmaxresdefault.jpg&fb_obo=1&utld=ytimg.com&stp=c0.0.1280.720a_dst-emg0_q75_s1280x720_tt6&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=4MgGe1-D5-z6cPVXGVyrdA&_nc_oc=Adk34n64OIGkZVNHpJnslLLzHJPuxFCVyPUMK-2yWijnqFmeTky0Kf1k68svV37xZII&ccb=13-1&oh=06_Q3-zAbmnvHPtgM4i9ReyWU_6W4aF2W1oBd_TM2hsmbVz_OrZ&oe=6849571D&_nc_sid=632586", "link": "https://www.youtube.com/attribution_link?a=7X1VK7q2oLo&u=%2Fwatch%3Fv%3DAl_DkFwYAws%26feature%3Dshare", "message": "Patryk Topoli\u0144ski na kanale J\u0119zykowa Si\u0142ka - z nami \u017caden j\u0119zyk nie jest obcy opisuje j\u0119zyki p\u00f3\u0142nocy, w tym farerski.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/563459267393391/"}
{"created_time": "2019-03-28 20:44:27", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/53403627_2044466889009138_7626217245869342720_n.jpg?stp=c288.0.625.625a_dst-jpg_s625x625_tt6&_nc_cat=102&ccb=1-7&_nc_sid=1abd25&_nc_ohc=q4D9nci8M0IQ7kNvwGLB2wh&_nc_oc=AdlhO3mlfC4uxL7PPWraJIbncnPdAQzKQPu_puH4NNTp6DiGgI6RkoN1uj4rlFpkl-M&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=4MgGe1-D5-z6cPVXGVyrdA&oh=00_AfM3gdwUfrRtDR2Tjv-z0W74B_0m6jh14cGYi8DZvNRysw&oe=686EE4EA", "link": null, "message": "Spotkanie autorskie wok\u00f3\u0142 ksi\u0105\u017cki #FarerskieKadry ju\u017c w sobot\u0119 w ramach Gda\u0144skie Targi Ksi\u0105\u017cki 2019 w Polska Filharmonia Ba\u0142tycka Im. Fryderyka Chopina W Gda\u0144sku.\n\nZ kim widzimy si\u0119 nad Mot\u0142aw\u0105?", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/563261167413201/"}
{"created_time": "2019-03-24 16:56:07", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/54524741_2005631442896842_6952877304271863808_n.jpg?stp=c286.0.628.628a_dst-jpg_s628x628_tt6&_nc_cat=104&ccb=1-7&_nc_sid=1abd25&_nc_ohc=G4E9qFSJZI8Q7kNvwE0IjMS&_nc_oc=AdmpE9K0OyYQg2wpZCmzwXhbm9CUyUl-7rCV422HVys6AC35o1ME6UdlLNEOUgexld4&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=4MgGe1-D5-z6cPVXGVyrdA&oh=00_AfNgVsSOXyplK24ce8m6FFieIobowe6NzVnibdEc2dsamA&oe=686EDCF7", "link": null, "message": "Wraz ze Skandynawistyczne Ko\u0142o Naukowe NORDEN zapraszam do Krakowa na spotkanie autorskie wok\u00f3\u0142 ksi\u0105\u017cki  \"#FarerskieKadry. Wyspy, gdzie owce m\u00f3wi\u0105 dobranoc\".\n\nKiedy: 27 kwietnia\nGdzie: Sp\u00f3\u0142dzielnia Ogniwo, Krak\u00f3w\n\nZ kim si\u0119 widzimy? :)\n\n#wkk2019", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/561478384258146/"}
{"created_time": "2019-03-24 10:33:22", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/4466514923474081168?url=https%3A%2F%2Fwoblink.com%2Fstorable%2Fpub_photos%2F1830454-farerskie-kadry.jpg&fb_obo=1&utld=woblink.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=4MgGe1-D5-z6cPVXGVyrdA&_nc_oc=AdnRgEY8jEVmxmxFkXddgpoW8SdvHUTbn49P_wt2XNykGyF-KPqt2sndrULGoNu2xgU&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAcRWbBmj9B7fO77D07drwztS7reIiIKf73Z432Cwo5FV&oe=684959F6", "link": "https://woblink.com/ebook/farerskie-kadry-brencz-maciej-42104", "message": "#farerskiekadry i inne ksi\u0105\u017cki z Wydawnictwo Pozna\u0144skie w wersji elektronicznej w promocji na Woblink za mniej ni\u017c dwie dyszki :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/561252240947427/"}
{"created_time": "2019-03-22 16:56:18", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/6296964605285709239?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2019%2F03%2F53188138_1168507219994176_8836769021085876224_crop.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=4MgGe1-D5-z6cPVXGVyrdA&_nc_oc=AdmBNY2KTQILSE_rD6sy4-s1xAiuzZHPwkctv84xB3suBBpddlkbTzOH-LFCQrIz2ks&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAUVdz0JmCruowRIrj6nwaKRUCC1BrkHk1wWU9Bo3joBR&oe=6849580A", "link": "https://farerskiekadry.pl/2019/03/farerska-rozmowa-agata-ozarowska.html", "message": "Wyspy Owcze to tak\u017ce suma wspomnie\u0144 os\u00f3b, kt\u00f3re obra\u0142y nietypowy kierunek. Dla kt\u00f3rych daleki archipelag sta\u0142 si\u0119 nowym domem, ale i tych, kt\u00f3re sw\u0105 farersk\u0105 pasj\u0119 buduj\u0105 z pewnej odleg\u0142o\u015bci, b\u0119d\u0105c na Owczych nadal go\u015b\u0107mi. Postanowi\u0142em uzupe\u0142ni\u0107 Farerskie kadry o ich spojrzenie na Wyspy. Dzisiejsz\u0105 rozmow\u0105 z Agata O\u017carowska Photography chcia\u0142bym rozpocz\u0105\u0107 nowy cykl, kt\u00f3ry nazwa\u0142em #FarerskieRozmowy.\n\nS\u0142owa uzupe\u0142niaj\u0105 pi\u0119kne czarno-bia\u0142e zdj\u0119cia z archiwum Agaty. A\u017c chce si\u0119 zn\u00f3w na Faroje...", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/560510411021610/"}
{"created_time": "2019-03-19 21:18:55", "full_picture": null, "link": null, "message": "Nowy numer Zupe\u0142nie Inny \u015awiat wyl\u0105duje na p\u00f3\u0142kach w Empiku pod koniec marca.\n\nTym razem tematem przewodnim b\u0119dzie Dania. A je\u015bli Dania, to oczywi\u015bcie zabrakn\u0105\u0107 nie mo\u017ce tekstu o Wyspach Owczych. Czekamy i zach\u0119camy do lektury!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/559237387815579/"}
{"created_time": "2019-03-17 19:05:41", "full_picture": null, "link": null, "message": "Razem z Bardziej lubi\u0119 ksi\u0105\u017cki ni\u017c ludzi zapraszamy do lektury wywiadu wok\u00f3\u0142 ksi\u0105\u017cki #farerskiekadry.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/558344637904854/"}
{"created_time": "2019-03-17 16:49:02", "full_picture": null, "link": null, "message": "Bor\u00f3wka Music zaprasza na koncert ELINBORG do pozna\u0144skiej Meskalina przy okazji przytaczaj\u0105c kilka ciekawostek z ksi\u0105\u017cki #farerskiekadry :)\n\nElinborg [ Wyspy Owcze ] zagra w Poznaniu - Meskalina", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/558288321243819/"}
{"created_time": "2019-03-15 17:32:34", "full_picture": null, "link": null, "message": "Farerskie kadry i Wydawnictwo Pozna\u0144skie zapraszaj\u0105 na spotkanie autorskie w ramach Gda\u0144skie Targi Ksi\u0105\u017cki 2019.\n\nKiedy: sobota, 30 marca / 10:00 - 12:00\nGdzie: Polska Filharmonia Ba\u0142tycka, Gda\u0144sk\nProwadzenie: Jaros\u0142aw Ku\u017aniar LIVE\n\nZ kim widzimy si\u0119 w Gda\u0144sku?", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/557407594665225/"}
{"created_time": "2019-03-14 18:25:19", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/53809435_557012001371451_1061876109261406208_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=106&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=tnmKt2l-By4Q7kNvwE9VcR3&_nc_oc=Adn_7Fgx9kctSxH9uroSdG8IgbV23AbYX5_9bPjJ4-1ivjFsJemsdCX7XKSchVBAXSg&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=4MgGe1-D5-z6cPVXGVyrdA&oh=00_AfMSqPS2gaUmDkgGWbANQG5cDyfJVSufYnn1l4WFlzPUOg&oe=686F04FA", "link": null, "message": "Na wczorajszym nagraniu audycji \"Mapa \u015bwiata\" w Radiu Zet u Tomek Michniewicz.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/557013398037978/"}
{"created_time": "2019-03-12 20:39:10", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://notatnikkulturalny.blogspot.com/2019/03/farerskie-kadry-wyspy-gdzie-owce-mowia.html", "message": "Kolejna recenzja ksi\u0105\u017cki, tym razem na blogu \"Notatnik kulturalny\".\n\n#farerskiekadry\n\nhttps://notatnikkulturalny.blogspot.com/2019/03/farerskie-kadry-wyspy-gdzie-owce-mowia.html", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/556309928108325/"}
{"created_time": "2019-03-09 14:18:21", "full_picture": null, "link": null, "message": "Pozna\u0144skie Targi Ksi\u0105\u017cki w s\u0142owie i kadrze na My\u015bli i s\u0142owa wiatrem niesione. Nie zabrak\u0142o zdj\u0119\u0107 ze spotkania \"Kierunek: P\u00f3\u0142noc\" prowadzonego przez Przemys\u0142aw Czarnecki, w kt\u00f3rym razem z Natalia Ko\u0142aczek (Szwecjoblog) mia\u0142em przyjemno\u015b\u0107 bra\u0107 udzia\u0142.\n\nZ polskim czytelnictwem nie jest \u017ale.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/554993984906586/"}
{"created_time": "2019-03-09 11:39:36", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/14896679740113331331?url=http%3A%2F%2Flocal.fo%2Fwp-content%2Fuploads%2F2018%2F01%2Ffacebookmain.png&fb_obo=1&utld=local.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=4MgGe1-D5-z6cPVXGVyrdA&_nc_oc=Adk75ol-sk_DcZqANNl9GCKu5Qzg2ESomhFVnlUxttSv6dFdBrPq0kO_iG-aUI8gZN4&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAdmMwBN8tAW0Tz4W0ubehnsxnY_V7fZWKSmecfl3LCer&oe=68497A56", "link": "http://local.fo/this-weeks-hot-seat-ivan-from-russia/", "message": "Ivan Eginsson Eysturland w rozmowie z portalem Local.fo - News from the Faroe Islands o \u017cyciu na Wyspach Owczych, swojej fascynacji dalekim archipelagiem i trudach integracji. Ciekawie. Warto przeczyta\u0107!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/554938881578763/"}
{"created_time": "2019-03-08 17:53:58", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/53453733_554641218275196_1431939588225499136_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=100&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=5mQWrtSLLrYQ7kNvwHkUCoT&_nc_oc=Adk83e-kTKgG1NB6CihNaGOQfR5sTx7Xhanc0OIP91QpZ5xw6SiOumXfr0Secglsl8Q&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=4MgGe1-D5-z6cPVXGVyrdA&oh=00_AfPdMGnYWyXLBO4vGl4x2HadreKaLeoEBOASSILPJ6yeBw&oe=686EE910", "link": null, "message": "W Jedynka - Program 1 Polskiego Radia, w cyklicznym felietonie \"Czytam, bo lubi\u0119\", Magda Miko\u0142ajczuk opowiada  o ksi\u0105\u017cce \"Farerskie kadry. Wyspy, gdzie owce m\u00f3wi\u0105 dobranoc\" :)\n\n#jedynka #farerskiekadry #czytambolubi\u0119 #farojeweterze\n\nhttps://www.polskieradio.pl/7,Jedynka/6072,Czytam-bo-lubie", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/554641881608463/"}
{"created_time": "2019-03-06 19:24:03", "full_picture": null, "link": null, "message": "IceStory - takk fyri(r)!\n\n(w nawiasie dla Islandczyk\u00f3w :D)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/553815235024461/"}
{"created_time": "2019-03-06 10:15:06", "full_picture": null, "link": null, "message": "Je\u015bli p\u00f3\u0142nocne rubie\u017ce Europy s\u0105 miejscem, o kt\u00f3rym ciep\u0142o my\u015blicie, nie mo\u017cecie przegapi\u0107 Nordic Talking Festival - druga edycja. Widzimy si\u0119 w Gda\u0144sku za miesi\u0105c, a ju\u017c dzi\u015b organizatorki opublikowa\u0142y program wydarzenia.\n\nhttps://www.facebook.com/events/603056886716280\n\nS\u00edggjast! // Do zobaczenia!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/553635848375733/"}
{"created_time": "2019-03-05 17:06:54", "full_picture": null, "link": null, "message": "Odliczamy czas :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/553330721739579/"}
{"created_time": "2019-03-03 21:25:56", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/53246849_1168507239994174_8258739158315433984_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=104&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=gCW70Cks5D0Q7kNvwEJZy_B&_nc_oc=Adlml-ZA63lviM6S3tlEN92HYoYCSd5MpIyXWe0sLllqGXzsA3VuzECcnMR-ImQMnbc&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=ENakPCMsxkFrJpJIn7Mc3w&oh=00_AfM27_ZmnbxnXuM5PdS8oG-d_WHu7UF3-tNhYftMkFvkQw&oe=686EE55F", "link": null, "message": "Koniecznie zajrzyjcie na Agata O\u017carowska Photography po wi\u0119cej farerskich kadr\u00f3w.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/552584291814222/"}
{"created_time": "2019-03-03 08:59:39", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/52890001_552340451838606_3619020914844237824_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=ygB9m7lGteQQ7kNvwECV-Q0&_nc_oc=AdkgHOUXcSTXxpGXYNumJO9u27mJnvis8lbXKiU-uVkjjQWiDBgiYmlK9_RkTrKaerw&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=ENakPCMsxkFrJpJIn7Mc3w&oh=00_AfOERTkF_rJ1UDuaaAL1yVtOBUuKiUORULxy-lmYdUIf5A&oe=686EE417", "link": null, "message": "#FarerskieKadry\n\n\"Siedz\u0119 na kamieniu na szlaku z Kollfjar\u00f0ardalur do Leynar. G\u0119sta mg\u0142a pozwala dostrzec tylko kolejny kamienny kopczyk wyznaczaj\u0105cy drog\u0119 przez farerskie pustkowie (...) Szemrz\u0105cy w oddali strumyk wydaje si\u0119 pochodzi\u0107 spoza tego \u015bwiata. Na trzykilometrowym szlaku skurczy\u0142 si\u0119 on dla mnie do okr\u0119gu ograniczonego kilkudziesi\u0119cioma metrami wzgl\u0119dnej widoczno\u015bci.\" - fragment ksi\u0105\u017cki.\n\nhttps://farerskiekadry.pl/ksiazka\n\nFot. Widok z Sornfelli na skryte w chmurach Wyspy Owcze", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/552341088505209/"}
{"created_time": "2019-03-03 08:50:10", "full_picture": null, "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/552336838505634/"}
{"created_time": "2019-03-01 20:30:51", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/53295604_551686665237318_8927963885588185088_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=106&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=5pEzQjb_PeoQ7kNvwGOyP8d&_nc_oc=AdlfBIYGksPlOGlDJsQLmAnen_fOzOYC-nRF_VTimhHYBDlNtw086LzmwfNfmeo7ioA&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=ENakPCMsxkFrJpJIn7Mc3w&oh=00_AfPA4J1txGECu8rqH8gAHzCd-JvqfbIOEelWvaLEILGxtQ&oe=686F10DA", "link": null, "message": "#FarerskieKadry\n\nPrzyjemnie znale\u017a\u0107 si\u0119 w takim gronie z IceStory i Marcin Michalski + zak\u0142adka od We\u0142niacze :)\n\n\"Wsp\u00f3\u0142cze\u015bni Farerowie, z charakterystycznym dla siebie dystansem i autoironi\u0105, twierdz\u0105, \u017ce s\u0105 potomkami tych Norweg\u00f3w p\u0142yn\u0105cych w kierunku Islandii, kt\u00f3rzy zapadli na chorob\u0119 morsk\u0105 i zostali pozostawieni przez swoich ziomk\u00f3w na kawa\u0142ku l\u0105du, kt\u00f3ry pojawi\u0142 si\u0119 ni st\u0105d ni zow\u0105d na horyzoncie po\u015brodku oceanu. Opisuj\u0105 wi\u0119c siebie jako potomk\u00f3w s\u0142abszych wiking\u00f3w wymieszanych z grupk\u0105 irlandzkich osadnik\u00f3w, z kt\u00f3rych pomocy cz\u0119sto korzystali nordyccy zdobywcy\" - fragment ksi\u0105\u017cki.\n\nhttps://farerskiekadry.pl/ksiazka", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/551687998570518/"}
{"created_time": "2019-03-01 17:11:14", "full_picture": null, "link": null, "message": "#FarerskieKadry", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/551621768577141/"}
{"created_time": "2019-02-28 11:52:38", "full_picture": null, "link": null, "message": "Bardziej lubi\u0119 ksi\u0105\u017cki ni\u017c ludzi pi\u0119knie zamyka Owcze w zdaniu \"Wyspy Owcze to \u015bwiat, w kt\u00f3rym wszystko jest bardziej i wszystkiego jest mniej\".\n\nDzi\u0119kuj\u0119 za recenzj\u0119 i obj\u0119cie ksi\u0105\u017cki #FarerskieKadry  patronatem.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/551034168635901/"}
{"created_time": "2019-02-27 22:13:14", "full_picture": null, "link": null, "message": "#FarerskieKadry - dopiero co zacz\u0105\u0142 opada\u0107 kurz po dzisiejszej premierze, a Bibliofilem by\u0107 ju\u017c przybywa do nas z recenzj\u0105 jeszcze ciep\u0142ej ksi\u0105\u017cki.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/550811008658217/"}
{"created_time": "2019-02-27 07:16:00", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/52694955_549906232082028_2373000127171264512_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=cqqwW7wuwuUQ7kNvwEsyXXh&_nc_oc=AdklJSpkFXfjH8X2-XTvOgC1upNuF71eAj6jcgGx0wBl1209p8aev8s9K427yeB0Ucg&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=ENakPCMsxkFrJpJIn7Mc3w&oh=00_AfOJpQMaeUn9SUieBL6B0lRPynbj9TOgLrC6OX37L51jbQ&oe=686EF3AA", "link": null, "message": "#FarerskieKadry\n\nJak ten czas leci! Rok temu w naj\u015bmielszych snach nie przypuszcza\u0142em, \u017ce przyjdzie mi dzisiaj poinformowa\u0107 Was o premierze ksi\u0105\u017cki. Mojej ksi\u0105\u017cki, w kt\u00f3rej staram si\u0119 opisa\u0107 okruszek \u015bwiata, a przy okazji chyba i kawa\u0142ek siebie.\n\nWszystko zacz\u0119\u0142o si\u0119 na zesz\u0142orocznym Nordic Talking Festival, od kr\u00f3tkiej rozmowy i propozycji napisania ksi\u0105\u017cki o Owczych od redaktorek z Wydawnictwo Pozna\u0144skie. Kilka dni p\u00f3\u017aniej Fr\u00f3\u00f0skaparsetur F\u00f8roya przyj\u0119\u0142o mnie w grono s\u0142uchaczy wakacyjnego kursu j\u0119zyka farerskiego. Stwierdzi\u0142em wtedy, \u017ce \"w\u0142a\u015bciwie, czemu nie teraz?\".\n\nI tak pewnego czerwcowego wieczoru zacz\u0105\u0142em pisa\u0107 pierwsze s\u0142owa ksi\u0105\u017cki, kt\u00f3ra dzisiaj ma swoj\u0105 oficjaln\u0105 premier\u0119 - \"Farerskie kadry. Wyspy, gdzie owce m\u00f3wi\u0105 dobranoc\". Ta \u015bwietna przygoda, podczas kt\u00f3rej pozna\u0142em niesamowitych ludzi, nie ko\u0144czy si\u0119 jednak dzisiaj. My\u015bl\u0119, \u017ce to dopiero jej pocz\u0105tek.\n\nWszystkim czytelnikom, kt\u00f3rzy zdecyduj\u0105 si\u0119 si\u0119gn\u0105\u0107 po te blisko trzysta siedemdziesi\u0105t stron, \u017cycz\u0119 inspiruj\u0105cej, pe\u0142nej zaskocze\u0144 lektury. Mam cich\u0105 nadziej\u0119, \u017ce cho\u0107 kilkoro z Was postanowi przekona\u0107 si\u0119 na w\u0142asnej sk\u00f3rze jak to naprawd\u0119 jest na tym dalekim Owczym archipelagu.\n\nZa obj\u0119cie ksi\u0105\u017cki patronatem dzi\u0119kuj\u0119 Marchewkowa Skandynawia, Lego Ergo Sum, Bibliofilem by\u0107, Magazyn Podr\u00f3\u017ce, Keep Calm and Drink Coffee, Koza Domowa, Bardziej lubi\u0119 ksi\u0105\u017cki ni\u017c ludzi i Hygge Blog. Ekipie IceStory posy\u0142am \"takk fyrir\" za ciep\u0142e s\u0142owo i \u0142\u0105cz\u0105c\u0105 nas nordyck\u0105 pasj\u0119. Organizatorkom Nordic Talking Festival dzi\u0119kuj\u0119 za wsparcie i \u015bwietne pomys\u0142y na promocj\u0119 ksi\u0105\u017cki (szczeg\u00f3\u0142y ju\u017c niebawem). Dziewczyny, na poczekaniu przenosicie g\u00f3ry!\n\nP.S. \u015aled\u017acie profil IceStory! Wsp\u00f3lnie z Berenik\u0105 i Piotrem przygotowali\u015bmy dla Was gar\u015b\u0107 farerskich niespodzianek na najbli\u017csze dni. A je\u015bli nie czytali\u015bcie jeszcze \"Szept\u00f3w kamieni\", koniecznie nadr\u00f3bcie to ra\u017c\u0105ce niedopatrzenie ;)\n\nhttps://farerskiekadry.pl/ksiazka", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/549913695414615/"}
{"created_time": "2019-02-24 12:13:09", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/9405246152990428940?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2019%2F02%2FIMG_6740_fb.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=ENakPCMsxkFrJpJIn7Mc3w&_nc_oc=AdlWtvh3gYCXGxReaRYSQnbtF6TNUEdCP4n8s3DhpLwTEHM-UrXMVkSUl4-kk0BHS-o&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAXGH4tjaOry_HKIC44brcGtXkwwYPtxBW4pLcCs9RUhs&oe=68497BCD", "link": "https://farerskiekadry.pl/2019/02/fagra-bloma.html", "message": "Kilka tygodni temu John Egholm, gitarzysta Hamraduna wrzuci\u0142 na Youtube\u2019a przedsmak nowej p\u0142yty tej farerskiej folk-rockowej kapeli. W czasie wyst\u0119pu na \u017cywo za\u015bpiewali licz\u0105cy blisko sto lat tekst Poula F. Joensena.\n\nZaintrygowany jego wykonaniem i \u015bwietn\u0105 znajomo\u015bci\u0105 tekstu w\u015br\u00f3d festiwalowej publiczno\u015bci postanowi\u0142em spr\u00f3bowa\u0107 go przet\u0142umaczy\u0107.\n\nDzi\u015b na Kadrach t\u0142umaczenie \"Fagra bl\u00f3ma\".\n\nP.S. Druga p\u0142yta Hamraduna ukaza\u0107 si\u0119 ma ju\u017c tej wiosny!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/549304578808860/"}
{"created_time": "2019-02-22 21:07:37", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/9129276583231611971?url=https%3A%2F%2Fvisitfaroeislands.com%2Fcontent%2Fuploads%2F2019%2F02%2Fvfi_maintenance_4-1024x683.jpg&fb_obo=1&utld=visitfaroeislands.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=ENakPCMsxkFrJpJIn7Mc3w&_nc_oc=AdnKI68_lH9o7t9McQLpzmBE-FMSq9KIkX840HVCQijmr16R6jJEAzJJUJyYO0KJ6sQ&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAccDaL6dE2igzh44cUaxKZow7iynTqyvT7RqB40Mftle&oe=68496ADD", "link": "https://www.visitfaroeislands.com/closed/", "message": "Interesuj\u0105cy spos\u00f3b na zwr\u00f3cenie uwagi na kruch\u0105 r\u00f3wnowag\u0119 mi\u0119dzy natur\u0105 a turystyk\u0105. Kto z was rozwa\u017ca pomoc Farerom w utrzymaniu tej harmonii?", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/548527042219947/"}
{"created_time": "2019-02-22 16:34:23", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/52510844_2009497589172735_4224969387888607232_n.jpg?stp=c288.0.625.625a_dst-jpg_s625x625_tt6&_nc_cat=104&ccb=1-7&_nc_sid=1abd25&_nc_ohc=v4ninKkgYJwQ7kNvwEuVkur&_nc_oc=AdnV0OKb3RrGD8P3yGlCteJ6zzeKTEVa026AAxEt5xNcvMO17t7GW789SHbPbdfJLpg&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=ENakPCMsxkFrJpJIn7Mc3w&oh=00_AfOdSFzcpfpJy86knp1zTmP1Q8Bda-ZLbthjI40-isNmQw&oe=686EFDB2", "link": null, "message": "Do wszystkich z Poznania i okolic. Pozna\u0144skie Targi Ksi\u0105\u017cki 2019 wzywaj\u0105!\n\nJu\u017c za tydzie\u0144 b\u0119d\u0119 mia\u0142 przyjemno\u015b\u0107 wzi\u0105\u0107 razem z Natalia Ko\u0142aczek (Szwecjoblog, autorka ksi\u0105\u017cki\"I c\u00f3\u017c, \u017ce o Szwecji\") udzia\u0142 w dyskusji \"Kierunek: P\u00f3\u0142noc!\", kt\u00f3r\u0105 poprowadzi dr Przemys\u0142aw Czarnecki. Po niej zapraszamy na stoisko Wydawnictwo Pozna\u0144skie, gdzie podpisywa\u0107 b\u0119dziemy ksi\u0105\u017cki.\n\nS\u00edggjast!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/548443332228318/"}
{"created_time": "2019-02-21 21:12:22", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/7956108590655958329?url=http%3A%2F%2Fwww.wydawnictwopoznanskie.com%2Fdata%2Fcatalogue%2FStLS0xMzAwNTAtZmFyZXJza2llIGthZHJ5XzMwMGRwaS5qcGc%3D.jpg&fb_obo=1&utld=wydawnictwopoznanskie.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=ENakPCMsxkFrJpJIn7Mc3w&_nc_oc=AdkqDCtJN3UxvkSv5f2VUiZ45Qh4B5G0ai7FN-26OEILOA34oNU1OapjzJWUxA3hiOo&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zATjoxfDavugUriLvYPeygGYRZhK7eJQu0th20AXqRaKj&oe=68496F9C", "link": "http://www.wydawnictwopoznanskie.com/PL-H14/ksiazki/630/farerskie-kadry-wyspy-gdzie-owce-mowia-dobranoc.html", "message": "\"#FarerskieKadry. Wyspy, gdzie owce m\u00f3wi\u0105 dobranoc\" ju\u017c dost\u0119pne w sklepie Wydawnictwo Pozna\u0144skie. Bezp\u0142atna wysy\u0142ka Poczt\u0105 Polsk\u0105 ju\u017c przed premier\u0105!\n\nWi\u0119cej o ksi\u0105\u017cce - https://farerskiekadry.pl/ksiazka", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/548049248934393/"}
{"created_time": "2019-02-20 17:40:01", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/9486433519687810281?url=http%3A%2F%2Fplaneta.nordic-talking.pl%2Fstatic%2Fplanet.jpg&fb_obo=1&utld=nordic-talking.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=ENakPCMsxkFrJpJIn7Mc3w&_nc_oc=AdnmvnKonDs693dWbtsQIf8NxoNNjt12EBK8TO-c6RD2iuQbT7UnA1u-qQCD6jZl0e0&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAdzhzGCOGpNznxr9luSiZEnnhWQKpkPPfCR5zgWaspze&oe=68496EF6", "link": "http://planeta.nordic-talking.pl/", "message": "#NordyckaPlaneta - najnowsze wpisy z osiemnastu blog\u00f3w po\u015bwi\u0119conych szeroko rozumianej \"P\u00f3\u0142nocy\".\n\nNordic Talking Festival - druga edycja i Farerskie kadry zapraszaj\u0105 :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/547527005653284/"}
{"created_time": "2019-02-16 13:04:15", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/3553931687334613182?url=https%3A%2F%2Fpofikasz.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2018%2F12%2Fjonna_NG_3.jpg&fb_obo=1&utld=pofikasz.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=ENakPCMsxkFrJpJIn7Mc3w&_nc_oc=Adnp7lN0pWPRDjqvwOHhNJZQ7OcSiH3pfsOA35FA_wObLSqSYEljsI2pmyl73wF_T1g&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAbREnBK0OAFV3HXgy1grNwr3CfGktEyW8gxQzHnCTK5x&oe=684977DD", "link": "https://pofikasz.pl/jonna-jinton-kobieta-ktora-rozmawia-ze-zwierzetami/", "message": "Pi\u0119kny tekst Aldona z Pofikasz? o Szwecji po polsku. jest jedn\u0105 z najlepszych odpowiedzi na pytanie \"Czego szukasz na P\u00f3\u0142nocy?\". Mi\u0119dzy innymi takich ludzi jak Jonna Jinton. Koniecznie zajrzyjcie na youtube'owy profil Jonny, by pos\u0142ucha\u0107 jej \u015bpiewu i symfonii skutego lodem jeziora.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/545624552510196/"}
{"created_time": "2019-02-14 14:31:26", "full_picture": null, "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/544723705933614/"}
{"created_time": "2019-02-13 17:46:13", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/51755222_544261585979826_1272683111422885888_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=QH8G5Byj5sgQ7kNvwH0s27P&_nc_oc=AdknR4xnuET_ypXIYpRW1XZb8f3A_SzEXK_A-5qmjnGHsA9Y4ueEGB3Nmlup395feMo&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=ENakPCMsxkFrJpJIn7Mc3w&oh=00_AfMAelgi-6v7Ry3YosxYOltKkMaXqhOyuyN4JDxd3tP50w&oe=686EEEFB", "link": null, "message": "545 gram\u00f3w, 368 stron, 46 rozdzia\u0142\u00f3w, setka zdj\u0119\u0107. Dzisiaj wprost spod prasy drukarskiej dotar\u0142a w moje r\u0119ce ksi\u0105\u017cka \"Farerskie kadry. Wyspy, gdzie owce m\u00f3wi\u0105 dobranoc\" - kolejny krok w mojej Owczej przygodzie wykonany dzi\u0119ki Wydawnictwo Pozna\u0144skie. Na jej kartach znajdziecie archipelag ukazany z wielu perspektyw. Poznacie codzienno\u015b\u0107 rodowitych Farer\u00f3w i tutejszej Polonii. Nie zabraknie opustosza\u0142ych osad, wspomnie\u0144 przesz\u0142o\u015bci i wyzwa\u0144 przysz\u0142o\u015bci, trud\u00f3w integracji w ma\u0142ej spo\u0142eczno\u015bci, farerskich przes\u0105d\u00f3w, temat\u00f3w tabu, zaskocze\u0144 i kontrast\u00f3w.\n\nKsi\u0105\u017cka ta nie powsta\u0142aby bez pomocy kilku os\u00f3b. Niech p\u0142yn\u0105ce z serca pasjonata wszystkiego co farerskie s\u0142owa \"hjartaliga takk fyri\" przyjm\u0105:\n\n- Kinga i Ivan Eginsson Eysturland za pi\u0119kne chwil\u0119 sp\u0119dzone w ich domu w Klaksv\u00edk i dyskusje, tak\u017ce na te trudniejsze, farerskie tematy,\n- Sabina Poulsen i Tomek Przybylski za go\u015bcin\u0119 w s\u00f8ldafj\u00f8rdur i przedstawienie Owczej codzienno\u015bci,\n- P\u00f3l Arni Holm za zaproszenie mnie do swojego domu w Tv\u00f8royri i rozmow\u0119 do p\u00f3\u017anej nocy,\n- Marcin Michalski za wielk\u0105 inspiracj\u0119 p\u0142yn\u0105c\u0105 z ksi\u0105\u017cki \"81:1\" i jego bloga oraz lektur\u0119 r\u0119kopisu przed oddaniem go do druku,\n- Aldona i reszta ekipy stoj\u0105cej za Nordic Talking Festival - druga edycja za nieustanne wsparcie i ciep\u0142e s\u0142owa,\n- Joanna za pi\u0119kny prezent, bez kt\u00f3rego nie zdecydowa\u0142bym si\u0119 na napisanie tej ksi\u0105\u017cki (i za pomys\u0142 na jej podtytu\u0142),\n- Wydawnictwo Pozna\u0144skie za zaufanie okazane debiutantowi, Sylwia za \u015bwietn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 oraz Karol za promocj\u0119 i przepi\u0119kne gad\u017cety (we\u0142niany brelok to jest to!).\n\nPisanie ksi\u0105\u017cki to wspania\u0142a przygoda, a jej druk to dopiero p\u00f3\u0142metek. Czekam teraz na Wasze reakcje, spostrze\u017cenia i na spotkania z Wami, Drodzy Czytelnicy!\n\nTakk fyri, s\u00edggjast! \ud83c\uddeb\ud83c\uddf4\ufe0f\ud83d\udc11\n\nP.S. Premiera ju\u017c 27 lutego!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/544269419312376/"}
{"created_time": "2019-02-12 18:04:42", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/17314208001044613533?url=https%3A%2F%2Fcdn-images-1.medium.com%2Fmax%2F1200%2F1%2A3jYDkDoxpGS3RUO0Xjo1Yg.png&fb_obo=1&utld=medium.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=ENakPCMsxkFrJpJIn7Mc3w&_nc_oc=Adk9viN8gWJtYw_BnKxcb5V-RomywRnhk4fORk1t8JKrAQ8kaFe1b8FHr8OCgbJZcIM&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAa3b4PNGehhyOfHl-HBjRsB_aimoqSkxspuCe22VHUY5&oe=68495916", "link": "https://link.medium.com/axURnWZmeU", "message": "Dzisiaj wpis mniej typowy - po angielsku, bardziej techniczny, ale nadal farerski :) Tym razem na warsztat wzi\u0105\u0142em muzyk\u0119, kt\u00f3r\u0105 nadaje farerskie radio Kringvarp F\u00f8roya. Kto najcz\u0119\u015bciej trafia w farerski eter? Jacy wykonawcy dominuj\u0105? Odpowiedzi w tek\u015bcie, a nast\u0119pne pytania na samym ko\u0144cu.\n\nKolejne cz\u0119\u015bci ju\u017c niebawem!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/543796926026292/"}
{"created_time": "2019-02-10 17:30:28", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/52075911_542868569452461_3629852603321417728_n.png?_nc_cat=104&ccb=1-7&_nc_sid=cc71e4&_nc_ohc=Nf5SMJnhjbIQ7kNvwEnPL0O&_nc_oc=AdkKkMZ6QAK8acnG5uSOg3Ed8PS0RI_b3e5ZPZ6PfNOOZgLMWKYnb_og0ivikMmOY1c&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=ENakPCMsxkFrJpJIn7Mc3w&oh=00_AfPLfeXFCSoe_2Am7RWd9Om04MV_FdhoNaeGjQkSImXqjw&oe=686EEAE2", "link": null, "message": "W przedsprzeda\u017cy ju\u017c od po\u0142owy lutego w sklepie Wydawnictwa Pozna\u0144skiego. Wi\u0119cej informacji znajdziecie na https://farerskiekadry.pl/ksiazka\n\nPrzedsprzeda\u017c - https://www.empik.com/farerskie-kadry-wyspy-gdzie-owce-mowia-dobranoc-brencz-maciej,p1220271724,ksiazka-p", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/2228272820682910/?substory_index=2228272820682910"}
{"created_time": "2019-02-10 10:47:30", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/17133938774260279766?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2019%2F02%2FIMG_4997_crop.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=ENakPCMsxkFrJpJIn7Mc3w&_nc_oc=AdlA4nuQsxRuLvXVBub6P1OON8sFOwJZLCKQgogRQ237OfwYv0kn73emW1eKa78SvOA&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAQb2Yf-K4wSySifJPQ0H04H2s-4ftTwsdkkVjFf73V60&oe=68497118", "link": "https://farerskiekadry.pl/2019/02/asta-i-jej-kiosk.html", "message": "Dzi\u015b na \"Farerskich kadrach\" historia najs\u0142ynniejszego, zbudowanego w salonie domu w T\u00f3rshavn, farerskiego kiosku, w kt\u00f3rym 65 lat przepracowa\u0142a Asta Jacobsen.\n\nKioskin hj\u00e1 Astu jest instytucj\u0105 tak kultow\u0105, \u017ce informacje o przej\u015bciu Asty na emerytur\u0119 czy remoncie zabytkowego kiosku obiegaj\u0105 farersk\u0105 pras\u0119 i portale informacyjne.\n\n\"Solei\u00f0is broytist so mangt. Men ikki kioskin hj\u00e1 Astu.\" (pol. \"Tak wiele rzeczy si\u0119 zmienia. Ale nie kiosk Asty.\") - podsumowa\u0142 w 2010 roku farerski bloger.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/542712569468061/"}
{"created_time": "2019-02-05 18:10:03", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/16775625859027260457?url=http%3A%2F%2Flocal.fo%2Fwp-content%2Fuploads%2F2019%2F02%2FSey%C3%B0ir2.jpg&fb_obo=1&utld=local.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=ENakPCMsxkFrJpJIn7Mc3w&_nc_oc=AdmpqCL-xk2hGjiWqCVz2qNUH5ElacHW_iXq_RaXyS7e05mwjDneYOojY7rYActLC1U&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAUFdvpJPyfaIZSpw5aAW7ygekGY5okA2QcZGknZ9cEEE&oe=684956B1", "link": "http://local.fo/picture-gallery-snow-in-the-faroe-islands/seydir2/", "message": "#TymczasemNaOwczych", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/540485256357459/"}
{"created_time": "2019-02-01 18:46:35", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/2441868727496457518?url=https%3A%2F%2Fi.ytimg.com%2Fvi%2FToaw6N75yAs%2Fmaxresdefault.jpg&fb_obo=1&utld=ytimg.com&stp=c0.0.1280.720a_dst-emg0_q75_s1280x720_tt6&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=ENakPCMsxkFrJpJIn7Mc3w&_nc_oc=Adm5_6Jb4u_8a63REv-t1ftk2DWScIFp2M8beURTc57RYGpvaPGq_xzefxavbap3jNg&ccb=13-1&oh=06_Q3-zAZ3w8AFqqA1UI6Oi4BRjW9ilIj7I1uZYf4I6NNm9rAG-&oe=684972BD&_nc_sid=632586", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=Toaw6N75yAs", "message": "Przepi\u0119kny przedsmak nowej p\u0142yty zespo\u0142u Hamradun, kt\u00f3rej  spodziewa\u0107 si\u0119 mo\u017cemy ju\u017c tej wiosny.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/538488086557176/"}
{"created_time": "2019-01-31 16:49:06", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/4418004120229905474?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2019%2F01%2FIMG_7755_crop.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=ENakPCMsxkFrJpJIn7Mc3w&_nc_oc=AdmbMqPLg0WehcMo4cJDiaiN3K_3YGNcxYILtTER78WSOt2U5yqzClwbAQunip_MuKw&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAdxrJJQUwk0zriDiP8t7LYEipOivEcKtl4ZnslBk25iB&oe=68497465", "link": "https://farerskiekadry.pl/2019/01/paszcza-mroku-i-cyklista.html", "message": "#WyspyOwcze sta\u0142y si\u0119 cz\u0119\u015bci\u0105 mnie ju\u017c jaki\u015b czas temu. Kierowany t\u0105 pasj\u0105 dok\u0142adnie trzy lata temu postanowi\u0142em za\u0142o\u017cy\u0107 opisuj\u0105cy ten mikro\u015bwiat blog. P\u00f3\u0142 rok temu rozpocz\u0105\u0142em pisanie po\u015bwi\u0119conej archipelagowi ksi\u0105\u017cki, kt\u00f3ra za niespe\u0142na dwa tygodnie wyjdzie spod drukarskiej prasy, by pod koniec lutego trafi\u0107 \u2013 mam nadziej\u0119 \u2013 na wasze p\u00f3\u0142ki.\n\nZa niezliczone komentarze, prywatne rozmowy, sugestie temat\u00f3w i ciep\u0142e s\u0142owo wszystkim Czytelnikom Kadr\u00f3w przesy\u0142am pot\u0119\u017cne \"Hjartaliga takk fyri!\".\n\nP.S. Za konsultacje lingwistyczne przy pracy nad dzisiejsz\u0105 notk\u0105 podzi\u0119kowania \u015bl\u0119 do Kinga :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/537957413276910/"}
{"created_time": "2019-01-29 21:53:38", "full_picture": null, "link": null, "message": "Farerskie kadry dotar\u0142y do pierwszych wizualizacji planowanego tunelu na Su\u00f0uroy ;)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/537084193364232/"}
{"created_time": "2019-01-27 13:50:58", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/10584448810404826804?url=https%3A%2F%2Fm2.mbl.is%2FkLTwAcGHOFDW8gJKOmXHeuqxdq8%3D%2Ffit-in%2F640x640%2Ffrimg%2F1%2F11%2F0%2F1110043.jpg&fb_obo=1&utld=mbl.is&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=ENakPCMsxkFrJpJIn7Mc3w&_nc_oc=Adm7Un5Krmh3i_ciwljBh2406mJ0Pe8uNKDpiv9YZSU-ZPZ9u1RK5VyPziQ-T-N0RGI&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zARglPeqXAt8d-cpILY13PY750x6MpvIYQhqO1gZV7i9X&oe=68496C79", "link": "https://icelandmonitor.mbl.is/news/nature_and_travel/2019/01/25/bizarre_snow_formations_made_by_nature_on_iceland_g/", "message": "W Polsce roztopy, a tymczasem na Islandii...", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/536069126799072/"}
{"created_time": "2019-01-20 09:53:48", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/2502263305338892090?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2019%2F01%2FIMG_20180823_221041_crop_fb.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=gZj5sdSzcZpVInqldM3n7w&_nc_oc=AdkWjbdkDTfO4dlu5QQhFESMEvmTLVfJpi5KysfJwCP5Dv9PDN15IfvJCkxooBC9kUs&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAYuTbCh49ZgfEiUTkA5VRGv3w8c6eHiRLdo3s7edw-za&oe=68496C54", "link": "https://farerskiekadry.pl/2019/01/cyrkowy-wierszyk.html", "message": "Dzi\u015b w Kadrach s\u0142\u00f3w kilka o historii Sirkus F\u00f6royar. I o tym co nabazgrano w tamtejszej toalecie ;)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/532658360473482/"}
{"created_time": "2019-01-17 17:23:00", "full_picture": null, "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/531411953931456/"}
{"created_time": "2019-01-17 17:17:48", "full_picture": null, "link": null, "message": "Kadry zapraszaj\u0105 na Nordic Talking Festival - druga edycja. Ju\u017c w kwietniu!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/531410167264968/"}
{"created_time": "2019-01-06 19:10:31", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/18078570567970423201?url=https%3A%2F%2Fwww.klaksvik.fo%2Fupload%2Fcache%2Fimages%2F4801-5000%2F5340a73bfff60769421a2921bf280885ab515883_w1200_h630_fC_ha46_va62_afp1.jpg&fb_obo=1&utld=klaksvik.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=gZj5sdSzcZpVInqldM3n7w&_nc_oc=AdmYjWfQb_PkIPRmY4Zn0ey24LePuF2tg_epF6yyy7grkKyXhxg_XnfS1FT_tqUoC2E&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=632586&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAeafCc7Cz-uMTdDYzK2QBj8aSfEbANo_xb9eD52OgOfA&oe=68495681", "link": "https://www.klaksvik.fo/news/3982/nu-verdur-tryggari-atkoma-til-skulaokid", "message": "Doprawdy nie spos\u00f3b nad\u0105\u017cy\u0107 z aktualizowaniem farerskich statystyk. Nie dalej jak trzy lata temu przespacerowa\u0142em si\u0119 po T\u00f3rshavn, aby w ci\u0105gu kilku minut uwieczni\u0107 na zdj\u0119ciach 75% farerskich skrzy\u017cowa\u0144 z sygnalizacj\u0105 \u015bwietln\u0105 - https://farerskiekadry.pl/2016/02/torshavn-w-trzech-kadrac.html. W zesz\u0142ym roku w stolicy uruchomiono czwarte w mie\u015bcie \u015bwiat\u0142a.\n\nTymczasem w pi\u0105tek z Klaksv\u00edk dosz\u0142a do nas wie\u015b\u0107 o uruchomieniu na ulicy Ger\u00f0ag\u00f8ta kolejnych \u015bwiate\u0142. Licznik ro\u015bnie, obecny stan - sze\u015b\u0107.\n\nP.S. Tytu\u0142 poni\u017cszego artyku\u0142u - \"Doj\u015bcie do szko\u0142y ju\u017c bezpieczne\"", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/526330594439592/"}
{"created_time": "2019-01-05 16:41:06", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/13559573719600714285?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2019%2F01%2FIMG_4449_crop.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=gZj5sdSzcZpVInqldM3n7w&_nc_oc=AdnjUm1CProz6fW3F9xEcFkbCWX87tS3pGDzmahTPJOp6rXO9iVLEns4Uyv0o4sYvNc&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zATyoasLxxXxsjtoB4hobPrxWhpKyXlyqD3j5Wa_c19hx&oe=684968A3", "link": "https://farerskiekadry.pl/2019/01/prawie-jak-kanonierzy.html", "message": "W 1955 roku zawodnicy sto\u0142ecznego B\u00f3ltfelagi\u00f0 B36 zacz\u0119li biega\u0107 po farerskich boiskach w czarno-bia\u0142ych strojach, kt\u00f3re - w ich mniemaniu - mia\u0142y nawi\u0105zywa\u0107 do barw Arsenalu Londyn. Kanonierzy znani s\u0105 jednak ze swych czerwonych koszulek. Sk\u0105d taka pomy\u0142ka? Wyja\u015bnienie w dzisiejszej notce.\n\nP.S. Pozdrowienia dla Pi\u0142ka no\u017cna na Wyspach Owczych :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/525796327826352/"}
{"created_time": "2018-12-30 17:24:22", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/3417004099346756204?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2017%2F12%2F12401838_985769991490741_922538445971703355_o-1.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=gZj5sdSzcZpVInqldM3n7w&_nc_oc=AdlhsZyoH6jMHWLCqJ11_wjjrzpC4EbJxX7ZAVx2sSYes5CCszLdnJqjOjsae7qwaDY&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAW-Jbt_oytF-sFjJnDCtW9RHfuIEhmakg8rHeVQGwoAU&oe=68496503", "link": "https://farerskiekadry.pl/2017/12/nyggjarshald-new-york-times-i-le-monde.html", "message": "A jak na Wyspach Owczych \u015bwi\u0119tuje si\u0119 w sylwestrow\u0105 noc? W V\u00e1gur na Su\u00f0uroy podpalaj\u0105 \u0142odzie. W s\u0105siednim Tv\u00f8royri tradycja nakazuje natomiast wspinaczk\u0119 na poblisk\u0105 g\u00f3r\u0119, gdzie przy ognisku wznoszony jest toast za pomy\u015blno\u015b\u0107 w Nowym Roku.\n\nGott n\u00fdggj\u00e1r! Szcz\u0119\u015bliwego Nowego Roku!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/522889021450416/"}
{"created_time": "2018-12-29 16:06:51", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/8739690085418503058?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2018%2F12%2FIMG_6722_crop.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=gZj5sdSzcZpVInqldM3n7w&_nc_oc=AdnuJYpAau26sFVLmiIP_C0Nz_5fNDnI-l19qLAnLJqdS1-CaK7ZYLVlH0rNMJnxrgA&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAVTOOwwaI7l-Ruv19YxNRaiX_FbA0WSAOX2fXzRpLLRZ&oe=684974B4", "link": "https://farerskiekadry.pl/2018/12/pierwszy-farerski-basen.html", "message": "Znajduj\u0105cy si\u0119 na op\u0142otkach Klaksv\u00edk park \u00fati \u00ed Gr\u00f8v zach\u0119ca do odwiedzin nie tylko oaz\u0105 zieleni, ukryt\u0105 w lekkim obni\u017ceniu terenu. Zanim w roku 1980 powsta\u0142 w tym miejscu rozleg\u0142y i pi\u0119knie utrzymany park, okoliczni mieszka\u0144cy korzystali ze znajduj\u0105cego si\u0119 pod chmurk\u0105, pierwszego na Wyspach Owczych basenu.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/522384568167528/"}
{"created_time": "2018-12-22 12:47:04", "full_picture": null, "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/518803098525675/"}
{"created_time": "2018-12-21 20:24:10", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/48418942_518497368556248_5878491561594978304_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=JWkKyvva2psQ7kNvwHsTaIt&_nc_oc=Adml0xajBz3SsK_hCC2q_olbA7FWnygQulLdSOEjcp8h7k4OnoQB9odq4iAqVpZp09M&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=gZj5sdSzcZpVInqldM3n7w&oh=00_AfMYQ31rW3CBtUTTqxCF6abAyYW0MEDJ_IXpFOINHTuSjA&oe=686F0865", "link": null, "message": "Tymczasem na Owczych - http://local.fo/pictures-the-happiest-roundabout-in-the-world/", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/518497455222906/"}
{"created_time": "2018-12-18 17:06:20", "full_picture": null, "link": null, "message": "Nie wiem jak Wy, ale ja ju\u017c odliczam dni do kolejnego Nordic Talking Festival - druga edycja. Z kim si\u0119 widzimy w Gda\u0144sku?", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/517026572036661/"}
{"created_time": "2018-12-17 19:24:39", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/7209095193515440755?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2018%2F12%2FIMG_6010.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=gZj5sdSzcZpVInqldM3n7w&_nc_oc=Adk1K3ExO5HUEs51q1J_0F8Z_p6X8l4P-TBg3d5V4cLz3FxA9xMB7w57W4wq9tUUwx4&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=632586&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAZfHin5jlHZm2ZAlmV0qzSP1LfA5eWYvTlzZcRu1sAhg&oe=68497DE8", "link": "https://farerskiekadry.pl/2018/12/wedrujace-koscioly.html", "message": "Nie po raz pierwszy na \u0142amach Farerskie kadry wybierzemy si\u0119 w podr\u00f3\u017c szlakiem farerskich ko\u015bcio\u0142\u00f3w. Tym razem jednak b\u0119d\u0105 to \u015bwi\u0105tynie wyj\u0105tkowe. Na wycieczk\u0119 po Su\u00f0uroy \u015bladem w\u0119druj\u0105cych ko\u015bcio\u0142\u00f3w zaprasza  fenomenalne \u017ar\u00f3d\u0142o farerskich ciekawostek faroeislands.dk.\n\nP.S. Nie by\u0142bym pozna\u0144sk\u0105 pyr\u0105, gdybym pomin\u0105\u0142 ciekawostk\u0119 z w\u0142asnego fyrtla ;)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/516576895414962/"}
{"created_time": "2018-12-08 10:50:36", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/1445739869646963459?url=https%3A%2F%2F1.bp.blogspot.com%2F-Ly5uuhGK2UQ%2FXAr9l-UkycI%2FAAAAAAAAEU8%2FiPSnc0UsGls2gAF83fDw2mthhJOiw5KLwCLcBGAs%2Fw1200-h630-p-k-no-nu%2Fcsm_Mynd_03_901160085d.jpg&fb_obo=1&utld=blogspot.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=gZj5sdSzcZpVInqldM3n7w&_nc_oc=Adldr6rzcgeGq2RILN2-Q15-iasrggHn14_QdAR2nhxVU_8qix7dH6ZFBldxWCOyoho&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAVqpuSW5SpMhAP0l5lf_mo9RBEiz8VGsU_Ck31vnpO_h&oe=68495DCD", "link": "https://havnar.blogspot.com/2018/12/osobliwostki-z-czelusci-faroe-netu.html", "message": "Wyspy Owcze - Projekt F\u00f8royar w czelu\u015bciach Sieci znajduje kolejne farerskie ciekawostki. Marcinie, prosimy o wi\u0119cej!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/511598682579450/"}
{"created_time": "2018-12-02 13:46:52", "full_picture": null, "link": null, "message": "Kuba Witek w Czw\u00f3rce opowiada o Wyspach Owczych i swoim filmie \"Faroe Way\".", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/508745752864743/"}
{"created_time": "2018-11-28 16:40:40", "full_picture": null, "link": null, "message": "Kolejny lingwistyczny wpis od Kadr\u00f3w na J\u0118ZYKOWA SI\u0141KA - SAMODZIELNA NAUKA J\u0118ZYK\u00d3W.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/506908736381778/"}
{"created_time": "2018-11-21 18:06:06", "full_picture": null, "link": null, "message": "Po wczorajszym ok\u0142adkowym \"wycieku\" przysz\u0142a pora na podzielenie si\u0119 z Wami nowin\u0105 r\u00f3wnie\u017c tutaj :) Za spraw\u0105 Wydawnictwo Pozna\u0144skie \"Fareskie kadry\" w wersji drukowanej trafi\u0105 na pocz\u0105tku przysz\u0142ego roku na ksi\u0119garskie p\u00f3\u0142ki. Mam nadziej\u0119, \u017ce stamt\u0105d zaw\u0119druj\u0105 w wasze r\u0119ce.\n\nNa dat\u0119 premiery i podzi\u0119kowania dla os\u00f3b, bez kt\u00f3rych ksi\u0105\u017cka ta nigdy by nie powsta\u0142a, nadejdzie jeszcze czas. Oczekujcie wi\u0119c kolejnych og\u0142osze\u0144.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/503603753378943/"}
{"created_time": "2018-11-20 17:40:05", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/15248527877299561563?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2018%2F11%2FHamfer%C3%B0-Frosthvarv-OFFICIAL-VIDEO-YouTube.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=gZj5sdSzcZpVInqldM3n7w&_nc_oc=AdktJ1RLRO4KwFgD7aW6ugGL5keP5mq2OfKGDQ7Xv7bDqPUlp4moRN9_SK9Zru9Bslk&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAWg1-dFzWkBG6B8NE3f6Jo2S-88LyMIxLeaJpMPcXg1Y&oe=68495EDF", "link": "https://farerskiekadry.pl/2018/11/trzej-bohaterowie.html", "message": "Dzi\u015b na lingwistyczny warsztat trafia wiersz farerskiego poety Fl\u00f3vin Flekka z 1946 roku - genialny w swej prostocie i rytmie, poruszaj\u0105cy opis bohater\u00f3w tradycyjnego polowania na grindwale, odwiecznego starcia cz\u0142owieka z si\u0142ami natury.\n\nW muzycznej wersji przypomnia\u0142a go w roku 2012 L\u00edv N\u00e6s, wnuczka poety.\n\nP.S. Uk\u0142ony dla Wyspy Owcze - Projekt F\u00f8royar za podes\u0142anie linku do teledysku i zach\u0119cenie do przet\u0142umaczenia wiersza cho\u0107 we fragmencie.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/503150086757643/"}
{"created_time": "2018-11-20 17:31:00", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/15248527877299561563?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2018%2F11%2FHamfer%C3%B0-Frosthvarv-OFFICIAL-VIDEO-YouTube.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=gZj5sdSzcZpVInqldM3n7w&_nc_oc=AdktJ1RLRO4KwFgD7aW6ugGL5keP5mq2OfKGDQ7Xv7bDqPUlp4moRN9_SK9Zru9Bslk&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAWg1-dFzWkBG6B8NE3f6Jo2S-88LyMIxLeaJpMPcXg1Y&oe=68495EDF", "link": "https://farerskiekadry.pl/2018/11/trzej-bohaterowie.html", "message": "Dzi\u015b na lingwistyczny warsztat trafia wiersz farerskiego poety Fl\u00f3vin Flekka z 1946 roku - genialny w swej prostocie i rytmie, poruszaj\u0105cy opis bohater\u00f3w tradycyjnego polowania na grindwale, odwiecznego starcia cz\u0142owieka z si\u0142ami natury.\n\nW muzycznej wersji przypomnia\u0142a go w roku 2012 L\u00edv N\u00e6s, wnuczka poety.\n\nUk\u0142ony dla Wyspy Owcze - Projekt F\u00f8royar za podes\u0142anie linku do teledysku i zach\u0119cenie do przet\u0142umaczenia wiersza cho\u0107by we fragmencie.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/503148283424490/"}
{"created_time": "2018-11-14 16:59:00", "full_picture": null, "link": null, "message": "Pora na Skandynawi\u0119 powraca z nowo\u015bciami kinowymi z P\u00f3\u0142nocy. Ju\u017c za tydzie\u0144 w Centrum Kultury ZAMEK w Poznaniu, Kino Pa\u0142acowe.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/500385217034130/"}
{"created_time": "2018-11-10 18:03:35", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/3628079970504547632?url=https%3A%2F%2Fi.vimeocdn.com%2Ffilter%2Foverlay%3Fsrc0%3Dhttps%253A%252F%252Fi.vimeocdn.com%252Fvideo%252F708202416_1280x720.jpg%26src1%3Dhttps%253A%252F%252Ff.vimeocdn.com%252Fimages_v6%252Fshare%252Fplay_icon_overlay.png&fb_obo=1&utld=vimeocdn.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=gZj5sdSzcZpVInqldM3n7w&_nc_oc=AdkP01Zj-E5lcqy-VwtwTR8_gk7tsyJzrI5ydWgMAlYsGjJnCGYyYYcaPGVUXshdOKc&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAS6xPgtNBaqK1coifBpRlZz32ID0e89C6UOW8bh0PKl3&oe=684955B2", "link": "https://vimeo.com/275828471?ref=fb-share&1", "message": "Co prawda do otwarcia mierz\u0105cego niemal 11 kilometr\u00f3w podmorskiego tunelu na Sandoy poczeka\u0107 przyjdzie jeszcze pi\u0119\u0107 lat, ju\u017c dzi\u015b przejecha\u0107 si\u0119 mo\u017cemy Sandoyartunnilin.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/498604623878856/"}
{"created_time": "2018-11-06 19:51:58", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/6050849436769270749?url=https%3A%2F%2Ffarerskiekadry.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2018%2F11%2FIMG_8119_fb.jpg&fb_obo=1&utld=farerskiekadry.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=gZj5sdSzcZpVInqldM3n7w&_nc_oc=Adk1zizJMi0BSYsYmh3W1zG9EuHYnQJgybweqmRJZqfAWhRYXHoWmEYJOOnpu-lF0yo&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=632586&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAVV1nRFe4tIDZff-eVKBiSQB-TqkRJl1QeulgQS4tDaZ&oe=68494C96", "link": "https://farerskiekadry.pl/2018/11/farerskie-okruszki.html", "message": "Istnieje pewne pytanie, na kt\u00f3re udzielenie odpowiedzi sprawia mi za ka\u017cdym razem olbrzymi\u0105 trudno\u015b\u0107: dlaczego Wyspy Owcze?\n\nZwykle odpowiadam, \u017ce znajduj\u0119 tam cisz\u0119 i inspiracj\u0119. To ta z najkr\u00f3tszych odpowiedzi. Udzielenie jednej z tych d\u0142u\u017cszych zaj\u0119\u0142oby z pewno\u015bci\u0105 kilka godzin. Niezwykle ci\u0119\u017cko bowiem \u201ewyt\u0142umaczy\u0107 si\u0119\u201d komu\u015b z pasji. Z tej nienazwanej do ko\u0144ca ciekawo\u015bci i t\u0119sknoty.\n\nDzisiaj o kolekcji farerskich okruszk\u00f3w.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/496902550715730/"}
{"created_time": "2018-11-02 17:55:52", "full_picture": null, "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/495170907555561/"}
{"created_time": "2018-11-02 14:09:47", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/45275107_495097550896230_3376911873201930240_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=105&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=J6H3y3Saya4Q7kNvwEf07tX&_nc_oc=AdkNbSJ-9OwDQyiB9ihsqlbbTYCEaaH87Fbr__sgHrx7r3IFNdfGMWZFzgAvhuWndJ0&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=gZj5sdSzcZpVInqldM3n7w&oh=00_AfO-tt1aM0rXS8HWzkBWm4yeZMZutjUcI1uYrM_l64Vg0Q&oe=686F0761", "link": null, "message": "Kirkjugar\u00f0ur \u2013 farerskie okre\u015blenie na #cmentarz \u2013 przet\u0142umaczy\u0107 mo\u017cna dos\u0142ownie na ko\u015bcielny dziedziniec. W czasie wyciszaj\u0105cego spaceru w\u015br\u00f3d pokrytych mchem surowych kamiennych nagrobk\u00f3w z wytartymi przez wiatr datami si\u0119gaj\u0105cymi niekiedy XVIII wieku warto zainteresowa\u0107 si\u0119 znajduj\u0105cymi si\u0119 na nich inskrypcjami. W\u015br\u00f3d nich najcz\u0119\u015bciej powtarza si\u0119 skromne takk fyri \u2013 dzi\u0119kujemy.\n\nNowy wpis na blogu -https://farerskiekadry.pl/2018/11/farerskie-zaduszki.html\n\n--\n\nP.S. Si\u0142a argument\u00f3w Aldony z Pofikasz? o Szwecji po polsku. przekona\u0142a mnie do przesiadki z Bloggera na Wordpressa i na w\u0142asn\u0105 domen\u0119 - https://farerskiekadry.pl/\n\nZaktualizujcie swoje zak\u0142adki i dajcie zna\u0107 czy \u0142atwiej korzysta Wam si\u0119 z bloga po zmianach.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/495098247562827/"}
{"created_time": "2018-10-31 20:08:44", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/45110931_494407637631888_5588239179264819200_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=106&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=yZ4IxV2myxIQ7kNvwGs_-nr&_nc_oc=Adlk_AhUvvF89kOdOkv8eeQUdtZ6jms2Tp_4pLmHhhI-qSotF1Dsi3RZbVa3Vc65iWo&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=gZj5sdSzcZpVInqldM3n7w&oh=00_AfNFyii08dvdecyuRcOvyQEx_KFKlr5gwx4vyoTKzV3dPw&oe=686EF167", "link": null, "message": "Gdy inni, w ramach staropolskiego Helo\u0142in, przebieraj\u0105 si\u0119 za zombie, a sprzeda\u017c dyni notuje nowe rekordy, my przenie\u015bmy si\u0119 na Owczy archipelag, gdzie w wi\u0119kszo\u015bci nadal \u017cywe s\u0105 dawne, znik\u0105d nieimportowane tradycje.\n\nNowy wpis na \"Farerskich kadrach\" - https://faroje.blogspot.com/2018/10/zwolnij-przy-cmentarzu.html", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/494407764298542/"}
{"created_time": "2018-10-29 19:26:04", "full_picture": null, "link": null, "message": "\u015awietne wie\u015bci! Znakomicie zapowiadaj\u0105cy si\u0119 dokument od Kuba Witek \"Faroe way - sztuka przetrwania na Wyspach Owczych\" mia\u0142 swoj\u0105 premier\u0119 kilka dni temu. Czekamy na tourn\u00e9e po kraju, a farerska Polonia niech 10 listopada p\u0119dzi do Klaxu :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/493648564374462/"}
{"created_time": "2018-10-28 16:39:02", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/44916360_493190544420264_3875796801650950144_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=PEoxTjMhiYgQ7kNvwGho_Rm&_nc_oc=Adl5QwJfPi8kzsqFgRj3fhikJc6KRPbdoEHU_rksTY17Wv1mkoU3Ax3j7OPvIHdLmmY&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=gZj5sdSzcZpVInqldM3n7w&oh=00_AfPr1q5sVSSh0r4snp7cP42yPmorzDl226jMiCLrjX8QqA&oe=686F0D60", "link": null, "message": "Ger\u00f0ar, Uppsalar, V\u00e1gi i Myrkjanoyri - cztery niewielkie osady - po\u0142\u0105czy\u0142y si\u0119 na pocz\u0105tku XX wieku w znane nam obecnie Klaksv\u00edk. Na op\u0142otkach stolicy farerskiej P\u00f3\u0142nocy, w miejscu gdzie niegdy\u015b znajdowa\u0142a si\u0119 osada Ger\u00f0ar, od kilku dekad stoi pami\u0105tkowy kamie\u0144. \n\nKamie\u0144 ten przypomina dwie tragedie, kt\u00f3re przed wiekami star\u0142y z powierzchni ziemi niewielk\u0105 osad\u0119. W dzie\u0144 \u015bw. Grzegorza, 12 marca 1745 roku \u015bnie\u017cna lawina pozbawi\u0142a \u017cycia pi\u0119ciu mieszka\u0144c\u00f3w i zniszczy\u0142a zabudowania farmy w Ger\u00f0ar. Na odbudowan\u0105 farm\u0119, dok\u0142adnie dwie dekady p\u00f3\u017aniej - 12 marca 1765 roku - zesz\u0142\u0105 kolejna lawina, zbieraj\u0105c jeszcze tragiczniejsze \u017cniwo. \n\nWi\u0119cej w najnowszej notce na \"Farerskich kadrach\": https://faroje.blogspot.com/2018/10/niewysluchane-ostrzezenie.html", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/493190887753563/"}
{"created_time": "2018-10-25 16:49:57", "full_picture": null, "link": null, "message": "#FarerskaMuzyka #Bu\u0142garia\n\nFarerska folkowa grupa #Enekk nagra\u0142a w 1997 roku album \"F\u00fdra n\u00e6tur fyri j\u00f3l\" (Cztery noce przed \u015bwi\u0119tami). K\u00e1ri Sverisson z ekip\u0105 do wsp\u00f3\u0142pracy zaprosi\u0142 swoich przyjaci\u00f3\u0142 z Bu\u0142garii, folkowych muzyk\u00f3w Valeriego Dimcheva otaz Dragomira Dimova. Efektem intryguj\u0105ce po\u0142\u0105czenie dw\u00f3ch odmiennych muzycznych tradycji.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/491986184540700/"}
{"created_time": "2018-10-20 20:47:15", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/6211960691520966572?url=https%3A%2F%2Fi.ytimg.com%2Fvi%2FfHxO0UdpoxM%2Fmaxresdefault.jpg&fb_obo=1&utld=ytimg.com&stp=c0.0.1280.720a_dst-emg0_q75_s1280x720_tt6&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=IQQmozXBvJBY6adXbi9ouA&_nc_oc=AdnPW6O572zovRQQp7yIVpHeWDWiiLAf-rc9XVjBB6Wvk3pQHV0lvweeaiLcF2EZz-A&ccb=13-1&oh=06_Q3-zAb7o9o3pMo9A0609TgsRcrcioSJ-IihL0F9OXawHvDOO&oe=684957A3&_nc_sid=632586", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=fHxO0UdpoxM", "message": "Z cyklu \"owcze ciekawostki na sobotni wiecz\u00f3r\":\n\n30 znak\u00f3w ma najd\u0142u\u017csze farerskie s\u0142owo wyst\u0119puj\u0105ce na Wikipedii. Barnab\u00f3kavir\u00f0isl\u00f8navinnararnar oznacza \u201czwyci\u0119zc\u00f3w nagrody dla ksi\u0105\u017cki dla dzieci\u201d (biernik liczby mnogiej formy okre\u015blonej).\n\nRekordzist\u0105 jest jednak walijska osada Llanfairpwllgwyngyllgogerychwyrndrobwllllantysiliogogogoch. Nie musicie drugi raz liczy\u0107 literek - tak, jest ich 58 :)\n\n\u017bal tylko lofockiej wsi \u00c5.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/490070608065591/"}
{"created_time": "2018-10-18 13:25:19", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/557911089678767112?url=https%3A%2F%2Fimg.buzzfeed.com%2Fbuzzfeed-static%2Fstatic%2F2018-10%2F17%2F12%2Fcampaign_images%2Fbuzzfeed-prod-web-01%2F34-words-for-fog-2-6843-1539792886-5_dblbig.jpg&fb_obo=1&utld=buzzfeed.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=IQQmozXBvJBY6adXbi9ouA&_nc_oc=AdmIy52tPvlXHS6NP30Lo7ZFIQ-Vi3sD4r-NpDzHCR4dfg6ISjd04oTd4vOGMxHE620&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAerx9qAbVKhqFtf7L3xxOuw0o8WQrfmFZOSMMtoYd_C5&oe=684976E7", "link": "https://www.buzzfeed.com/wdesign/28-words-for-fog-3nen5?utm_source=dynamic&utm_campaign=bfsharefacebook&utm_term=.ep10lwvpG&ref=mobile_share", "message": "Sprotin wymienia wi\u0119cej farerskich okre\u015ble\u0144 na mg\u0142\u0119.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/489150494824269/"}
{"created_time": "2018-10-17 16:35:14", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/6071815047804439686?url=https%3A%2F%2Fm2.mbl.is%2FX_ISy8us_tekFUI43bFm4w__jDU%3D%2Ffit-in%2F640x640%2Ffrimg%2F1%2F9%2F2%2F1090258.jpg&fb_obo=1&utld=mbl.is&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=IQQmozXBvJBY6adXbi9ouA&_nc_oc=AdmCTZ7wM1nvuiNA6KzJe6gJEoj2vw3Y0rIKc-qfHnacyO3X5yDUm_eHYoflBX470NE&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=632586&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAaIpOIHnAh6TL5uYEGYYmw1-3tykRMPkmAQdt4qf3YSi&oe=6849713D", "link": "https://icelandmonitor.mbl.is/news/culture_and_living/2018/10/15/meet_the_longest_word_in_icelandic/", "message": "Tymczasem w Islandii. Kluczyk niby ma\u0142y i kr\u00f3tki, a jednak to ten s\u0142ynny Va\u00f0lahei\u00f0arvegavinnuverkf\u00e6rageymslusk\u00farslyklakippuhringurinn.\n\nA tymczasem ja udaj\u0119 si\u0119 na konsultacje z farerskim s\u0142ownikiem :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/488823664856952/"}
{"created_time": "2018-10-13 12:28:25", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/12715407217342658935?url=https%3A%2F%2F3.bp.blogspot.com%2F-qv-8EpbnUIY%2FW8HdtsxkqiI%2FAAAAAAAASx4%2FIvrgiRwRwGUWDDJY7QGK63TpmqYxJfb-ACLcBGAs%2Fw1200-h630-p-k-no-nu%2FIMG_8649.jpg&fb_obo=1&utld=blogspot.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=IQQmozXBvJBY6adXbi9ouA&_nc_oc=AdmgIvoZZY6emZ7Xpv2UA4y8zF5OJNU5VPGA9-s5GTaFewXuNGpD6HWK70M-lw30w0E&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAUG0NfraC22hrYwzxjfZkPLnryEUgj-EL9Z1vXHsU-7w&oe=68497289", "link": "https://faroje.blogspot.com/2018/10/lalka-ma-niebieska.html", "message": "Z cyklu \"po\u015bpiewajmy po farersku na dobranoc\" t\u0142umaczenie jednej z najpopularniejszych na Owczych ko\u0142ysanek.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/487263538346298/"}
{"created_time": "2018-10-12 08:29:35", "full_picture": null, "link": null, "message": "Kto si\u0119 wybiera? Na jaki kawa\u0142ek z repertuaru Eiv\u00f8r czekacie? :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/486844818388170/"}
{"created_time": "2018-10-01 16:53:43", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/17802842051623866680?url=http%3A%2F%2Flocal.fo%2Fwp-content%2Fuploads%2F2018%2F09%2Fsu%C3%B0uroy1-1000x539.jpg&fb_obo=1&utld=local.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=IQQmozXBvJBY6adXbi9ouA&_nc_oc=AdlAr5wEsJWLrySG8aQ_aG9xAX9M-MUnxCb7nxfjNzbbeFPnFLwbKhm-bQOUOYT6YLM&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAaNECNYwXnQNGzhS7xZGWxFWnfAyBMZLCyP4S3Ib7Pfx&oe=68495D4D", "link": "http://local.fo/new-undersea-mega-project-for-the-faroe-islands/", "message": "Farerski rz\u0105d wpisa\u0142 do projektu przysz\u0142orocznego bud\u017cetu \u015brodki na badania geologiczne zwi\u0105zane z planowanym tunelem, kt\u00f3rym mia\u0142by po\u0142\u0105czy\u0107 osady Sandur i Sandv\u00edk. Podmorski tunel na Su\u00f0uroy liczy\u0107 ma 26 kilometr\u00f3w d\u0142ugo\u015bci (!). Czy\u017cby owczy science-fiction stawa\u0142 si\u0119 faktem? Prace ruszy\u0107 maj\u0105 po zako\u0144czeniu budowy tunelu ze Streymoy na Sandoy.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/482884478784204/"}
{"created_time": "2018-09-22 17:25:04", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/1194746341263914833?url=http%3A%2F%2Fwww.wydawnictwopoznanskie.com%2Fdata%2Fcatalogue%2FStNTg4LTM3MzY1MS1OaWV3aWR6aWFsbmlfT0tMQURLQV8zMDBkcGkuanBn.jpg&fb_obo=1&utld=wydawnictwopoznanskie.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=IQQmozXBvJBY6adXbi9ouA&_nc_oc=AdkHft9cjXI8K16Ek_UpLofhxvZ_AoNmiADRgAybbu6O8EoG_nC_yZQ6blee-NqCcG8&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAX1SyY4BdZ_nUOlbOpfRY35DQIbBQU12nrRmTCtU0uWL&oe=68498026", "link": "http://www.wydawnictwopoznanskie.com/PL-H14/ksiazki/588/niewidzialni.html", "message": "Legendarna \"Seria Dzie\u0142 Pisarzy Skandynawskich\" od Wydawnictwo Pozna\u0144skie powraca. Ju\u017c w pa\u017adzierniku pierwsza premiera.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/479934655745853/"}
{"created_time": "2018-09-18 16:21:50", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=8U1AE4ySeMI", "message": "#S\u0142owniczekFarerski\n\nheimalamb - porzucone przez matk\u0119 jagni\u0119 dokarmiane mlekiem w domu w\u0142a\u015bciciela stada. Farerskie dzieci cz\u0119sto traktuj\u0105 takie m\u0142ode owce jak domowe zwierzaki.\n\nZdj\u0119cie - Sanna Nols\u00f8e Djurhuus", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/478567162549269/"}
{"created_time": "2018-09-15 09:15:12", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2018/09/czarne-zloto.html", "message": "Jedyna farerska kopalnia w\u0119gla brunatnego niedaleko Hvalby na Su\u00f0uroy nadal pracuje. Wydobycie trwa tu od lat 70. XVIII wieku.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/477283362677649/"}
{"created_time": "2018-09-13 21:28:47", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/41611772_476762322729753_662581267564331008_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=105&ccb=1-7&_nc_sid=cc71e4&_nc_ohc=y4IaySg86dQQ7kNvwFmmaMI&_nc_oc=AdnJy6-kG4E0cFjOWzQPK68OQCgfScWoYf_wE_0oAc8DiMkRVgG6oSgn2ASDlDlPE6o&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=IQQmozXBvJBY6adXbi9ouA&oh=00_AfO1CMV5E_Ag7hf3FJxKIVVX_sWp7piSVuGMPbspM3bT1Q&oe=686EE5A5", "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/581234406970883/?substory_index=581234406970883"}
{"created_time": "2018-09-13 18:32:51", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/8719009032899133505?url=http%3A%2F%2Flocal.fo%2Fwp-content%2Fuploads%2F2018%2F09%2Ff%C3%B8royingar1.jpg&fb_obo=1&utld=local.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=IQQmozXBvJBY6adXbi9ouA&_nc_oc=AdlXTSOZR5AMs1cge_PnAxM9U160AWJZeExXnXEyMp8TmxBe5a_nLsYzDWZwXC3fc5Y&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=632586&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAdlllb4ytGBRkg9AzkzbC5bfDBISocyFpSCvQuGOvKTn&oe=68497F14", "link": "http://local.fo/a-typical-conversation-with-a-faroe-islander/", "message": "Lekko przerysowane, ale co\u015b w tym jest ;) Polonia Farerska i Wyspy Owcze FO - zgodzicie si\u0119 z takim wizerunek Typowego Farera?", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/476722672733718/"}
{"created_time": "2018-09-07 20:02:17", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/41238332_474619859610666_6954179929198034944_n.jpg?stp=dst-jpg_s960x960_tt6&_nc_cat=111&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=0X8Ap_Y5AEgQ7kNvwGokDIE&_nc_oc=Adkbp_QnjFBNZruRuAqNy5Y3Zdv7PAQEE1WKg6Ma1vzEKi75xToEGHlzjAd62eMqNpY&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=IQQmozXBvJBY6adXbi9ouA&oh=00_AfMyNZO8EbrhnGCBCzEb4dslcMvXfhkipK6nJt8j_STMJw&oe=686EE625", "link": null, "message": "Takie rzeczy tylko w Klax", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/474620039610648/"}
{"created_time": "2018-09-01 22:11:43", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/15771851453658993174?url=http%3A%2F%2Fczarne.com.pl%2Fuploads%2Fcatalog%2Fproduct%2Fcover%2F1369%2Flarge_811_wyd_2.jpg&fb_obo=1&utld=czarne.com.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=IQQmozXBvJBY6adXbi9ouA&_nc_oc=AdnvtPjz3Xu0h8WRs1SZb_go5stRG2INRZ1SaJu1ADfWsAHbLJ5ENDYY56otO_iFe7Q&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAbpcp6Up4QviMU5NnXk-y1UrdMk4KKce8tn2WtDllMef&oe=684963E1", "link": "https://czarne.com.pl/katalog/ksiazki/81-1", "message": "Drugie wydanie ksi\u0105\u017cki, kt\u00f3ra powinna otrzyma\u0107 podtytu\u0142 \"Niezb\u0119dnik farerofila\" ju\u017c w sprzeda\u017cy. Kto jeszcze nie czyta\u0142, marsz do ksi\u0119garni :)\n\nCzy\u017cby Owcze zyskiwa\u0142y coraz wi\u0119ksze zainteresowanie w naszym kraju?", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/472532043152781/"}
{"created_time": "2018-08-30 19:01:42", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2018/08/fjollini-standa-uti.html", "message": "Dzi\u015b po raz kolejny porcja poezji J\u00f3anesa Nielsena, kt\u00f3r\u0105 na debiutanckim albumie oprawili w swoje zaskakuj\u0105ce d\u017awi\u0119ki ch\u0142opaki z ORKA.\n\nP.S. Zadanie dla dociekliwych - gdzie wykonane zosta\u0142y trzy zdj\u0119cia ilustruj\u0105ce fragmenty wiersza?", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/471719013234084/"}
{"created_time": "2018-08-28 10:56:06", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/40229450_470870003318985_7176497134475149312_n.jpg?stp=dst-jpg_s960x960_tt6&_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=833d8c&_nc_ohc=m5IgXTVoCnIQ7kNvwHqTM5n&_nc_oc=AdlMfANLjVRTFTUZWxx8gBsV_TBq26eQBvyvPAtClJJysHCjnARChM9UN4dzUCxzlos&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=IQQmozXBvJBY6adXbi9ouA&oh=00_AfM7NMV6L_ByaeKCTthPnyFKyYOu0ZXqlMfOCa5ANpM8ug&oe=686F0047", "link": null, "message": "\u00cd fer\u00f0 til Pozna\u0144", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/470870033318982/"}
{"created_time": "2018-08-27 15:19:12", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/40279551_470592956680023_3645190691744645120_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=100&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=w3lKJFj8-CcQ7kNvwE4Izs8&_nc_oc=Adm8q-07sDn6_RmUc8r79S94kp3yUw8PpnAPicy5kTBkjiTZaNa4jVZwamiYxt-N9Lw&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=IQQmozXBvJBY6adXbi9ouA&oh=00_AfM4wQ9A4c3BYBJcRmuVKVRFxTyoLe2ywPJjV4ES7VB2ig&oe=686EF463", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy\n\nDzie\u0144 39. Chyba ju\u017c wtedy, gdy pewnego deszczowego kwietniowego popo\u0142udnia postawi\u0142em po raz pierwszy stop\u0119 na farerskiej ziemi, poczu\u0142em, \u017ce jest w tym miejscu To Co\u015b. Ale nie przypuszcza\u0142em w\u00f3wczas, \u017ce nieco ponad cztery lata p\u00f3\u017aniej b\u0119d\u0119 mia\u0142 na koncie pi\u0119\u0107 wizyt na Owczych i kurs j\u0119zyka za sob\u0105.\n\nTa wizyta by\u0142a niezwyk\u0142a z bardzo wielu powod\u00f3w, o czym mam nadziej\u0119 mogli\u015bcie przekona\u0107 si\u0119, \u015bledz\u0105c codzienne wpisy.\n\nNajpi\u0119kniejsze rzeczy dziej\u0105 si\u0119 z przypadku - wizyta na mostku Oceanii i spotkanie z grup\u0105 polskich oceanolog\u00f3w, rodzinna kolacja z P\u00f3l Arni z Hamraduna, b\u0142\u0119kitny trykot Photo i wjazd do strefy VIP na meczu B36 z Besiktasem (dzi\u0119ki Sabina!), nocleg w konsulacie honorowym Urugwaju w Klaksv\u00edk u Kinga i Ivana, autografy od J\u00f3anesa Nielsena i K\u00e1ri Sverrissona na albumie ORKA, murale znalezione w havnarskich zakamarkach. D\u0142ugo by wymienia\u0107 wszystkie spotkania i trwaj\u0105ce godzinami dyskusje na rozmaite farerskie tematy. Tak w\u0142a\u015bnie zapami\u0119tam t\u0119 wizyt\u0119 - jako mas\u0119 pi\u0119knych niespodzianek i zaskocze\u0144.\n\nW za\u0142\u0105czniku T\u00f3rshavn noc\u0105 (rondo przy Nor\u00f0urlandah\u00fasi\u00f0 \u00cd F\u00f8royum), kolejny sto\u0142eczny mural z\u0142apany z okna autobusu, konie pas\u0105ce si\u0119 przed Domem Nordyckim i farerskie t\u0142umaczenie bajki z rzecz jasna bajecznymi ilustracjami J\u00f3zefa Wilkonia. My\u015bl\u0119, \u017ce w ramach rewan\u017cu wypada teraz wyda\u0107 w Polsce ksi\u0105\u017cki B\u00e1r\u00f0ura Oskarssona. Kto za?\n\n\ud83c\uddeb\ud83c\uddf4\ufe0f F\u00f8royar, vit s\u00edggjast! / Wyspy Owcze, do zobaczenia!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/470597286679590/"}
{"created_time": "2018-08-27 14:48:09", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/13923340721219356420?url=https%3A%2F%2Fsetur.fo%2Ffileadmin%2F_processed_%2F0%2F5%2Fcsm_IMG_5582_bb74a59081.jpg&fb_obo=1&utld=setur.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=IQQmozXBvJBY6adXbi9ouA&_nc_oc=AdkIf-O4USGZjqSy-5bj29v2IA6ZWnFWfbqlPwv5InveXo2LYh2eZvGOYy2tjfuiIz8&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zATLk19a4eZP07jR1mPdm-uw7-3xO2gY90dk7-e5EeKnN&oe=68495977", "link": "https://setur.fo/page-samples/news/news-single/news/altjoda-summarskeid-a-foeroyamalsdeildini-1/", "message": "#FSI2018 Kr\u00f3tkie podsumowanie letniego kursu (nie tylko j\u0119zyka) farerskiego. Oczywi\u015bcie po farersku :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/470587140013938/"}
{"created_time": "2018-08-26 22:08:01", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/40143935_470344853371500_8837772351216025600_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=107&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=7hpCHBwTMAUQ7kNvwEepmt6&_nc_oc=Adlc5LG06SEOoiQOg9yKZFN364fenWLywTLxTJDF2oU_XG6BD-QJbcQOYJcpQ-UTa3I&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=IQQmozXBvJBY6adXbi9ouA&oh=00_AfMzvwI_2Qdm3q1IKVV-BaePf5rkqdT-Hd3gn6RGkmcPog&oe=686F0C39", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy\n\nDzie\u0144 38. Kilka widok\u00f3w z Vestmanny.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/470345056704813/"}
{"created_time": "2018-08-25 22:19:25", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/4575378582482117823?url=https%3A%2F%2Fi.ytimg.com%2Fvi%2FOgyYb8O1P84%2Fhqdefault.jpg&fb_obo=1&utld=ytimg.com&stp=dst-emg0_q75_s480x360_tt6&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=IQQmozXBvJBY6adXbi9ouA&_nc_oc=Adk61PIQwqo6aHYPFR_eWTYo6lT5rFnfhryQGjRQ7yPuMjorXaDE298Oa6mNx5UTeFw&ccb=13-1&oh=06_Q3-zAaE62HjJUsoJlbC6Ta52SqcWddZWCaMI2RXn6sbp2Rah&oe=6849713D&_nc_sid=50234c", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=OgyYb8O1P84", "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy\n\nDzie\u0144 37. Pami\u0119tajcie, do go to Klaksv\u00edk. Ten pan na przystani w Leirv\u00edk musia\u0142 mie\u0107 z\u0142y dzie\u0144 i naopowiada\u0142 biednemu Kanadyjczykowi niestworzone historie.\n\nDeser z fermentowanym rabarbarem mo\u017ce smakowa\u0107 wyj\u0105tkowo tylko z Kinga Eysturland\\ i Ivan Eginsson Eysturland. Takk fyri!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/469996450073007/"}
{"created_time": "2018-08-25 08:09:38", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/7505755920261869872?url=https%3A%2F%2Fc10.patreonusercontent.com%2F3%2FeyJ3Ijo5NjB9%2Fpatreon-media%2Fp%2Fcampaign%2F2016909%2F67958f99256b4d7c90fb22c446a6e990%2F1%3Ftoken-time%3D2145916800%26token-hash%3DuhPuMUjXdbOyHbcb9BWKgJSG6Iw4qO5Qm563wqNi_9U%253D&fb_obo=1&utld=patreonusercontent.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=IQQmozXBvJBY6adXbi9ouA&_nc_oc=AdlIGqD9BT5PRSWHqUAMdsQ-mmnjlI3314cCpW-IdUh-YBn4hdVkwPLyYBCneoAdxgo&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAeodA4EJcKF-K_GUo4FRct1zskUR-XyjOWzDW_nYMQH0&oe=68495DCC", "link": "https://patreon.com/localfo?utm_medium=social&utm_source=facebook&utm_campaign=creatorshare2", "message": "Local.fo - News from the Faroe Islands potrzebuje naszego wsparcia, aby nadal dostarcza\u0107 wie\u015bci z Wysp Owczych. Gdy panowie Jens H\u00e1kun Leo and Torleif Joensen rozpoczynali prace nad portalem na pocz\u0105tku tego roku, by\u0142o to jedyne \u017ar\u00f3d\u0142o z bie\u017c\u0105cymi wydarzeniami  z dalekiego archipelagu dost\u0119pne po angielsku.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/469767870095865/"}
{"created_time": "2018-08-24 22:20:30", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/39975731_469430590129593_1394401264820813824_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=a5mMj9JJuqcQ7kNvwG0NZSF&_nc_oc=AdlCXuG2TpChXg3ljNNLJTC6TOog29Au4vjn_K1qr8KcEyae627bmzQrc2Ga-ZTl_7E&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=IQQmozXBvJBY6adXbi9ouA&oh=00_AfOPwojSh3Od4iwGe4cubDWMsYVKl8tsW4aYDJ6NJrHjaQ&oe=686EE71F", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy\n\nDzie\u0144 36. Moja pi\u0105ta, i z wielu powod\u00f3w wyj\u0105tkowa, wizyta na Wyspach dobiega powolutku ko\u0144ca. W ramach po\u017cegnalnej kolacji po letnim kursie farerskiego w tradycyjnym slai\u00f0 ring wykonali\u015bmy m. in. \"Ormurin Langi\" i \"Sinklars V\u00edsa\". Gard\u0142a pracowa\u0142y pe\u0142n\u0105 moc\u0105, drewniana pod\u0142oga dr\u017ca\u0142a od solidnych uderze\u0144.\n\nWcze\u015bniej wybra\u0142em si\u0119 na w\u0142\u00f3cz\u0119g\u0119 po Havnie. Zdj\u0119cia za\u0142\u0105czam.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/469431660129486/"}
{"created_time": "2018-08-24 10:39:22", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/40011751_468935883512397_5994190155118804992_n.jpg?stp=dst-jpg_s960x960_tt6&_nc_cat=111&ccb=1-7&_nc_sid=833d8c&_nc_ohc=P7zu_PhWlI0Q7kNvwFDjBWX&_nc_oc=AdnkaMb0diKCC_zAdtWBX1jpWEfaZGvPUTbBLbb-2XNFoeojKm7GmPFArE8r81Iy4xw&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=IQQmozXBvJBY6adXbi9ouA&oh=00_AfMQFFF5PC9He5UBQSetSzu0dm216rp-KOit6DR-Nt78gg&oe=686F071B", "link": null, "message": "#FSI2018\n\nKurs farerskiego zako\u0144czony, pozostaje czeka\u0107 na wyniki dzisiejszego egzaminu :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/468937423512243/"}
{"created_time": "2018-08-23 13:56:00", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/39962135_468128430259809_8074356465701224448_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=cincxJEh0sMQ7kNvwHjD2R3&_nc_oc=AdmZXyutuB-ZNIbXFgyrT1Ujgnzs8vWdZYNyN-uq577_qU37LLGInG730ZByF6vFq9g&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=IQQmozXBvJBY6adXbi9ouA&oh=00_AfPhsI6jVp9gEpZpLYCbgLOKL9r7m1_focfHA4V4pModrw&oe=686EEB5D", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy\n\nDzie\u0144 35. Du\u0144ska para ksi\u0105\u017c\u0119ca - Ksi\u0119\u017cniczka Maria i Ksi\u0105\u017c\u0119 Fryderyk - dotarli wczoraj na Wyspy Owcze. Dzisiaj z rana w T\u00f3rshavn zostali oficjalnie przywitani przez farerskiego premiera i ca\u0142kiem spory t\u0142umek Farer\u00f3w.\n\nSto\u0142eczne ulice przystrojone s\u0105 dzisiaj flagami du\u0144skimi i farerskimi. Przed Nor\u00f0urlandah\u00fasi\u00f0 \u00cd F\u00f8royum i na miejskich autobusach \u0142opocze Merki\u00f0 i Dannebrog.\n\nZ nie mniej istotnych wizyt mi\u0119dzypa\u0144stwowych - dzisiaj na ulicy wpad\u0142em na za\u0142og\u0119 polskiego statku badawczego RV Oceania. Pozdrowienia :)\n\nhttp://news.fo/polskir-granskarar-a-r-v-oceania-koma-a-vitjan-i-foeroyum/", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/468130896926229/"}
{"created_time": "2018-08-22 19:55:16", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/39864550_467472436992075_4916080491112693760_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=100&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=KJZVbeAdlyYQ7kNvwG8KR_v&_nc_oc=AdkVFeiScKmd-UaMCmeoU7oHYlyBZ3vgbyV59U6C3Jt2qKGCpDzF5dbnYi8yVD6kNMg&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=IQQmozXBvJBY6adXbi9ouA&oh=00_AfMyczUBcUZrdH87Hzot2sGn0yFV0XXL_RnJjQIEKzKKNg&oe=686EE187", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy\n\nDzie\u0144 34. Dzisiaj pogoda serwowa\u0142a przelotne deszcze urozmaicone lekk\u0105 mrzawk\u0105. Ale nie po to leci si\u0119 w lecie na Owcze, \u017ceby przestraszony lekkim deszczykiem siedzie\u0107 w pokoju z nosem przyklejonym do szyby. Jak mawiaj\u0105 Brytyjczycy - \"The weather today is fresh\".\n\nW parku Hoydalar istne zatrz\u0119sienie czarcik\u0119sa \u0142\u0105kowego (tutejsi zw\u0105 go bl\u00e1kollur lub l\u00edragras). W Havnie trafiaj\u0105 si\u0119 ciekawe murale i domki na drzewach. A na koniec dnia zgubi\u0142em si\u0119 w farerskim lesie...\n\nJutro z rana do T\u00f3rshavn przyp\u0142ywa du\u0144ska para ksi\u0105\u017c\u0119ca. Nasz lektor farerskiego skwitowa\u0142 nasz\u0105 pro\u015bb\u0119 o przesuni\u0119cie zaj\u0119\u0107 tymi s\u0142owy: \"Nie, no jasne - id\u017acie do portu. Nadal b\u0119dziemy si\u0119 kumplowa\u0107\" :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/467475153658470/"}
{"created_time": "2018-08-22 07:54:35", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/39876130_467000833705902_8188845733873451008_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=107&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=29FcTzGXT38Q7kNvwFGyUnh&_nc_oc=AdlUEt-4oPUehUOvF2Yq0oVuWzYW-zU_QxjuuD9TFE5estIpNjytTMyVEzHH2I8c5Lg&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=D3k3lYJH1fqMUUGr7Aog4A&oh=00_AfPN_uQaV21uDInfydDJVecY5NetUDRdsJBZ7VYamIUclw&oe=686F102C", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy\n\nDzie\u0144 33. Wczorajszy dzie\u0144 zafundowa\u0142 pogod\u0119 biblioteczno-muzealn\u0105. W B\u00fdarb\u00f3kasavni\u00f0 upolowa\u0142em \"English loanwords in Faroese\" T\u00f3r\u00f0ura J\u00f3anssona, a w Tj\u00f3\u00f0savni\u00f0 podziwia\u0142em bia\u0142ego kruka i poczyta\u0142em o historii farerskiego w\u0119gla.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/467002680372384/"}
{"created_time": "2018-08-21 07:00:28", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/4781456124574374395?url=https%3A%2F%2Fi.ytimg.com%2Fvi%2Fh2riR97hGPs%2Fmaxresdefault.jpg&fb_obo=1&utld=ytimg.com&stp=c0.0.1280.720a_dst-emg0_q75_s1280x720_tt6&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=D3k3lYJH1fqMUUGr7Aog4A&_nc_oc=Adko5Jim8eStrE7D0Wmg_FchXGNEUPb11O6V9mkzSSw5hj8i6Y286X5hU0CGfCF00Io&ccb=13-1&oh=06_Q3-zAUXs-OlMofK0mWKlLLnztY7rvtFcTNa5bt5J4fBbmPrh&oe=68496B1A&_nc_sid=632586", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=h2riR97hGPs", "message": "Z cyklu \"Poranne \u0107wiczenia j\u0119zykowe\" - T\u00f3roddur Poulsen z kilkoma lu\u017anymi uwagami w kierunku ministra kultury Bj\u00f8rn Kals\u00f8. Kvf nie wyci\u0119\u0142o tego fragmentu - ca\u0142o\u015b\u0107 lecia\u0142a na \u017cywo :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/466035937135725/"}
{"created_time": "2018-08-20 19:20:36", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/39588874_465587883847197_831335905628258304_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=_qLlZfcjK10Q7kNvwF2jLxy&_nc_oc=AdmKjJJUQhCPE9z1P8LAvsq_r2S7gFtkwWHdT0kRWz-PSHmzRLwTJ1h1nN3Zk38cMC8&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=D3k3lYJH1fqMUUGr7Aog4A&oh=00_AfO-_M-mGThBdSqt-VgHqM8DGBTc6DHQrVM-8dkHJhtQPQ&oe=686EF949", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy\n\nDzie\u0144 32. Dzi\u015b w ramach zaj\u0119\u0107 letniej szko\u0142y j\u0119zyka farerskiego wybrali\u015bmy si\u0119 do Listasavn F\u00f8roya - Farerskiego Muzeum Sztuki. Uwag\u0119 przykuwa w nim nawet pod\u0142oga, wy\u0142o\u017cona drewnian\u0105 kostk\u0105. Pozyskano j\u0105 z drzew powalonych w pobliskim parku przez pot\u0119\u017cn\u0105 nawa\u0142nic\u0119, kt\u00f3ra przetoczy\u0142a si\u0119 przez archipelag w 1988 roku.\n\nPrzed budynkiem Kringvarp F\u00f8roya, kt\u00f3ry obserwuj\u0119 codziennie rano przez kuchenne okno, wystawiono farersk\u0105 wersj\u0119 Stonehenge.\n\nNa havnarskim nabrze\u017cu V\u00e1gsbotn nadal obowi\u0105zuje zakaz mycia ryb (ikki loyvt at skola fisk) w morzu - ale dopiero od niedawno rozumiem co napisano na tabliczce.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/465592627180056/"}
{"created_time": "2018-08-20 06:44:39", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/39557870_465110047228314_2834368709563252736_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=WH6h_q49wlYQ7kNvwFqrO5Y&_nc_oc=Adnn2jnEAMqk0qWJ7tEFfAw5sLoB9N2WO5dvmWEI2L1T_U4BYw9jm375AoEs7VaLJVQ&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=D3k3lYJH1fqMUUGr7Aog4A&oh=00_AfOMpS6QmRqS638hshb7CXDoErhbZMeffxrhtr9h4C14hQ&oe=686EF88C", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy\n\nDzie\u0144 31. Ze szlaku Kollafjar\u00f0ardalur - Oyggjarvegurin - Leynar pozdrawiaj\u0105 pan Steinur i Nykur.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/465110333894952/"}
{"created_time": "2018-08-18 22:13:37", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/39500026_463900394015946_3962342424184881152_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=102&ccb=1-7&_nc_sid=cc71e4&_nc_ohc=yc10FqfY_lwQ7kNvwEWibZc&_nc_oc=AdkNPvkw5XWB2raNyiP7kpSmSHMpXdVXRPnicOt-dO2EPnAc7u7W36jf4ykiVPPIoGw&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=D3k3lYJH1fqMUUGr7Aog4A&oh=00_AfOd1cZf3O3zHwXDZqqNUTamTAl6xlIaE197P7bHlQoRWA&oe=686EFB5D", "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/2036840236525750/?substory_index=2036840236525750"}
{"created_time": "2018-08-18 20:43:50", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/39468583_463833654022620_7518931544090607616_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=107&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=oKsuwneBUQsQ7kNvwEI3hat&_nc_oc=AdklAhDbrxvGRUG1bqj9M4utbNZbNV7rEZiS-zq_xlmDNRvFsjglXR8Pjb4lRSOXuGs&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=D3k3lYJH1fqMUUGr7Aog4A&oh=00_AfM0dCHAPgfY4TkGQN30n6pFiBJ6q_CXqaWIEyvkdggGGw&oe=686F0F84", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy\n\nDzie\u0144 30. Dzi\u015b farerska wersja znaku ostrzegawczego A-17 \"Uwaga dzieci\" - czyt. \"boetn speala her\".\n\nPrzez miesi\u0105c pobytu daje si\u0119 wyra\u017anie odczu\u0107, \u017ce dni s\u0105 coraz kr\u00f3tsze (15 i p\u00f3\u0142 zamiast ponad 18 i p\u00f3\u0142 godziny), a noce coraz ciemniejsze. Nadal jednak od strony p\u00f3\u0142nocy w \u015brodku nocy przebija si\u0119 na niebie ciemnob\u0142\u0119kitna po\u015bwiata.\n\nP.S. https://kvf.fo/greinar/2018/07/19/new-political-party-aims-cannabis-legalisation - pana Hallura spotka\u0142em kilka razy w autobusie. By\u0142 jego kierowc\u0105. Ciekawe czy rozmawia z pasa\u017cerami o polityce.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/463836900688962/"}
{"created_time": "2018-08-17 16:07:56", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/39394553_462723047467014_8764096679788937216_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=7UhB5Pje_I4Q7kNvwH2YxaO&_nc_oc=AdmFf9wv6Rv1co6Lcuz64dm8k7OJfm8QNasnLIGyu62gqkwrEyBVQbr0UNUaeZwQNsM&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=D3k3lYJH1fqMUUGr7Aog4A&oh=00_AfPfpERhLF5lm0D-La78t5PZL9x_ROAYEX22QBWovCLLPg&oe=686EDCEC", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy\n\nDzie\u0144 29.\n\n#Nadbaga\u017c. Z farerskich woja\u017cy zebra\u0142o si\u0119 p\u00f3ki co prawie cztery kilogramy ksi\u0105\u017cek (nie wliczaj\u0105c w to ponad 700-stronicowego podr\u0119cznika farerskiego). Pozostaje \u017cyczy\u0107 sobie tylko takich problem\u00f3w.\n\nWieczorem w Sirkus F\u00f8royar odb\u0119dzie si\u0119 farerski wieczorek poetycki wraz z t\u0142umaczeniem autorstwa Matthew Landrum. Udzia\u0142 wezm\u0105 m.in. J\u00f3anes Nielsen i K\u00e1ri Sverrisson, czyli odpowiednio tek\u015bciarz i piosenkarz, kt\u00f3rzy stworzyli pierwszy album ORKA - Livandi Oy\u00f0a. Mo\u017ce uda si\u0119 zdoby\u0107 autografy.\n\nP.S. Za\u0142\u0105czam pr\u00f3bk\u0119 ksi\u0105\u017ckowego nadbaga\u017cu. Niekt\u00f3rzy taszcz\u0105 siaty dzwoni\u0105ce butelkami z lotniskowych sklep\u00f3w wolnoc\u0142owych, inni wo\u017c\u0105 w walizkach tony papieru.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/462724684133517/"}
{"created_time": "2018-08-16 21:32:58", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2018/08/livandi-oya.html", "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy\n\nDzie\u0144 28.\n\nJ\u00f3anes Nielsen - doker, kt\u00f3ry zosta\u0142 politycznym aktywist\u0105 i pisarzem. Obecnie literacka czo\u0142\u00f3wka Wysp Owczych. Pierwszy farerski autor, kt\u00f3ry podpisa\u0142 kontrakt z presti\u017cowym Random House. Cz\u0142owiek, kt\u00f3ry by\u0142 uprzejmy podwie\u017a\u0107 mnie swego czasu z przystani promowej w Gamlar\u00e6tt do centrum T\u00f3rshavn.\n\nJego wiersz \"Livandi oy\u00f0a\" zosta\u0142 przet\u0142umaczony kilka lat temu przez uczestnika letniego kursu j\u0119zyka farerskiego, a jeszcze wcze\u015bniej muzycznie zilustrowany przez ch\u0142opak\u00f3w z Orki. Wsparty prac\u0105 Matthew Landruma proponuj\u0119 wypraw\u0119 po \"\u017byj\u0105cym pustkowiu\" Wysp Owczych - szlak z Kirkjub\u00f8ur do Nor\u00f0asta Horn.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/462027314203254/"}
{"created_time": "2018-08-15 21:19:27", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/39289177_461147880957864_2228434195162595328_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=etK9SGvk7FQQ7kNvwHjr-ca&_nc_oc=AdmTsEae3GmhAMySItBgDMSKEBl42EoAvWOnJ4gxKzinpO1AcxisvTy5TyOh7hofKy8&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=D3k3lYJH1fqMUUGr7Aog4A&oh=00_AfPXwKogJymazexkyJwReo5k-JmA3hq_BM99X_TKhyBYfw&oe=686EF694", "link": null, "message": "Z\u0142apane w farerskim kadrze tajemne przej\u015bcia i tunele. Kto z czytelnik\u00f3w zgadnie dok\u0105d prowadz\u0105?", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/461150537624265/"}
{"created_time": "2018-08-15 17:34:06", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/39253403_460996930972959_3184099186282856448_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=fs_6iw1BT1sQ7kNvwGKSuXg&_nc_oc=AdlQuUy1wyskwjtSQBTNFvDjxD6Leo7sjtD1cGHSLQVt4tku0BrqNfkGai14jHWFBR0&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=D3k3lYJH1fqMUUGr7Aog4A&oh=00_AfMV50hq93gELiIyqykKH1OyA3VYDmVOOvPWZ5lls2K2IQ&oe=686F0C27", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy\n\nDzie\u0144 27.\n\nPo kilku tygodniach s\u0142o\u0144ca i rekord\u00f3w temperatury (18 stopni rzadko pojawia si\u0119 na wy\u015bwietlaczu w tutejszych autobusach) nast\u0105pi\u0142 powr\u00f3t do normy - pada. Rano wszystkich w T\u00f3rshavn powita\u0142o pi\u0119kne s\u0142o\u0144ce, potem zacz\u0119\u0142o lekko pada\u0107. Teraz pada mocniej.\n\n#FSI2018. Dzisiaj na zaj\u0119ciach za przyk\u0142ad pos\u0142u\u017cy\u0142o nam s\u0142owo \"skitjull\" - samog\u0142oska \"i\" jest w nim akcentowana i wymawiana jak d\u0142uga pomimo tego, \u017ce znajduj\u0105 si\u0119 po niej dwie sp\u00f3\u0142g\u0142oski (zbitka \"tj\" stanowi jednak jeden z o\u015bmiu wyj\u0105tk\u00f3w, kt\u00f3re nie skracaj\u0105 poprzedzaj\u0105cej samog\u0142oski). S\u0142owo to oznacza ni mniej, ni wi\u0119cej, ale owc\u0119 cierpi\u0105c\u0105 na biegunk\u0119, kt\u00f3ra zapaskudzi\u0142a swoje we\u0142niane wdzianko (cz\u0142on \"skit\" pojawia si\u0119 wi\u0119c nie bez przyczyny).\n\nZabieram si\u0119 tak\u017ce za wieczorowe t\u0142umaczenie ksi\u0105\u017cki dla dzieci \"Karl K. - einligur son\" (pol. \"Karl K. - syn-jedynak\") kupion\u0105 w antykwariacie Czerwonego Krzy\u017ca za pi\u0119\u0107 koron. Czytaj \"za bezcen\" - na Wyspach jedno jab\u0142ko kosztuje prawie 4 korony. Za r\u00f3wnowarto\u015b\u0107 bochenka chleba mog\u0119 w Czerwonym Krzy\u017cu kupi\u0107 siedem ksi\u0105\u017cek.\n\nVit s\u00edggjast - do zobaczenia!\n\nP.S. Konsulat honorowy Portugalii wbrew pozorom nie znajduje si\u0119 w budynku zwanym #Portug\u00e1li\u00f0. Ten drugi zosta\u0142 zbudowany w roku 1762 i u\u017cywany jako stra\u017cnica. Jego nazwa pochodzi od okre\u015blenia Corpe de Guarde.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/461002770972375/"}
{"created_time": "2018-08-14 16:24:12", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/39227241_459830757756243_6375840635508752384_n.jpg?stp=dst-jpg_s960x960_tt6&_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=UM2tqOTBPv8Q7kNvwFg48s7&_nc_oc=AdneKn3kqZiwwQ8mCcFTzsm6NPA2wRnpmHnfKQLwHX00LK-d1mkZprBvf3vHnPIIUAQ&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=D3k3lYJH1fqMUUGr7Aog4A&oh=00_AfNqL5MOVXJ7bezvSRV-D-487Hqni7CV2gsGzKSpNI3ltw&oe=686F1013", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy\n\nDzie\u0144 26. Je\u015bli kto\u015b lubi poszpera\u0107 w starych ksi\u0105\u017ckach w poszukiwaniu niedrogich pere\u0142ek, powinien odwiedzi\u0107 punkt Rey\u00f0i Krossur F\u00f8roya na havnarskim nabrze\u017cu. Za pi\u0119\u0107 koron za sztuk\u0119 mo\u017cna chocia\u017cby zdoby\u0107 rocznik muzycznych  wydarze\u0144 na Wyspach w roku 2002 (Eiv\u00f8r wygl\u0105da na zdj\u0119ciach jakby ko\u0144czy\u0142a w\u0142a\u015bnie podstaw\u00f3wk\u0119), farersk\u0105 bajk\u0119 dla dzieci i \"Lot nad kuku\u0142czym gniazdem\" w oryginale.\n\nW salce lekcyjne prawdziwe smaczki - talia kart wydana przez Strandfaraskip Landsins jakie\u015b dekady temu (zwraca uwag\u0119 stare logo i dziwny kod pocztowy T\u00f3rshavn). Kto\u015b kojarzy czy PKP albo PKS wyda\u0142o kiedy\u015b w\u0142asne karty z Gagarinem i Rumunem albo SM42? :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/459832811089371/"}
{"created_time": "2018-08-14 07:03:31", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/39179856_459462747793044_6018472092029157376_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=102&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=fnF3w7JUhNUQ7kNvwG1k1AL&_nc_oc=AdngIZcWpVblp7UQcsSEDOxEjSGv_JoDkP5YZGotPTtk7jFUzeYci6mQVDSwDBW3q2k&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=D3k3lYJH1fqMUUGr7Aog4A&oh=00_AfP6j0jjXhpqqnLTf1hPQv3r5-xd4EkQFKPQ6HKcdqCSdQ&oe=686F06CF", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy\n\nDzie\u0144 25. Na kursie #FSI2018 podzielono nas dzisiaj na dwie mniejsze, licz\u0105ce po 12-13 os\u00f3b grupy. Nauka ruszy\u0142a z kopyta. Dzisiaj czytali\u015bmy i t\u0142umaczyli\u015bmy farersk\u0105 bajk\u0119 dla dzieci z tekstem i ilustracjami B\u00e1r\u00f0ura Oskarssona.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/459464361126216/"}
{"created_time": "2018-08-13 15:36:50", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/39146061_458868871185765_5717577214531207168_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=xagR_10aO0QQ7kNvwG2-8oh&_nc_oc=AdmSdSq0_9MzNDHU8E8s4i_doQJNNahPjz6sPr5WmtSFM6E0qM1wEbc87qHFAoGIIOk&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=D3k3lYJH1fqMUUGr7Aog4A&oh=00_AfNxAGn1RY0yCJBOm2QD4nm8C8msaKaGXvZt9y7gW1TJmQ&oe=686EFC1C", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy\n\nDzie\u0144 24. Dzi\u0119ki polsko-rosyjsko-farerskiej go\u015bcinno\u015bci dane mi by\u0142o wczoraj nocowa\u0107 w urugwajskim konsulacie. Wszystko za spraw\u0105 Kinga i Ivana Eysturland z Klaksv\u00edk prowadz\u0105cych Eysturland Lodge i znaj\u0105cych Wyspy Owcze od podszewki. Przegadali\u015bmy ca\u0142e popo\u0142udnie, wiecz\u00f3r i wczesn\u0105 noc, poruszaj\u0105c tak\u017ce trudne tematy dotycz\u0105ce asymilacji i otwarto\u015bci farerskiego spo\u0142ecze\u0144stwa na przybysz\u00f3w z zewn\u0105trz. Zajrza\u0142em te\u017c do farerskiego i du\u0144skiego paszportu Ivana. Po godzinie 20-tej wpad\u0142a jeszcze ekipa tworz\u0105ca dokument \"Faroe Way\" - premiera ju\u017c w listopadzie! Kuba, trzymamy za s\u0142owo :) Prawda, \"fajnie tu maj\u0105\".\n\nCiekawostka kulinarna: fermentowany wielorybi t\u0142uszcz z Islandii smakuje jak \"mocny\" twar\u00f3g. Z pewno\u015bci\u0105 smakuje lepiej ni\u017c \"pachnie\".\n\nKinga og Ivan, hjartaliga takk fyri!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/458869544519031/"}
{"created_time": "2018-08-11 22:21:28", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/38938979_457322414673744_4054133404378071040_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=JeFOzUgAnjgQ7kNvwFbQ0pW&_nc_oc=AdkVZkjW09A5mbIbD29dkSSXlyMFYWeCtZTNEKS8DZjGcvxj8HlTRQaGKUUCw9mooQ4&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=D3k3lYJH1fqMUUGr7Aog4A&oh=00_AfM3nfff3pX7aHIow9UrBMAKBvl_Tr7ZyjJi5yLkUxGgqA&oe=686EF00D", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy\n\nDzie\u0144 23. Fjallavatn (Jezioro G\u00f3r) na V\u00e1gar to drugie co do wielko\u015bci farerskie jezioro.\n\nWyspy Owcze to miejsce, w kt\u00f3rym szczeg\u00f3lne zbiegi przypadk\u00f3w zdarzaj\u0105 si\u0119 zastanawiaj\u0105co cz\u0119sto. Specjalnie nie zdziwi\u0142 mnie wi\u0119c fakt spotkania w trakcie w\u0119dr\u00f3wki Hjalmara Petersena - organizatora kursu Faroese Summer Institute. R\u00f3wnie dobrze autostopem zabra\u0107 m\u00f3g\u0142by mnie znany farerski poeta. Co w sumie te\u017c mia\u0142o pewnego razu miejsce. Ale to temat na kiedy indziej :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/457323834673602/"}
{"created_time": "2018-08-10 20:57:04", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/38936120_456338074772178_521333434015023104_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=106&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=o4lqsxzW6iQQ7kNvwFGpZFW&_nc_oc=Adn7z4cIjDh-a45EVo9EKGrPELgIEvxKuviJy_CO8WZGjtGwCGEVq0voYXHz6b6uSaQ&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=D3k3lYJH1fqMUUGr7Aog4A&oh=00_AfPy6DoRc1l1pnfEPTBEwoomFhwY7UwOgZEK_ZXMGn_wnw&oe=686EFA42", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy\n\nDzie\u0144 22. Kilka uj\u0119\u0107 z wieczornego spaceru po parku Hoydalur mi\u0119dzy Hoyv\u00edk a T\u00f3rshavn. A na deser zdj\u0119cie czwartej w stolicy (a pi\u0105tej na ca\u0142ym archipelagu) sygnalizacji \u015bwietlnej. W kwietniu tego roku uruchomiono j\u0105 na ruchliwym skrzy\u017cowaniu Hv\u00edtanesvegur z Eystari Ringvegur, przez kt\u00f3re wje\u017cd\u017ca si\u0119 do stolicy.\n\n#FSI2018. Ciekawostka lingwistyczna:\n\nein talerkur - pol. talerz (czyt. taleszkur)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/456340558105263/"}
{"created_time": "2018-08-09 21:14:59", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/38764138_455438364862149_6575411341798932480_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=EG1NcBOFFegQ7kNvwH0eo51&_nc_oc=Adl5Yjxrzx5AhhLytgWrYcWQvuB_14vsJ4tSBX16SEzr4l9sjCHt5k4UI8AQa4qyTY4&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=D3k3lYJH1fqMUUGr7Aog4A&oh=00_AfOhAeAXmVgasDImj3nKqekGub51z35vejF4IrXrmP0qPA&oe=686F0878", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy\n\nDzie\u0144 21. Kiedy w lutym tego roku pisa\u0142em o polskich literackich tropach w zbiorach farerskiej Biblioteki Narodowej (https://faroje.blogspot.com/2018/02/zbigniew-herbert-yrkingar.html), wyprawa do Landsb\u00f3kasavni\u00f0 w T\u00f3rshavn sta\u0142a si\u0119 jednym z koniecznych punkt\u00f3w mojej farerskiej wyprawy.\n\nPoni\u017cej kilka impresji z czytelni. Niezwykle pomocny w wyszukaniu polskich \u015blad\u00f3w w zbiorach bibliotekarz by\u0142 niesamowicie zaintrygowany moim wyborem pozycji, do kt\u00f3rych chcia\u0142em dzisiaj zajrze\u0107. Heilsanir :)\n\nP.S. Farerskie kadry obserwuje ju\u017c 800 pasjonat\u00f3w dalekiego archipelagu. Takk fyri!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/455440584861927/"}
{"created_time": "2018-08-08 19:20:23", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/38801615_454453468293972_8540961966141734912_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=7nKE1GWeoxAQ7kNvwGdokEG&_nc_oc=Adksd5OY0sySBFp3RUrEYNlLltlBfQyAsid713mug-6wGjfCV3NKOLAO0m2lv1kGvmA&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=D3k3lYJH1fqMUUGr7Aog4A&oh=00_AfOrrWL8EraLlOMM2auspTfX_1J55JM6pNk3D3cNezVD0Q&oe=686EF15E", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy\n\nDzie\u0144 20. Kilka kadr\u00f3w z kr\u00f3tkiej popo\u0142udniowej wizyty w Hv\u00edtanes.\n\n#FSI2018 Nowe farerskie s\u0142\u00f3wka wchodz\u0105 do g\u0142owy do\u015b\u0107 \u0142atwo. Kilka przyk\u0142ad\u00f3w:\n\n- far. sofa - pol. sofa\n- lampa - lampa\n- trampolina - trampolina\n- song - \u0142\u00f3\u017cko :)\n\nJest fr\u00e1l\u00edkur, czyli \u015bwietnie!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/454454361627216/"}
{"created_time": "2018-08-07 22:16:08", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/38674363_453648135041172_6352298562549710848_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=107&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=LQ7wmSb7E1YQ7kNvwF94hba&_nc_oc=AdnNld375Shkmz2QQSHSUSvFsynMyAHXafaJK2c6l3HSdFrfh_owk2DETFRbvGaNU48&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=D3k3lYJH1fqMUUGr7Aog4A&oh=00_AfPGPXKwzeMvlIh1LYOtpQR9h4A57_NTo2KE53557IoJ0g&oe=686EE8BC", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy\n\nDzie\u0144 19. Kolejny mecz w ramach turnieju U17 Nordic Tournament odby\u0142 si\u0119 dzisiaj na farerskim Stadionie Narodowym. Tym razem ekip\u0119 gospodarzy ograli Norwegowie trafiaj\u0105c do siatki dwa razy.\n\nP.S. Koparka widoczna w tle na jednym ze zdj\u0119\u0107 pracowa\u0142a jeszcze w trakcie pierwszej po\u0142owy. Robota przy czwartej trybunie idzie w najlepsze :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/453648278374491/"}
{"created_time": "2018-08-07 21:11:48", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/9075057684939839160?url=https%3A%2F%2Fkvf.fo%2Fsites%2Fdefault%2Ffiles%2Fbenny_nielsen.jpg&fb_obo=1&utld=kvf.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=D3k3lYJH1fqMUUGr7Aog4A&_nc_oc=AdnsVOOYHXOMjD_euRi8drWket4pLEtVNtBUt57T0XPbRjDuYUbK9xKbC7dF85dNMdc&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAVHkpi4j7_WNfyKk1zutAfDA_9zklLzXHko8xHB4nwRP&oe=68495824", "link": "https://kvf.fo/netvarp/sv/2018/08/07/20180807bennyvannmillionir", "message": "Pan Benny Nielsen odebra\u0142 dzisiaj symboliczny czek na skromne 3.4 miliona koron. Kilka dni temu kupi\u0142 szcz\u0119\u015bliwy kupon bingo, zasiad\u0142 w pi\u0105tkowy wiecz\u00f3r przed telewizorem i ogl\u0105daj\u0105c #Gekkur skre\u015bla\u0142 kolejne losowane numery.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/453613088378010/"}
{"created_time": "2018-08-06 16:40:49", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/38521104_452507371821915_5553877387902451712_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=c_AlyuuCDlUQ7kNvwH2hyGG&_nc_oc=AdmtEBDSxxyLYWzAmXCsdc-aBVWMKU0iYW0-bHjdh_iHQ2F2PIfbsmnopIUDAwtwvMg&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=D3k3lYJH1fqMUUGr7Aog4A&oh=00_AfPuNajT5xNeO1c0_YSM3dEoBWaiYAIcwpjI_th-FrOo4g&oe=686EEAA1", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy #FSI2018\n\nDzie\u0144 18. Od roku 2004 go\u015bcinne progi Fr\u00f3\u00f0skaparsetur F\u00f8roya przyjmuj\u0105 \u015bmia\u0142k\u00f3w z ca\u0142ego \u015bwiata gotowych stawi\u0107 czo\u0142a zawi\u0142o\u015bciom j\u0119zyka farerskiego. W tym roku grupka 26 os\u00f3b (sporo Niemc\u00f3w i Szwajcar\u00f3w, ale i dwie osoby z Polski, mamy te\u017c przedstawicieli Tajwanu i Kolumbii) bierze udzia\u0142 w trzytygodniowym Faroese Summer Institute, kt\u00f3ry w\u0142a\u015bnie dzisiaj wystartowa\u0142 przy V.U. Hammershaimbsg\u00f8ta w T\u00f3rshavn.\n\nKa\u017cdy z nas zosta\u0142 zaopatrzony w 750-stronicow\u0105 ceg\u0142\u0119 \"Faroese. A Language Course for Beginners\" oraz pakiet startowy - notes, album o farerskich znaczkami (z prawdziwymi znaczkami w \u015brodku!) i materia\u0142y na pierwsze zaj\u0119cia.\n\nW ramach pierwszej lekcji \u0107wiczy\u0142em co nast\u0119puje: \"Eg eite Maciej. Eg eri \u00far P\u00f3llandi\" \ud83c\uddeb\ud83c\uddf4\ufe0f\ud83d\ude00\n\nA na zako\u0144czenie od\u015bpiewali\u015bmy wsp\u00f3lnie piosenk\u0119 o \u0142apaniu pstr\u0105ga w g\u00f3rskim strumyku - http://sangtekstir.com/vilt-tu-vilt-tu/\n\nMusz\u0119 zmyka\u0107, czeka mnie od odrobienia zadanie domowe. Jest przecudnie! Zabrzmi to dziwnie, ale fajnie jest wr\u00f3ci\u0107 do szkolnej \u0142awki.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/452507955155190/"}
{"created_time": "2018-08-05 20:10:26", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/38473465_451731758566143_5460100651054792704_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=MHRytdNUwuYQ7kNvwHM_Tv1&_nc_oc=AdkPzvFYVvnhGvjt4XNeqV8io2YphYMR2qGxwdi2i4p5QYik0KoqqnGwS5aa-oQry3E&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=D3k3lYJH1fqMUUGr7Aog4A&oh=00_AfPHxZzTipRJ73jCDLmNqj3YP27WfeCWXERweoG2LzslXQ&oe=686EF435", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy\n\n\u26bd\ud83c\uddee\ud83c\uddf8\ufe0f\ud83c\uddeb\ud83c\uddf4\ufe0f\n\nDzie\u0144 17. Dotar\u0142em do Havnu na - jak to okre\u015bla Kinga - wygnanie \ud83d\ude09 Ale, \u017ce nie ma tego z\u0142ego co by na dobre nie wysz\u0142o, wygna\u0142o mnie na mecz turnieju U17 Nordic Tournament. W\u015br\u00f3d o\u015bmiu dru\u017cyn obok tych stricte nordyckich znalaz\u0142a si\u0119 tak\u017ce Irlandia P\u00f3\u0142nocna, ale r\u00f3wnie\u017c i... Chiny.\n\nIslandia - nominalny gospodarz dzisiejszego spotkania - ogra\u0142a faktycznych gospodarzy 2:1 (0:1). Wi\u0119cej o meczu - http://www.faroesoccer.com/match.php?matchID=18890&pid=-26\n\nKolejne starcie Farer\u00f3w, tym razem z Norwegami, ju\u017c we wtorek - U17 Noreg - F\u00f8royar. Turniej potrwa do przysz\u0142ej soboty.\n\nP.S. Serdeczne pozdrowienia dla admin\u00f3w z Pi\u0142ka no\u017cna na Wyspach Owczych i Pi\u0142karska Islandia.\n\nP.S. Nie chcia\u0142em tego pisa\u0107, ale co tam - najwy\u017cej mnie widownia z Polski zlinczuje \ud83d\ude09 W T\u00f3rshavn lekka m\u017cawka, wiaterek, mg\u0142a i 11 stopni. Sytuacja raczej nie ulegnie zmianie w najbli\u017cszych dniach.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/451735435232442/"}
{"created_time": "2018-08-05 16:07:19", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/38480786_451571261915526_5903299563279613952_n.jpg?stp=dst-jpg_s960x960_tt6&_nc_cat=104&ccb=1-7&_nc_sid=833d8c&_nc_ohc=ASu71s9GtUAQ7kNvwEzDknI&_nc_oc=AdmML1bUgOcA84qjnn3mnotNIsnE2FArxfl7AD1LwVbyqxTWJpxr6uz-s6_imsyUGWA&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=D3k3lYJH1fqMUUGr7Aog4A&oh=00_AfNpQmb__Mincb0C47Cvjd_ombP_A-quJXZa102jtIEk5A&oe=686EFB18", "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/451571611915491/"}
{"created_time": "2018-08-04 23:19:27", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/38391261_450935151979137_8502805313475313664_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_sid=cc71e4&_nc_ohc=pFuZKh6yjuMQ7kNvwGwQcDU&_nc_oc=Adkp2g8ED9rOV8gdhZUMzRp98DnSsWPJ5c-nKGkqnjiZ-crmJMk66qteOm68kItvxhU&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=D3k3lYJH1fqMUUGr7Aog4A&oh=00_AfMZ34_8I7CNkVf2f20KZHAyqAwMkxXhE11iPIOCG6WKxw&oe=686EDF07", "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/835849084072250/?substory_index=835849084072250"}
{"created_time": "2018-08-04 16:44:05", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/38392131_450681225337863_4919715545273597952_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=Og5qCiN8lLEQ7kNvwFckZ6c&_nc_oc=AdncfxjlsrSMW5bhPWqs-0jSVglYHVXWQRrF0OiczXZB-8v4cfWKpk3iRUfdukEga_8&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=D3k3lYJH1fqMUUGr7Aog4A&oh=00_AfOTidskAmyb8t3oyBshpnefGqb6ac-3rFy6NSe4aCyFAw&oe=686EF633", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy\n\nDzie\u0144 16. M\u00f3j pobyt w Klax w Eysturland Lodge dobiega ko\u0144ca. Jutro czeka mnie przejazd do T\u00f3rshavn, gdzie w poniedzia\u0142ek zaczynam wakacyjn\u0105 edukacj\u0119 na Uniwersytet Farerski.\n\nKorzystaj\u0105c z mglisto-deszczowej soboty odwiedzi\u0142em za\u0142o\u017cony w latach 80. XX wieku park \u00dati \u00ed Gr\u00f8v (w nim mi\u0119dzy innymi pozosta\u0142o\u015bci po pierwszej  p\u0142ywalni na Wyspach otwartej w 1905 roku, brodzik dla dzieciak\u00f3w dodano w 1937 roku) oraz lokalne muzeum Nor\u00f0oya Fornminnasavn mieszcz\u0105ce si\u0119 w dawnym budynku Du\u0144skiego Monopolu Handlowego wzniesionym w 1838 roku. Ekspozycja zawiera mi\u0119dzy innymi r\u00f3\u017cnego rodzaju narz\u0119dzia przydatne w rybo\u0142\u00f3wstwie, w tym p\u0142ywak wykonany ze sk\u00f3ry kota w Kirkji na Fugloy.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/450684898670829/"}
{"created_time": "2018-08-04 10:40:28", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/38406481_450406725365313_8980399676721201152_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=106&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=Mj9frvTRjqwQ7kNvwGoMDtz&_nc_oc=Adl9YARih23L_9LY0o4N-_zAuP1MRA8CgyfxKZ-Gsd0gB0Wt1G489bjrDkJriJGOdRw&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=D3k3lYJH1fqMUUGr7Aog4A&oh=00_AfPJW5h-zA-3Yi9XRQX7ogdQud4vHrRU40d6B7e_v18iAg&oe=686F0D31", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy\n\nDzie\u0144 15. Na p\u00f3\u0142nocy Eysturoy zobaczy\u0142em t\u0142umy w Gj\u00f3gv, poobserwowa\u0142em schodz\u0105ce w dolin\u0119 chmury i trollowe sznur\u00f3wki nieopodal Fuglafj\u00f8r\u00f0ur, zjecha\u0142em g\u00f3rskimi drogami mi\u0119dzy Ei\u00f0i a Funningur. W Elduv\u00edk szlaku do Oyndarfj\u00f8r\u00f0ur broni\u0142 baran z niebezpiecznie zakr\u0119conymi rogami. Odpu\u015bci\u0142em \ud83d\ude09\n\nDzi\u015b kolejna #fotozagadka. Co takiego przedstawia ostatnie zdj\u0119cie?", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/450408055365180/"}
{"created_time": "2018-08-02 22:42:59", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/38213645_449082245497761_7071216976265216000_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=107&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=ef6pHM1rmIoQ7kNvwHaNFn7&_nc_oc=AdkOj-q73iqj8dA8dvy8h15hlF1JiW3cpemVgMCPlZHlzYU2pRQbl1TEHthCbJpNUNs&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=sAQddr-OrRVY99_o-6SASQ&oh=00_AfOruEBiA3UiMghXxPOLkwGFoF_y0a03-mHEa-I1nElV4g&oe=686F0FB9", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy\n\nDzie\u0144 13 i 14. Su\u00f0uroy. Wizyta na po\u0142udniowej wyspie archipelagu uda\u0142a si\u0119 dopiero za trzecim razem. Ale warto by\u0142o czeka\u0107. Nie tylko przez niesamowity krajobraz i g\u00f3rskie drogi, kt\u00f3rymi przejazd z pewno\u015bci\u0105 b\u0119d\u0119 d\u0142ugo wspomina\u0142.\n\nPo publikacji t\u0142umaczenia piosenki \"Sneppan\" zespo\u0142u Hamradun chcia\u0142em osobi\u015bcie spotka\u0107 si\u0119 z wokalist\u0105 i g\u0142\u00f3wnym tek\u015bciarzem zespo\u0142u P\u00f3lem Arni Holmem (nazywanym przez okolicznych Polak\u00f3w - Paw\u0142em \ud83d\ude09). I uda\u0142o si\u0119. Zamiast jednak spotka\u0107 si\u0119 po raz pierwszy na neutralnym terenie, P\u00f3l zaprosi\u0142 mnie do domu na rodzinn\u0105 kolacj\u0119. Tak nam czas zlecia\u0142 na dyskusji (i obserwowaniu jak dzieciaki graj\u0105 w farersk\u0105 wersj\u0119 \"Monopoly\"), \u017ce \u017cegnali\u015bmy si\u0119 po p\u00f3\u0142nocy. Wi\u0119cej o tej rozmowie ju\u017c wkr\u00f3tce. Powiem p\u00f3ki co tylko tyle - suszony delfin jest znakomity. A \u015bwie\u017cy farerski dorsz z wczorajszego po\u0142owu przekona\u0142by do siebie nawet kogo\u015b kto ryb nie jada. A s\u0105 tacy? \ud83d\ude09\n\nP.S. A na koniec, troch\u0119 wyd\u0142u\u017cy\u0142em drog\u0105 powrotn\u0105 z Havnu do Klax i zahaczy\u0142em o Sornfelli. A tam chmury czyni\u0142y istny spektakl. Podobnie by\u0142o dzisiaj na ca\u0142ym archipelagu.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/449082865497699/"}
{"created_time": "2018-08-02 07:58:21", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/38232113_448522425553743_706864931596664832_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=104&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=Gi98kf9EeY0Q7kNvwH2W8tz&_nc_oc=Adl4hza3PPcWWsYnz80d8Mx2JACZT_D8PEmLUUU0vx5pb0bT9FwntJLwA6tw7YnqWXQ&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=sAQddr-OrRVY99_o-6SASQ&oh=00_AfNwjiNP2-tepHH60LoR_IsaiTscQXvIGHcv06zYdg1rsA&oe=686EFB9C", "link": null, "message": "Foto-zagadka z rana. Gdzie znajduje si\u0119 ten stadion?", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/448522712220381/"}
{"created_time": "2018-07-31 19:39:44", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/38258386_447090405696945_6698655119120007168_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=l4KiNPdsczoQ7kNvwGc5Z2U&_nc_oc=AdktewYLkeWhRstSP3VaMdfT9q6C-nAdYnrQtXWCIBv6tmqvLuA98ARSSn7elf_qapE&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=sAQddr-OrRVY99_o-6SASQ&oh=00_AfMig9sDzAdjsSnLz2QiEmMXPFgtiEEM4MnRGoEoaEGO0Q&oe=686EEBD8", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy\n\nDzie\u0144 12. Czas ruszy\u0107 w tras\u0119. Na pocz\u0105tek wyspa Eysturoy. Na op\u0142otkach Fuglafj\u00f8r\u00f0ur jaki\u015b troll zostawi\u0142 kilka komplet\u00f3w sznur\u00f3wek. W samym Ptasim Fiordzie nie lepiej - kto\u015b nabazgra\u0142 graffiti na wiacie przystankowej. W Nor\u00f0rag\u00f8ta chmury chcia\u0142y zje\u015b\u0107 szczyt G\u00f8tunestindur, a pobliska pla\u017ca nosi \u015blady po niedawnym G! Festival.\n\nBym zapomnia\u0142 - Heri Olsen ko\u0144czy 30 lat. Najlepszego!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/447093889029930/"}
{"created_time": "2018-07-30 20:23:48", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/38118464_446205179118801_1021322276433297408_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=Umt2lPsFy0EQ7kNvwEkuDlT&_nc_oc=AdlyBQiLH2p9ujbuVLSfGl9oXRfv6_dwW8G1B2chjPfpY13kmaygALwi9VejOzjBFsU&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=sAQddr-OrRVY99_o-6SASQ&oh=00_AfOUV0E86D_W-84Wp2mNhY1KcYwwtzWhT1K_BGlkjEWgZQ&oe=686F04D0", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy\n\nDzie\u0144 11, czyli jak nie doszed\u0142em do Sk\u00e1latoftir. Opuszczona osada na p\u00f3\u0142nocy Bor\u00f0oy by\u0142a celem mojej dzisiejszej przechadzki. Jednak \u015bliski po nocnym deszczu szlak skutecznie mnie zniech\u0119ci\u0142 i zawr\u00f3ci\u0142em po pokonaniu wi\u0119kszo\u015bci trasy. Ale, jak mam nadziej\u0119 wida\u0107 na zdj\u0119ciach, i tak by\u0142o warto.\n\nChocia\u017cby po to, aby pos\u0142ucha\u0107 wspominek kierowcy \u017c\u00f3\u0142tego bezp\u0142atnego busa, kt\u00f3ry podrzuci\u0142 mnie blisko pocz\u0105tku szlaku. Dziwnym trafem zacz\u0105\u0142 opowiada\u0107 o dawnych nocnych wy\u015bcigach w farerskich tunelach, akurat gdy wje\u017cd\u017cali\u015bmy do \u00c1rnafjar\u00f0artunnilin. Niegdy\u015b p\u0119dzi\u0142 on w nim swoim BMW z ponad 190 km/h na liczniku. Dzi\u015b by\u0142o nieco wolnej.\n\nP.S. Za\u0142\u0105czam dwa owcze zdj\u0119cia, boj\u0119 l\u0105dow\u0105 pomagaj\u0105c\u0105 piechurom w nawigacji oraz przyk\u0142ad farerskiej nowoczesnej architektury.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/446207522451900/"}
{"created_time": "2018-07-29 22:41:13", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/38085343_445362179203101_8706966979027664896_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=jA7M0sjPCN0Q7kNvwHZJUpq&_nc_oc=AdlqTeg7WAVb4fZLflWW0zqvpAqCaleBL0N_-DAIfMEBJ5qPaa7abIcgN24ny9Ehql0&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=sAQddr-OrRVY99_o-6SASQ&oh=00_AfOwAqx4tk1JyOChBkX4-JkBAnPLQtEW0iROplN5SC_VEQ&oe=686F0404", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy\n\nDzie\u0144 10. #\u00d3lavs\u00f8ka ju\u017c za nami. Ulice Havnu widuj\u0105 taki t\u0142ok tylko raz w roku. W trakcie dwudniowego \u015bwi\u0119ta Wyspiarze ubieraj\u0105 narodowy str\u00f3j (kl\u00e6\u00f0i), kt\u00f3ry czeka w szafie u co trzeciego Farera i po prostu ciesz\u0105 si\u0119 chwil\u0105. Spotykaj\u0105 znajomych z odleg\u0142ych cz\u0119\u015bci archipelagu, wsp\u00f3lnie pij\u0105, jedz\u0105 i \u015bpiewaj\u0105.\n\nDrzwi otwarto w sto\u0142ecznym ratuszu (gdzie \u015bciany zdobi\u0105 obrazy pierwszego farerskiego malarza-abstrakcjonisty Ing\u00e1lvura av Reyni) oraz parlamencie L\u00f8gting.\n\nDla przybysza z zewn\u0105trz dwa dni \u00d3lavs\u00f8ki  to idealna okazja, aby pozna\u0107 bli\u017cej przebogat\u0105, zr\u00f3\u017cnicowan\u0105 i zaskakuj\u0105c\u0105 kultur\u0119 Wysp Owczych. Galerie otwieraj\u0105 swoje podwoje prezentuj\u0105c obrazy i zdj\u0119cia farerskich artyst\u00f3w. Na ulicach, skwerach, na sklepowych schodach gra muzyka - od jazz-bandu z repertuarem Franka Sinatry (kt\u00f3ry sprawia, \u017ce nawet deszcz i wiatr przestaj\u0105 mie\u0107 jakiekolwiek znaczenie), przez smyczkowy kwartet graj\u0105cy farerskie ludowe melodie, Islandk\u0119 Bjarkey Sigur\u00f0ard\u00f3ttir s\u00f6ngkona z repertuarem m.in. islandzkich ko\u0142ysanek (a te potrafi\u0105 przestraszy\u0107 i doros\u0142ego) na Lipet Ei i Yggdrasil Kristiana Blaka sko\u0144czywszy (rytmy prosto z Syberii grane na tradycyjny instrumentach z niesamowit\u0105 wokaliz\u0105 Blaka d\u0142ugo zostaj\u0105 w pami\u0119ci).", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/445364952536157/"}
{"created_time": "2018-07-29 12:05:30", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t15.5256-10/36015171_444909992581653_5852083508498923520_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=282d23&_nc_ohc=v-mCkrN9gtcQ7kNvwGZNAG4&_nc_oc=Adk5SzfDuqYBWtOk-vR5D4PDZMtFZRCWYPIsWHEVEwZTqVl5mf3t48pKAtd29ZEduDQ&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=sAQddr-OrRVY99_o-6SASQ&oh=00_AfMuIC88XZJuwE7AQXHANL3fXmEQI177_Gn_CmvY-uLhTA&oe=684D5130", "link": null, "message": "Szalej\u0105ce chmury nad Klaksv\u00edk (wiatr osi\u0105ga dzi\u015b pr\u0119dko\u015b\u0107 15 m/s)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/videos/444902232582429"}
{"created_time": "2018-07-28 23:01:45", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/37972992_444451252627527_4216381523470843904_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=O3d6T-vDTC4Q7kNvwFl6Cfr&_nc_oc=Adl4dcM50G4sNFY2810lOutUThKJUEdd54DuxvrsutjT5zuWzCiEfI8NcQHMoNEL_pk&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=sAQddr-OrRVY99_o-6SASQ&oh=00_AfOrwhXRc2J0z7ItoDVblfNpIK9-W7agvxs6O1QSK7j_qA&oe=686F0638", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy #\u00d3lavs\u00f8ka\n\nDzie\u0144 9. Dzi\u015b Farerowie rozpoczynaj\u0105 \u015bwi\u0119towanie dnia \u015bw. Olafa - \u00d3lavs\u00f8ka. Do T\u00f3rshavn \u015bci\u0105gali dzi\u015b niemal wszyscy mieszka\u0144cy archipelagu. Nigdy jeszcze nie jecha\u0142em wype\u0142nionym po brzegi b\u0142\u0119kitnym Volvo na linii Klaksv\u00edk - T\u00f3rshavn. W stolicy rzadko widziane t\u0142umy oraz rewia farerskiego stroju narodowego, w kt\u00f3ry przywdziane s\u0105 nawet ma\u0142e, ledwo chodz\u0105ce berbecie.\n\nUlicami Havnu przemaszerowa\u0142 dzisiaj poch\u00f3d sportowc\u00f3w, odby\u0142y si\u0119 fina\u0142y regat, a na Gundadalur miejscowe Havnar B\u00f3ltfelag podejmowa\u0142o NS\u00cd Runav\u00edk FC. W wielu miejscach otwarto wystawy zdj\u0119\u0107 i obraz\u00f3w, grano muzyk\u0119 na \u017cywo. W dwa dni \u00d3lavs\u00f8ki nie spos\u00f3b si\u0119 nudzi\u0107.\n\nDzi\u015b to dopiero wigilia \u015bwi\u0119ta. Jutro w\u0142a\u015bciwe obchody zwie\u0144czone o p\u00f3\u0142nocy wsp\u00f3lnym slai\u00f0 ring w samym sercu Havnu.\n\nG\u00f3\u00f0a \u00d3lavs\u00f8ku! \ud83c\uddeb\ud83c\uddf4\ufe0f\n\nP.S. Wi\u0119cej o samym \u015bwi\u0119cie - https://faroje.blogspot.com/2016/07/olavsoka-i-slow-kilka-o-olafie.html", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/444452605960725/"}
{"created_time": "2018-07-28 09:57:03", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/37921550_443914286014557_5936718922853122048_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=100&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=_BM3n4-IqM0Q7kNvwHJ06ze&_nc_oc=AdmPz2TyipFTRZwkxpLEihBnCRTDVCrOCAxqCXGlRtOIO2hGVqEZjx45LrBL6lJCtlI&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=sAQddr-OrRVY99_o-6SASQ&oh=00_AfN8S-Phg3UgZ9e8pR_zgCoxaWLkyHU3OzC3aLoss-jslg&oe=686F1088", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy #uefaeuropaleague #viterub36\n\n\ud83c\uddeb\ud83c\uddf4\ufe0f\u26bd\n\nObiecane wcze\u015bniej uzupe\u0142nienie foto-relacji z meczu B36 z Besiktasem.\n\nA dzisiaj wieczorem czekaj\u0105 nas ta\u0144ce, \u015bpiewy, wy\u015bcigi \u0142odzi i wiele innych atrakcji - #\u00d3lavs\u00f8ka", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/443916702680982/"}
{"created_time": "2018-07-27 21:32:45", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/37938238_443470879392231_3109401346999058432_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=u-s8-5HU7p4Q7kNvwHEKH2M&_nc_oc=AdnIy_xie1cjXPgx3R2hg4g2cMdmwnMlmkGzC8l6JYDlWu8BPMmvXRfahVrFjvflpaU&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=sAQddr-OrRVY99_o-6SASQ&oh=00_AfMr0RbO62SuYfPBCZTnrEkBQYPWOxL66IvuRxMOK_XSqQ&oe=686EFF27", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy\n\nDzie\u0144 8. Trudno w to uwierzy\u0107, ale dzi\u015b po raz pierwszy w czasie tej farerskiej wyprawy pada\u0142o. Pojawi\u0142a si\u0119 nawet mg\u0142a (pod wiecz\u00f3r przybieraj\u0105ca jeszcze na sile).\n\nWarunki takie nie sprzyjaj\u0105 pieszym w\u0119dr\u00f3wkom, ale w wizycie w lokalnym browarze F\u00f8roya Bj\u00f3r nie przeszkadzaj\u0105. W jej trakcie pozna\u0107 mo\u017cna by\u0142o histori\u0119 rodzinnej firmy za\u0142o\u017conej w 1888 roku, posmakowa\u0107 s\u0142odu i pow\u0105cha\u0107 chmiel. I oczywi\u015bcie skosztowa\u0107 kilku rodzaj\u00f3w z\u0142ocistego (i nie tylko) trunku.\n\nCiekawostka od przewodnika Einara - Wyspy Owcze s\u0105 prawdopodobnie jedynym krajem na \u015bwiecie, w kt\u00f3rym najlepiej sprzedaj\u0105cym si\u0119 napojem gazowanym nie jest Coca-Cola. Na Farojach najch\u0119tniej pija si\u0119 lokalny produkt browaru z Klaksv\u00edk - nap\u00f3j Jolly.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/443472089392110/"}
{"created_time": "2018-07-27 16:52:47", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/37900348_443271646078821_794412793339052032_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=102&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=6f_dk_hi3rIQ7kNvwGYM7pz&_nc_oc=AdkulD9901-VMIISkdJmBtbwUzsEsDVqAQh28xSJG1R98E--1L8f4GrqxuljYBGOSsM&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=sAQddr-OrRVY99_o-6SASQ&oh=00_AfOF9YrIa1KHa0TqDF6BMkvszxysM1jpccXFgElM9gdjLQ&oe=686EF1EC", "link": null, "message": "Je\u015bli pi\u0105tkowy wiecz\u00f3r na Wyspach Owczych, to tylko przy #Gekkur - farerskim telewizyjnym bingo. Kupony nabyte. Pozostaje czeka\u0107 na 19:50.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/443271709412148/"}
{"created_time": "2018-07-26 23:07:05", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/37816997_442629126143073_5094831876011458560_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=2aqTGOSGcWUQ7kNvwHwQlXP&_nc_oc=Admskv5kH8oUF7TdwKtvI3cAyt8N2PSsA6uSqcZLDNXOChB21r5zKMrR3tBt-xNAAYk&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=sAQddr-OrRVY99_o-6SASQ&oh=00_AfMlabhD8ImZklyuaCWBv9FsbCdQWDkqdYgZBZ9HyckMxw&oe=686EFEAD", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy #uefaeuropaleague #viterub36\n\n\ud83c\uddeb\ud83c\uddf4\ufe0f\u26bd\n\nDzie\u0144 7. Pi\u0142karska historia pisa\u0142a si\u0119 dzisiaj na stadionie Gundadalur, gdzie sto\u0142eczne B36 podejmowa\u0142o ekip\u0119 Besiktasu w pierwszym meczu drugiej rundy eliminacji UEFA Europa League. Po 25 minutach by\u0142o ju\u017c \"pozamiatane\" i 2:0 dla przyjezdnych, ale lokalni kibice wspierali swoich do ko\u0144ca (kibic\u00f3w z Turcji nie stwierdzono). Od pierwszej minuty dla Farer\u00f3w gra\u0142 \u0141ukasz Cie\u015blewicz, a w 60. minucie na boisko wszed\u0142 Micha\u0142 Przybylski zaliczaj\u0105c debiut po powrocie z polskiej ligi.\n\nA dzi\u0119ki urokowi osobistemu i darowi przekonywania Sabiny z Fjord Cottage i Wyspy Owcze FO uda\u0142o si\u0119 przemyci\u0107 skromn\u0105 jednoosobow\u0105 redakcj\u0119 Farerskie kadry do strefy VIP w trykocie \"Photo\" (jako \"journalistur fr\u00e1 P\u00f3llandi\")\n\nP.S. Dla nieinteresuj\u0105cych si\u0119 \"kopan\u0105\" smoczkowe drzewko z S\u00f8ldarfj\u00f8r\u00f0ur, Faroe Islands.\n\nSzersza relacja i wi\u0119cej zdj\u0119\u0107 jutro, tzn. dzisiaj, ale p\u00f3\u017aniej \ud83d\ude09", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/442637829475536/"}
{"created_time": "2018-07-25 22:17:26", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/37837083_441716206234365_6145113093992087552_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=105&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=TGEca87WSpMQ7kNvwG76DoS&_nc_oc=Adk5mQlMmhm0v9vH1fwyWgpLAsm6z7moN3Zp6IqUWYXJdGnP8HEJ1kNingCrKHN8A-0&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=sAQddr-OrRVY99_o-6SASQ&oh=00_AfP_2MdB2qKRHyIqrV0CrXtqgSfE-8F6JI7wtQGKVeeF8g&oe=686EE3B9", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy\n\nDzie\u0144 6. Farerskie cmentarze maj\u0105 w sobie jaki\u015b specyficzny urok. Stare, pokryte porostami kamienie. Nazwiska i daty zatarte przez wiatr i deszcz. Proste sentencje \"Takk fyri alt\" (Dzi\u0119ki za wszystko).", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/441719132900739/"}
{"created_time": "2018-07-25 14:17:50", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/15625401300755267968?url=https%3A%2F%2Fjezykowasilka.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2018%2F07%2FIMG_0052.jpg&fb_obo=1&utld=jezykowasilka.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=sAQddr-OrRVY99_o-6SASQ&_nc_oc=Admj4zz066Dbpnwg_oEdV_xdlrhOipf52ZY0dGBEZEPRrqiCRrRY4XBgr4T8FujfpAw&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAeH_cUnxs4nllH5c87Esq5ptes805g1ivx-wG3P5H1Qq&oe=6849805A", "link": "https://jezykowasilka.pl/owca-niejedno-ma-imie/", "message": "Ostatni artyku\u0142 w ramach akcji #TYDZIE\u0143 #FARERSKI-EGO, ale to nie koniec wsp\u00f3\u0142pracy z J\u0119zykowa Si\u0142ka - z nami \u017caden j\u0119zyk nie jest obcy. Kolejne j\u0119zykowe smaczki ju\u017c wkr\u00f3tce!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/441410349598284/"}
{"created_time": "2018-07-24 19:23:54", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/37734047_440730076332978_492001689306398720_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=107&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=b8GGMlMQlj0Q7kNvwFtY5Zi&_nc_oc=Adlwaxc9QHjt7CjtRIx9OZdfWPuHEVx0cwJiz8bPl7tU4Ci7u5tfKi_Rgf1LvuO_-Nw&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=sAQddr-OrRVY99_o-6SASQ&oh=00_AfMpPT7GSrIg_Z7KJ5IdIYP_ecvtcI1HEVnCWN-924IH2w&oe=686F0B70", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy\n\nDzie\u0144 5. Klaksv\u00edk - drugie co do wielko\u015bci miasto na archipelagu Wysp Owczych, siedziba w\u0142adz administracyjnych regionu Nor\u00f0oyar, le\u017cy na wyspie Bor\u00f0oy.\n\nWystarczy pokr\u0105\u017cy\u0107 d\u0142u\u017csz\u0105 chwil\u0119 po tym pi\u0119knym mie\u015bcie, aby skosztowa\u0107 przepysznego \"fisk og kips\", trafi\u0107 na trampoliny skryte pod namiotem, lokalny oddzia\u0142 \u015awiadk\u00f3w Jehowy, urokliwe strome uliczki, najwi\u0119kszy na \u015bwiecie haczyk i najstarszy farerski browar - F\u00f8roya Bj\u00f3r.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/440733716332614/"}
{"created_time": "2018-07-23 19:52:35", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/37807549_439840769755242_7346670078114398208_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=a_k8yBFzOJwQ7kNvwGLGusp&_nc_oc=Adkvf4Hn5mxK78R3rSkrpMpszPhF-zZMhrdr1uVAXupIjoVGtbC-bZBQH_Lpv1fIzmE&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=sAQddr-OrRVY99_o-6SASQ&oh=00_AfM60PvggZqmMIaBBcZgvsNIcid0cgtOQceS6JLHrnDPRw&oe=686F0BB3", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy\n\nDzie\u0144 4. W jednym z odcink\u00f3w The Faroe Islands Podcast Amerykanin mieszkaj\u0105cy na Wyspach stwierdza, \u017ce rzecz\u0105, kt\u00f3r\u0105 najbardziej tutaj ceni jest mo\u017cliwo\u015b\u0107 wyj\u015bcia z domu w trakcie trudnego dnia i znalezienia si\u0119 na \u0142onie koj\u0105cej natury pi\u0119\u0107 minut p\u00f3\u017aniej. I poczucia si\u0119 jakby by\u0142o si\u0119 jedyn\u0105 osob\u0105 na ca\u0142ej planecie.\n\nWra\u017cenia takiego do\u015bwiadczy\u0107 mo\u017cna mieszkaj\u0105c w Klaksv\u00edk i wspinaj\u0105c si\u0119 na szczyt Klakkur. Po trzech kwadransach wszystkie problemy codzienno\u015bci zostawia si\u0119 na dole. A co spotyka si\u0119 na g\u00f3rze? Sp\u00f3jrzcie i oce\u0144cie sami.\n\nP.S. Pozdrowienia dla rodaka, kt\u00f3rego spotka\u0142em na szczycie. Kt\u00f3rego wzi\u0105\u0142em za Francuza (na podstawie blach w jego samochodzie). Kt\u00f3ry podwi\u00f3z\u0142 mnie z powrotem do centrum Klaxu. Kt\u00f3ry  nast\u0119pne cztery tygodnie sp\u0119dzi przemierzaj\u0105c Islandi\u0119 swoj\u0105 teren\u00f3wk\u0105. Dzi\u0119ki i powodzenia na trasie!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/439841766421809/"}
{"created_time": "2018-07-23 19:29:31", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/454776927001390908?url=https%3A%2F%2Fjezykowasilka.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2018%2F07%2F37758494_438916786514307_7911561567206899712_o.jpg&fb_obo=1&utld=jezykowasilka.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=sAQddr-OrRVY99_o-6SASQ&_nc_oc=AdktbYYkRhpU5TJZl6pIGuTqnRG2935AdwiZCzZoosXEsGto_f3WsRZLQDUVaV6dBKw&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAf6ZWQGbajq1jV_YUFBx5MOoE0QnUW_9guFkdiWBr15D&oe=68495492", "link": "https://jezykowasilka.pl/sprota-po-farersku/", "message": "Wsp\u00f3\u0142pracy z J\u0119zykowa Si\u0142ka - z nami \u017caden j\u0119zyk nie jest obcy ci\u0105g dalszy. Dzi\u015b pora na czasownik \"sprota\" i uczniowski strajk s\u0142ownikowy.\n\n#TYDZIE\u0143_FARERSKIEGO", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/439828466423139/"}
{"created_time": "2018-07-22 20:06:38", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/37603535_438912909848028_2006799640577441792_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=hoWaPDcCXAIQ7kNvwHCkbNZ&_nc_oc=AdmFIv55-4lmJiMe1-75JaE7EKGaiINWIfbiBHkdP-t57sRtTbE4_gA3D64a9x6ECDM&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=sAQddr-OrRVY99_o-6SASQ&oh=00_AfMg9AWsZwELs8SCzYWISiQF8BOcJ5QTSuz90wUZPDAgpw&oe=686EE2ED", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy\n\nDzie\u0144 3. Pod okre\u015bleniem Nor\u00f0oggjar kryje si\u0119 sze\u015b\u0107 p\u00f3\u0142nocnych wysp Owczego archipelagu: Kunoy, Kalsoy, Vi\u00f0oy, Bor\u00f0oy, Sv\u00ednoy i Fugloy. Tutaj chyba najwyra\u017aniej wida\u0107 surowo\u015b\u0107 i pot\u0119g\u0119 farerskiej natury.\n\nKorzystaj\u0105c z przepi\u0119knej pogody (po raz drugi na Wyspach mia\u0142em dzisiaj niebywa\u0142\u0105 przyjemno\u015b\u0107 paradowa\u0107 w samym T-shircie) wybra\u0142em si\u0119 na objazd wysp Vi\u00f0oy i Bor\u00f0oy.\n\nW \u00c1rnafj\u00f8r\u00f0ur stado ostrygojad\u00f3w (far. tjaldur - farerski ptasi symbol narodowy) grzecznie pozowa\u0142o do zdj\u0119cia. W Nor\u00f0toftir, Faroe Islands znalaz\u0142em kamie\u0144 u\u017cywany dawniej do wykazywania w\u0142asnej si\u0142y (far. hav), a na poboczu dwie owieczki. Vi\u00f0arei\u00f0i mieni\u0142o si\u0119 w s\u0142o\u0144cu wszystkimi odcieniami soczystej zieleni, a chodnikowe malowid\u0142o przed podstaw\u00f3wk\u0105 pozwoli\u0142o przypomnie\u0107 sobie farerski alfabet. A M\u00fali chyba nie jest a\u017c tak bardzo opuszczone, skoro kto\u015b  suszy\u0142 tu niedawno pranie.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/438918599847459/"}
{"created_time": "2018-07-22 18:23:09", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/37595530_438847883187864_788460462588035072_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=-RO0pZD7V8QQ7kNvwE2KFLG&_nc_oc=AdlDWkKSW_0Sh1slz3Ckyyw0BPsbSTuB9pmJLKwKAAwUOenPeFxPA57Mig02ORKUOlY&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=sAQddr-OrRVY99_o-6SASQ&oh=00_AfMQVxq-AfROfFZIZZ7u2pSvkPS6RIRRQjiQ-DSjvRIFKw&oe=686EE47C", "link": null, "message": "Do sprzedania \u0142\u00f3d\u017a. Lekko u\u017cywana, stan dobry, niewielkie wgniecenie z boku.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/438849446521041/"}
{"created_time": "2018-07-21 23:08:03", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/37594876_438089439930375_4106942393809371136_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=104&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=baCcX3vMxOQQ7kNvwGcfSBl&_nc_oc=AdmrElR_3DwbsNmincz_RKku7Tf7-R44dStxBs1z1KWtbSVEyFYn6Jwi_FlilbKDReQ&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=sAQddr-OrRVY99_o-6SASQ&oh=00_AfN3Y7tTuEgpXBQ38REAWCRMRhYkEQNr8Qwt4JXIyG7_rg&oe=686EDFD2", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy\n\nDzie\u0144 2. Jest co\u015b niesamowitego w farerskiej spontaniczno\u015bci.  Sabina z Wyspy Owcze FO prowadz\u0105ca Fjord Cottage da\u0142a mi zna\u0107 wczoraj: \"W sobot\u0119 w Runavik odb\u0119dzie si\u0119 targ \u0142ososiowy. O 16.00 taniec farerski\". Do zobaczenia slai\u00f0 ring nie trzeba mnie zaprasza\u0107 dwa razy. Na miejscu okaza\u0142o si\u0119, \u017ce w repertuarze b\u0119dzie te\u017c \"Ormurin Langi\".  I tak ta\u0144cowali\u015bmy sobie dwa kroki w lewo, jeden w prawo w ponad sto os\u00f3b \u015bpiewaj\u0105c niemal dwustuletni\u0105 pie\u015b\u0144 o bitwie z roku 999. \"Glymur dansur \u00ed h\u00f8ll dans, sl\u00e1i\u00f0 \u00ed ring. Gla\u00f0ir r\u00ed\u00f0a Noregs menn til Hildar ting\". U\u015bmiechom posy\u0142anym z drugiego ko\u0144ca \u0142ami\u0105cego si\u0119 \u0142a\u0144cucha nie by\u0142o ko\u0144ca.\n\nDodatkowo zajecha\u0142em do Kunoy i pochodzi\u0142em po tamtejszym lesie. A na zako\u0144czenie dnia zosta\u0142em ugoszczonym we Fjord Cottage, pocz\u0119stowany \u015bwietnymi farerskimi opowie\u015bciami, kanapkami z w\u0119dzonymi \u0142ososiem i halibutem oraz rabarbarowym kisielem z sosem waniliowym. Mniam :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/438090749930244/"}
{"created_time": "2018-07-20 18:45:44", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/37417905_437054240033895_4229405384730738688_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=6CSRhXXWfJUQ7kNvwEWxuTe&_nc_oc=AdnuhQ6LEV4nIIMntXVrD-5IjhOFAdfeyqEEsz6e8n4AjPjWW9dyWPqrbBAnhMYXZew&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=sAQddr-OrRVY99_o-6SASQ&oh=00_AfPIDoIQln4AQmPDsEgXuYg0MAciHF4xp9TjMnDT-1RGaw&oe=686EFEE3", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy\n\n(Audycja b\u0119dzie zawiera\u0142a lokowanie produktu i kryptoreklam\u0119)\n\nDzie\u0144 1. Klaksv\u00edk wita panoramicznym widokiem przez okno na przeciwn\u0105 stron\u0119 fiordu przys\u0142anian\u0105 co chwila przez mieszank\u0119 chmur i mg\u0142y. Taki widok przy pracy to chyba marzenie ka\u017cdego biura. Wszystko za spraw\u0105 niezwyk\u0142ej go\u015bcinno\u015bci Kingi i Ivana z Eysturland Lodge.\n\nKiedy druga strona Klaksv\u00edk znika\u0142a nam z oczu za mleczn\u0105 \u015bcian\u0105, kierowali\u015bmy wzrok na drug\u0105 stron\u0119 ulicy Tra\u00f0ag\u00f8ta. I od razu posypa\u0142y si\u0119 smaczne opowie\u015bci. Pan spod nr 20 kilka dni temu o  godzinie 23-ej postanowi\u0142 przystrzyc sw\u00f3j \u017cywop\u0142ot. Trzeba przyzna\u0107, \u017ce wysz\u0142o mu to ca\u0142kiem, ca\u0142kiem. Unikn\u0105\u0142 te\u017c linczu ze strony s\u0105siad\u00f3w. Dzie\u0144 w lecie trwa d\u0142u\u017cej, wi\u0119c warto wykorzysta\u0107 cenny czas.\n\nSmaczek nr 2. Eysturland Lodge (bo reklam\u0119 warto powt\u00f3rzy\u0107 \ud83d\ude02) znajduje si\u0119 w luksusowej cz\u0119\u015bci Klaksv\u00edk. Pod nr 18 mieszka pani J\u00f3hanna \u00e1 Bergi szefuj\u0105ca lini\u0105 lotnicz\u0105 Atlantic Airways. Przed skromnym bia\u0142ym domkiem stoi nierzucaj\u0105cy si\u0119 w oczy samoch\u00f3d. Co\u015b mi m\u00f3wi, \u017ce rezydencja dyrektora LOTu, SASu czy Lufthansy wygl\u0105da zdecydowanie inaczej.\n\nP.S. Diego Maradona doczeka\u0142 si\u0119 w\u0142asnej uliczki na Farojach. Dow\u00f3d za\u0142\u0105czam.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/437065083366144/"}
{"created_time": "2018-07-20 15:03:29", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/10763108200182287977?url=https%3A%2F%2Fjezykowasilka.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2018%2F07%2Ffaroe-islands-1975406_1920.jpg&fb_obo=1&utld=jezykowasilka.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=sAQddr-OrRVY99_o-6SASQ&_nc_oc=AdnT9I9TZ0FfcAQIFfZziPrIFlfS470x_AS_o9tjiEzG5hYmifIaoQjU2e4t69MpAfc&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAef4BNBe6M2e12eqpkop0NppGebQvIaaTjHky9MVngEt&oe=68496B02", "link": "https://jezykowasilka.pl/jezyk-farerski/", "message": "J\u0119zykowa Si\u0142ka - z nami \u017caden j\u0119zyk nie jest obcy zaprasza na #TYDZIE\u0143_FARERSKIEGO.\n\nCo miesi\u0105c mo\u017cecie si\u0119 spodziewa\u0107 go\u015bcinnych wpis\u00f3w na \"Si\u0142ce\" o farersko-lingwistycznej tematyce.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/436902403382412/"}
{"created_time": "2018-07-19 19:03:17", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/37349437_436181476787838_7222225629800824832_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=5Ul23F7eLuAQ7kNvwFuR7Pf&_nc_oc=AdnwMeWZa8sa6n-wqpGCpEFSPcEpQyF-WP52xWTPuyuQ1ssT0f-bguSkmnA0aSEeVVo&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=sAQddr-OrRVY99_o-6SASQ&oh=00_AfOVS9m3xJWmyshFOvevN2Ml2_7e-y7FIMI_9hJpQN7-Rg&oe=686EF375", "link": null, "message": "Pop\u0142aka\u0142em si\u0119.\n\nMo\u017ce to przez farersk\u0105 ja\u0142owc\u00f3wk\u0119 z tonikiem. Mo\u017ce to przez s\u0142uchany w trakcie lotu The Faroe Islands Podcast (Matthew Workman opowiada\u0142 m.in. o nagranym w havnarskiej bibliotece deszczu). Mo\u017ce to przez od\u017cywaj\u0105ce wspomnienia z poprzednich czterech wypad\u00f3w na Wyspy. Mo\u017ce to przez rzeczy, kt\u00f3re czekaj\u0105 tutaj na mnie - letni kurs farerskiego, ta\u0144ce w trakcie \u015bwi\u0119ta \u00d3lavs\u00f8ka, wizyta u Kingi, Ivana, Sabiny i Tomka.\n\nPop\u0142aka\u0142em si\u0119. A je\u015bli doros\u0142y facet p\u0142acze, to co\u015b musi by\u0107 na rzeczy.\n\nSamotna wiato przystankowa przy Kollfjar\u00f0artunnilin. Sk\u0105pany w deszczu rondzie w Nor\u00f0sk\u00e1li. Ciasteczka z marmolad\u0105 rabarbarow\u0105. Milionie pozosta\u0142ych farerskich spraw, miejsc i smaczk\u00f3w. F\u00f8royar, witajcie!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/436191146786871/"}
{"created_time": "2018-07-18 19:33:49", "full_picture": null, "link": null, "message": "\u00e1 fer\u00f0 til F\u00f8roya", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/435331180206201/"}
{"created_time": "2018-07-16 17:15:16", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/37215994_433605313712121_6010694382997471232_n.jpg?stp=dst-jpg_s960x960_tt6&_nc_cat=105&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=ssESEzRGUiEQ7kNvwFxFTAx&_nc_oc=AdlwK7Qe0As309Nliz7fUoP5GcCa9EvQMyimC2yZYejO5VavVJv3VTzfXH4DqLnif6o&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=sAQddr-OrRVY99_o-6SASQ&oh=00_AfOyYXT-oqpM8vO3UFXJkKWEJrxxHZuyVfmwYNSD6XE8yQ&oe=686F05DB", "link": null, "message": "Z nigdy nieko\u0144cz\u0105cego si\u0119 cyklu #GdziePodzia\u0142ySi\u0119Kropki.\n\nDzisiejszy odcinek sponsoruje Port Lotniczy Pozna\u0144-\u0141awica im. Henryka Wieniawskiego", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/433606133712039/"}
{"created_time": "2018-07-15 08:29:37", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/1521325630897347009?url=https%3A%2F%2F2.bp.blogspot.com%2F-pPC1RHRzWBg%2FW0sEarCi1ZI%2FAAAAAAAARL8%2FMDwCaBZmQ54B_X1IUZ6bMsddTXdWtFWPACLcBGAs%2Fw1200-h630-p-k-no-nu%2FIMG_0855.tif&fb_obo=1&utld=blogspot.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=sAQddr-OrRVY99_o-6SASQ&_nc_oc=AdkZifYE1AbZKivJYkoXYX4Unqv9JtpM29D9KXjZ9ONB35WIfOdc5LEQR941mopaiVc&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAa5MawLstMGug3vbC7graDrwlpq_KpZvZp_90xgLtEt9&oe=68495566", "link": "https://faroje.blogspot.com/2018/07/francuz-bez-glowy.html", "message": "Nor\u00f0oya Kunningarstova opracowa\u0142a zestaw map osad wysp p\u00f3\u0142nocnych. Opr\u00f3cz praktycznych informacji, rysu historycznego i opisu interesuj\u0105cych miejsc, znale\u017a\u0107 mo\u017cna tam sporo legendarnych smaczk\u00f3w. Jak cho\u0107by ten o zjawie Francuza bez g\u0142owy...\n\n#legendy", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/432448417161144/"}
{"created_time": "2018-07-13 17:55:08", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/36969669_431173550621964_5351198744492638208_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=100&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=o4i066rJMTwQ7kNvwFUoFFN&_nc_oc=Admm1rz0HCc132dQKqINfBr5hC5qGP_4aBEYU6hU6nqSNkQXAxV7Fjq1L1jbd4a8BTA&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=nAkfLesQGngItMzRwZ6giQ&oh=00_AfOCP2HeSo3ahCeiTyIEHfN5N_FRDau8bpaq7a_-JN3gVg&oe=686EFE24", "link": null, "message": "W nowym numerze \"Zewu P\u00f3\u0142nocy\" m.in. farerski fotoreporta\u017c od Norwegofil.pl", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/431174327288553/"}
{"created_time": "2018-07-12 15:58:21", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/11115989299677496526?url=http%3A%2F%2Flocal.fo%2Fwp-content%2Fuploads%2F2018%2F07%2Ffer%C3%B0af%C3%B3lk2.jpg&fb_obo=1&utld=local.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=nAkfLesQGngItMzRwZ6giQ&_nc_oc=Adn2AwXdEy2S5xrtje6HvHQZ8MOv8RvotkUTG9XS6iKz-EUfE7MW-nTcb9zCjQ7mUFI&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAf9ocPokgEw2lu2nNuGQVFlDMfz23SORfccQQn4QWBp1&oe=68498136", "link": "http://local.fo/left-wing-government-plans-charge-tourists-traveling-faroe-islands/", "message": "Po wprowadzeniu op\u0142aty za wizyty na Mykines i na szlaku przy jeziorze S\u00f8rv\u00e1gsvatn, pojawiaj\u0105 si\u0119 plany rozszerzenia ich na ca\u0142y archipelag. Przyk\u0142ad turystycznego boomu na Islandii jako lekcja dla mniejszego archipelagu?", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/430284510710868/"}
{"created_time": "2018-07-06 17:37:55", "full_picture": null, "link": null, "message": "No to mamy \"problem\". Wszystkie osoby, kt\u00f3re polubi\u0142y Farerskie kadry nie zmie\u015bci\u0142yby si\u0119 w Ei\u00f0i ani w Nor\u00f0rag\u00f8ta.\n\nT\u00fasund takk fyri!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/425432321196087/"}
{"created_time": "2018-07-04 16:49:55", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/36585517_423804341358885_7779286895296512000_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=cc71e4&_nc_ohc=q4dGS9Hg6e4Q7kNvwED1ZOl&_nc_oc=AdmzwQHJAc_0BxPcwjIEhuBr84QZ7rLVvxA8XSHMOyUvwEg-U6pffOYjFUGJwgFTcTM&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=nAkfLesQGngItMzRwZ6giQ&oh=00_AfM0HDKXWaWGsSx7_-Qu2w8Wq9oCxUxEnqVdbVRdyfHWqA&oe=686F043A", "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/1277300176141926/?substory_index=1277300176141926"}
{"created_time": "2018-06-30 20:21:08", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2018/06/prawdopodobnie-najwieksza-skrzynka.html", "message": "Skrzynka pocztowa z wyspy Sandoy by\u0142a swego czasu prawdopodobnie najwi\u0119ksz\u0105 na \u015bwiecie. U\u017cywam s\u0142owa \"prawdopodobnie\", poniewa\u017c angloj\u0119zyczne \u017ar\u00f3d\u0142a nie zawieraj\u0105 zbyt wielu konkret\u00f3w. Dopiero szukanie z u\u017cyciem farerskiej frazy \"postkassi\" (skrzynka pocztowa) daje dost\u0119p do bardziej szczeg\u00f3\u0142owych informacji, jak chocia\u017cby te o wymiarach sprawcy ca\u0142ego zamieszania. W efekcie trafia si\u0119 na kr\u00f3tk\u0105 notk\u0119 po islandzku. Ot, ca\u0142y urok pasjonata wszystkiego co farerskie... \ud83d\ude09\ud83c\uddeb\ud83c\uddf4\ufe0f", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/420530321686287/"}
{"created_time": "2018-06-29 16:28:07", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/36376215_419565255116127_4461783924560887808_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=8r5efnMGG4gQ7kNvwHWfk8d&_nc_oc=Adkp6TPiEVV9Ghm-aOUsdeOnRl5IwqkBy9ZHRRBoOOWCx0EOfhwZ3LM-3Ob8wIvhXx8&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=nAkfLesQGngItMzRwZ6giQ&oh=00_AfO5Y3A0QdF4U8yCXnR2r3jU9suuPNvqG-a7GuWtbjApuA&oe=686F0B41", "link": null, "message": "Farerski unikat - domek na drzewie przy ulicy undir Gla\u00f0sheyggi w T\u00f3rshavn", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/419566135116039/"}
{"created_time": "2018-06-27 16:44:31", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/2044800306803716344?url=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fads%2Fimage%2F%3Fd%3DAQLZJOmIBYbyfLE5wkAySN0wTNbtbzCoMg8q2oWcHX1w3JZ03lG9MgXzRk0_h79pEd1QYxacPEHbqVlqUvg9dwZRNr5MC4_O3sgcmjGnKrl0D2HkcNnOu20G7j83AFH_aMOrvxWLfP_Exl8yAMEctfwa&fb_obo=1&utld=facebook.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=nAkfLesQGngItMzRwZ6giQ&_nc_oc=AdlyJnETtJwq0GmL82yVt9kVZSMvRKPARhhpItK6iS2EdPZuWCDr2q8b12awEW_7vC0&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAUdV3sbdROtgbkp9kvRQRbgczFx6ZE4urCkb_RuORjcI&oe=68495FB9", "link": "https://powroty.do/wyspy-owcze/przepiekna-wyspa-fugloy/", "message": "Pi\u0119kny tekst i zdj\u0119cia z Fugloy", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/417930158612970/"}
{"created_time": "2018-06-18 16:15:00", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/35496507_410405372698782_307524232533770240_n.jpg?stp=dst-jpg_p843x403_tt6&_nc_cat=104&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=e6Nt-r7o8TUQ7kNvwEP5l-F&_nc_oc=AdnJY1QMNzJ7bHxWkOqvRWkNyOKL68cJfO7krugWJM9ShEBMZrg5waNN4PBayXAxkSQ&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=nAkfLesQGngItMzRwZ6giQ&oh=00_AfNWrFdaVm1kPLMBKltDw0j_rMfUFF5yp-WftkT5114nGg&oe=686EF18E", "link": null, "message": "#FarerskieFakty\n\nOko\u0142o 50 cz\u0142onk\u00f3w liczy za\u0142o\u017cony na Wyspach Owczych w 2007 roku oddzia\u0142 #Harley Owners Group. Wg farerskich harleyowc\u00f3w ich grupa jest najmniejszym krajowym stowarzyszeniem mi\u0142o\u015bnik\u00f3w tych legendarnych motocykli\n\nDla zainteresowanych - https://www.facebook.com/groups/hdclubfo/", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/410406212698698/"}
{"created_time": "2018-06-14 18:40:45", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/13567923704018172400?url=https%3A%2F%2Fi.ytimg.com%2Fvi%2FfdS6lVtzZdw%2Fmaxresdefault.jpg&fb_obo=1&utld=ytimg.com&stp=dst-emg0_q75_s1280x720_tt6&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=nAkfLesQGngItMzRwZ6giQ&_nc_oc=AdkbcSNRdsUX5ormorSTeo7zuuuNsAiIkpVcWq6nuUFFwiQJTInMS8Ch5jn8NIvCCBw&ccb=13-1&oh=06_Q3-zAURopiRidNUcQLm1NukPA0B5CDKRQrS-cg8myouJT4b7&oe=68495E54&_nc_sid=50234c", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=fdS6lVtzZdw", "message": "S\u0105siedzi z Islandii rozpoczynaj\u0105 swoje mundialowe boje ju\u017c w sobot\u0119 meczem z Argentyn\u0105. Kto trzyma kciuki za str\u00e1karnir okkar?\n\nDum-dum-huuu! \u26bd\ud83c\uddee\ud83c\uddf8\n\nP\ufe0f.S. Kapitalny klip reklamowy re\u017cyserowa\u0142 nie kto inny jak Hannes \u00de\u00f3r Halld\u00f3rsson - bramkarz reprezentacji :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/407857252953594/"}
{"created_time": "2018-06-10 08:36:19", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2018/06/biblijne-paskorzezby.html", "message": "Tw\u00f3rczo\u015b\u0107 Edwarda Fugl\u00f8 nie powinna by\u0107 niczym obcym dla czytelnik\u00f3w \"Kadr\u00f3w\". W roku 2013 artysta ten przedstawi\u0142 na okr\u0105g\u0142ych p\u0142askorze\u017abach dziesi\u0119\u0107 scen z \u017cycia Jezusa. Wykonane w drewnie i akrylu ma\u0142e dzie\u0142a sztuki podziwia\u0107 mo\u017cna w podziemiach ko\u015bcio\u0142a Christianskirkja w Klaksv\u00edk.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/405658099840176/"}
{"created_time": "2018-06-09 12:10:35", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/1556256708519196014?url=https%3A%2F%2Fd2g8igdw686xgo.cloudfront.net%2F29909102_15264203520_r.jpeg&fb_obo=1&utld=cloudfront.net&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=nAkfLesQGngItMzRwZ6giQ&_nc_oc=AdkWjscmtYxNIbB4hsU8a4LXMR4h6F-8Y_PerWVR8yIJW38fc2GsU2G9hpMQZjaOot0&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAYGncxPZeu6pMnWOTKW-yAMEv7msP_zN4Ya09uoUKJbf&oe=6847934C", "link": "https://www.gofundme.com/faroe-islands-podcast-300?pc=fb_dn_postdonate_r&rcid=r01-152854617739-ea02880c25d74b6f", "message": "Farerski podcast zbiera \u015brodki na organizacj\u0119 ju\u017c dziesi\u0105tego sezonu.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/405322006540452/"}
{"created_time": "2018-06-05 17:48:41", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/34687512_403881066684546_3283773643372363776_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=lG3107o0RugQ7kNvwEqLIXR&_nc_oc=AdlfQrJRTtylfSt2fsD-M6tmHveUvLBxM1NLI1CSXLxdoVBS1HEmn_LIhDjckCZiX-g&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=nAkfLesQGngItMzRwZ6giQ&oh=00_AfN0D7hLMFq8TBm2iH2Y9x3CHA_tG35y7mRmHHQRfwRmGQ&oe=686EF363", "link": null, "message": "#TymczasemNaFarojach: Fuglafj\u00f8r\u00f0ur pozazdro\u015bci\u0142o islandzkiemu \u00cdsafj\u00f6r\u00f0ur tr\u00f3jwymiarowego przej\u015bcia dla pieszych.\n\nZa http://portal.fo/flugvandi+gonguteigur+i+fuglafirdi.html", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/403881486684504/"}
{"created_time": "2018-06-02 14:05:59", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/3031268268457925188?url=https%3A%2F%2Fnews.files.bbci.co.uk%2Fvj%2Flive%2Fidt-images%2Fshorthand-faroe_islands_postal_service%2FIMG_9402_c2k1y.jpg&fb_obo=1&utld=bbci.co.uk&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=nAkfLesQGngItMzRwZ6giQ&_nc_oc=Adnd49UW3SXrRfWa3YwM5osHnYfd8TRdMD6OTwk7NT0quHIGUTC3DZsmGOc0GUQx2fg&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=632586&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAeeCdAUjk074WUeVnM-94tuiUk-BFQRI_R-f-65wIfSs&oe=68495E8C", "link": "https://www.bbc.co.uk/news/resources/idt-sh/faroe_islands_postal_service", "message": "Faroje z perspektywy listonoszy i mieszka\u0144c\u00f3w peryferyjnych wysp.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/402838156788837/"}
{"created_time": "2018-05-31 19:58:05", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/34036946_1881430305487547_9064151753741565952_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_sid=cc71e4&_nc_ohc=kOyj7v2y4cUQ7kNvwHjNZ2z&_nc_oc=AdmQIheCy2PWFuz_FPXYAcBibw0cNCBprm2EfZHygrZj1VaiyVWZCNW6jkM51fdGpEk&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=nAkfLesQGngItMzRwZ6giQ&oh=00_AfPcu5p7CRqemMlFDz8XFgWZdYW7HzX_uyEiKGcRg2b98g&oe=686F0013", "link": null, "message": "Kolejne Nordic Talking ju\u017c za rok, szybko zleci. Pono\u0107 Ergo Arena ju\u017c szykuje si\u0119 na desant pasjonat\u00f3w P\u00f3\u0142nocy.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/402275143511805/"}
{"created_time": "2018-05-29 15:39:38", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/10648880917949454101?url=https%3A%2F%2F2.bp.blogspot.com%2F-10uR97O0YmQ%2FWwxGZYf-_pI%2FAAAAAAAARBs%2FmzQLVIuoLQc71rIqxdUMm2u1i6PTm9vNgCLcBGAs%2Fw1200-h630-p-k-no-nu%2FIMG_0190.jpg&fb_obo=1&utld=blogspot.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=nAkfLesQGngItMzRwZ6giQ&_nc_oc=Admm04CdkKO0kDd1zs_W2rR1JjF3zh-4KD9m84BLHS-4SfdeLHkJBlahDmkYmM7zOz4&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=632586&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAbD03rlNsN7LCfAtVaO5wl-E2ryi4R_xCIHvme0ypjd4&oe=68497FBD", "link": "https://faroje.blogspot.com/2018/05/piekny-eksperyment-palla-z-nolsoy.html", "message": "Kiedy czyta si\u0119 o farerskiej historii, a konkretnie o jej XIX-wiecznych epizodach, trudno nie dostrzec pewnych podobie\u0144stw z nasz\u0105 polsk\u0105 (a w szczeg\u00f3lno\u015bci wielkopolsk\u0105) histori\u0105 okresu zabor\u00f3w. Tak jak w naszej zbiorowej \u015bwiadomo\u015bci zapisa\u0142y si\u0119 takie nazwiska jak Marcinkowski, Cegielski, Raczy\u0144ski, Szamarzewski czy Dzia\u0142y\u0144ski, tak i na Wyspach fundamenty pod przysz\u0142\u0105 niepodleg\u0142o\u015b\u0107 k\u0142adli nie przyw\u00f3dcy kolejnych powsta\u0144 (kt\u00f3re przy du\u0144skiej przewadze by\u0142yby z g\u00f3ry skazane na pora\u017ck\u0119), ale przedsi\u0119biorcy, lekarze czy poeci, kt\u00f3rzy nie mogli pogodzi\u0107 si\u0119 z sytuacj\u0105 swej ojczyzny. I zamiast chwyta\u0107 za bro\u0144, postanowili obra\u0107 nieco inny kierunek ku niepodleg\u0142o\u015bci.\n\nDzisiaj na \"Farerskich kadrach\" o P\u00e1llu z N\u00f3lsoy, farerskim bohaterze narodowym, odwa\u017cnym i nieugi\u0119tym cz\u0142owieku z wizj\u0105.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/401565043582815/"}
{"created_time": "2018-05-27 12:41:55", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/33657781_400910873648232_2405268212171145216_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=cc71e4&_nc_ohc=6Bmr-ckr3r0Q7kNvwEB5iVx&_nc_oc=Adkbbhtil2eSCfoVP0JMHWFlHfWbEpc1_9Mj-O7ER8xzpYwQlTgGxEqOjAIHzl3BY2o&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=nAkfLesQGngItMzRwZ6giQ&oh=00_AfNt_wKMSNTuFxfiAx8TDF-4_iVKBC-lO9D4AjTKO_1LAg&oe=686EF9A2", "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/766745564564220/?substory_index=766745564564220"}
{"created_time": "2018-05-20 16:03:04", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2018/05/z-atlasu-farerskiego-ornitologa.html", "message": "Sk\u0105d, w\u015br\u00f3d rozlicznych farerskich mokrade\u0142, torfowisk, jezior czy podmok\u0142ych \u0142\u0105k, dobiega intryguj\u0105cy dono\u015bny d\u017awi\u0119k, przypominaj\u0105cy mieszank\u0119 koziego beczenia i b\u0119bnienia? Siedliska, kt\u00f3rego farerskiego ptaka warto omija\u0107 szerokim \u0142ukiem, aby unikn\u0105\u0107 spotkania z jego d\u0142ugim czerwonym dziobem? Kt\u00f3ry spo\u015br\u00f3d farerskich ptak\u00f3w \u015bpi w locie, a kt\u00f3ry - w trakcie ucieczki - przelecie\u0107 nam mo\u017ce mi\u0119dzy nogami? Po odpowiedzi zapraszam do kolejnego wpisu na \"Farerskich kadrach\".", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/398624123876907/"}
{"created_time": "2018-05-20 12:28:58", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/33022264_398566287216024_2570839540734361600_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=107&ccb=1-7&_nc_sid=cc71e4&_nc_ohc=bvMfAIEoSvMQ7kNvwGxzusC&_nc_oc=AdlpIs4pmVKjuWsjsw1KRtkM8tR9bcCjg1UnHu0rdBQatMcsLuwsQj1eZUrGg-U9aWc&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=nAkfLesQGngItMzRwZ6giQ&oh=00_AfMQ9KUmDGLpL07ZusnBu8xAyePqWLDThc4lhJ-ttK09ug&oe=686EE460", "link": null, "message": "Ostrygojad (far. tjaldur)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/604534511132092/?substory_index=604534511132092"}
{"created_time": "2018-05-13 20:03:09", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2018/05/wielorybnicy-z-vid-air.html", "message": "Na ca\u0142ym globie na prze\u0142omie XIX i XX wieku powsta\u0142o 214 norweskich stacji wielorybniczych. Na samych Azorach dzia\u0142a\u0142o 15 takich stacji, 20 w Japonii, 14 dalszych na zachodnim wybrze\u017cu Stan\u00f3w, a dwie w Maroku. R\u00f3\u017cni\u0142y si\u0119 one rozmiarem, ale wszystkie mia\u0142y powtarzaj\u0105cy si\u0119 uk\u0142ad zabudowa\u0144. Gdy kt\u00f3ra\u015b ze stacji przesta\u0142a przynosi\u0107 doch\u00f3d, by\u0142a rozmontowywana i przenoszona na nowe miejsce.\n\nDo dnia dzisiejszego zachowa\u0142y si\u0119 pozosta\u0142o\u015bci tylko trzech - Grytviken w Georgii Po\u0142udniowej, Albany w Australii i w vi\u00f0 \u00c1ir na Wyspach Owczych. Mieni\u0105ca si\u0119 czerwieni\u0105 farerska stacja jest jedynym \u015bladem po pr\u0119\u017cnej ga\u0142\u0119zi przemys\u0142u sprzed stu lat, kt\u00f3ry zachowa\u0142 si\u0119 na naszej p\u00f3\u0142kuli.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/396518807420772/"}
{"created_time": "2018-05-10 15:43:58", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/18133602903665074632?url=https%3A%2F%2Fstaticwspieram.pl%2Fupload%2Fproject%2Fsocial%2F19738_project.jpg&fb_obo=1&utld=staticwspieram.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=nAkfLesQGngItMzRwZ6giQ&_nc_oc=Adnl3JQIqiUtPe0JBWZmIoNAeSbLXobikbOkh6Z8xLAJsBh8pgSZK2q8wjgwNhjXjBw&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAUhHVDVcsYFbWPjQ67rUHB9HYJoc_qj_injeGCq3Uyoo&oe=684952CC", "link": "https://wspieram.to/kosmos", "message": "Jak pisz\u0105 o swoim projekcie Aldona Hartwi\u0144ska i Adam Hartwinski - \"jacy\u015b szale\u0144cy ruszaj\u0105 z kamer\u0105 i dziadkiem na dalek\u0105 P\u00f3\u0142noc\", aby wybra\u0107 si\u0119 w podr\u00f3\u017c \u015bladami Szwedzkiego Uk\u0142adu S\u0142onecznego. Bohaterem tej wyprawy b\u0119dzie 85-letni emerytowany pilot wojskowych odrzutowc\u00f3w, kt\u00f3ry ca\u0142e \u017cycie marzy\u0142 o podr\u00f3\u017cy w kosmos. Wesprzecie grup\u0119 zapale\u0144c\u00f3w?\n\nhttps://www.facebook.com/events/195541697916458/", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/395407677531885/"}
{"created_time": "2018-05-07 15:46:43", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t45.1600-4/32222175_23842924437280563_1275296401454006272_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-7&_nc_ohc=KWA0vCH18DwQ7kNvwGn8iEi&_nc_oc=AdndXtZO2rKANZN1EGBe-raszk7XLdu-X_H7L0V6WormvAystiUGIaSpBVPE7ES1IIo&_nc_zt=1&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=nAkfLesQGngItMzRwZ6giQ&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=c02adf&_nc_sid=64c8fc&oh=00_AfMCTj5nmW1e7cX_FfUj0yMrQkw62xSmCRjP8tA1d8jU6Q&oe=684D6C58", "link": "https://faroje.blogspot.com/2018/05/rabarbar.html", "message": "\"Mamy bardzo ograniczony wyb\u00f3r warzyw - kalarep\u0119, rzep\u0119, ziemniaki i rabarbar. Z tego te\u017c powodu si\u0119gamy po dziko rosn\u0105ce ro\u015bliny. Tu, niedaleko przy fiordzie, mamy bogaty wyb\u00f3r wodorost\u00f3w. Znale\u017ali\u015bmy nawet taki, kt\u00f3ry smakuje jak trufle. Przy domkach ro\u015bnie rumianek. Korzystamy tak\u017ce z pokrzywy i dzi\u0119glu.\" -- Poul Andrias Ziska\n\nTematem dzisiejszej notki jest #rabarbar serwowany na Wyspach na mn\u00f3stwo sposob\u00f3w - w postaci \u015bwie\u017cego soku, owsianki, nalewki, rabarbarowego d\u017cemu, babeczek czy piwa F\u00f8roya Bj\u00f3r Ydun Rabarbubj\u00f3r.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/394477464291573/"}
{"created_time": "2018-05-06 13:17:54", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/31947679_394117084327611_8959503050213425152_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=102&ccb=1-7&_nc_sid=cc71e4&_nc_ohc=1Hmb4r5O0ocQ7kNvwE3Z1nu&_nc_oc=AdmUO-x0RYIKw0Jd2QBvbdn3kVEIe-PslBvEktg954f_T7-c2F9cV0Dm14smgkufZuU&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=nAkfLesQGngItMzRwZ6giQ&oh=00_AfOAbw-JusbyprP2DKUUTy0eDiOVIfagnYqdHGf5C4RCGw&oe=686EEFFF", "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/5616140768462899/?substory_index=5616140768462899"}
{"created_time": "2018-04-30 16:01:35", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/832940247371566556?url=https%3A%2F%2Fi.ytimg.com%2Fvi%2FeEUpEG9153w%2Fmaxresdefault.jpg&fb_obo=1&utld=ytimg.com&stp=dst-emg0_q75_s1280x720_tt6&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=nAkfLesQGngItMzRwZ6giQ&_nc_oc=AdlhJGDhEStW_Bt67kHhQapLjDf2tVi5Z0gtdAmxb2Ad6RCSyVn0d5BghyNBUtyUDs4&ccb=13-1&oh=06_Q3-zAbL46uMS9BI03lw2UWIoR3RQMCIQhVADa7mbWpwY1L0M&oe=684969E4&_nc_sid=50234c", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=eEUpEG9153w", "message": "#jazzday prosto z Faroj\u00f3w\n\nhttps://open.spotify.com/track/2mDpMy6HfGTBUPGDa0L1r8", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/392123181193668/"}
{"created_time": "2018-04-28 20:00:36", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2018/04/skaly-kamienie-glazy.html", "message": "Kamie\u0144 i torf by\u0142y na Farojach przez d\u0142ugie wieki podstawowym materia\u0142em budowlanym. Drewno dost\u0119pne by\u0142o jedynie w postaci drewna dryftowego niesionego przez morskie pr\u0105dy a\u017c z p\u00f3\u0142nocnej Norwegii i Syberii. By\u0142o towarem tak rzadkim, \u017ce rozbicie si\u0119 statku z transportem drewna potrafi\u0142o jeszcze w XIX wieku rozregulowa\u0107 ca\u0142y tamtejszy rynek.\n\nKamie\u0144 zajmuje wi\u0119c w farerskiej kulturze miejsce szczeg\u00f3lne, nie tylko jako materia\u0142 budowlany, ale tak\u017ce jako \"bohater\" rozlicznych legend i schronienie dla hulduf\u00f3lk.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/391538947918758/"}
{"created_time": "2018-04-28 11:59:29", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/31437309_391409501265036_5935614609451909120_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=104&ccb=1-7&_nc_sid=cc71e4&_nc_ohc=eohdFmdBafIQ7kNvwGMeSPh&_nc_oc=AdmCGWUPB5jqgfHz6fzfpTwYBT_k5T2IFHLY8X5SWzDi_IOsQZ8GLPqpTMJXge_3K2I&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=nAkfLesQGngItMzRwZ6giQ&oh=00_AfPdFUvgOVYUoGpjRkzjVKQ0uq6WqLspYBuoGAdJqWk1cw&oe=686EFA7E", "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/798877188134286/?substory_index=798877188134286"}
{"created_time": "2018-04-22 10:04:10", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t45.1600-4/30789719_23842889758210563_4501797755445837824_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_ohc=LUggVpNDABcQ7kNvwHA37Rc&_nc_oc=AdlvBvHqaGw1tJjx5uKsHFhwRzNY03-S0axXyDctZVj8abYpFmIMVgG5oNWOHwsn9u4&_nc_zt=1&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=7qB3k4xhYsI3vGE4r7ASkQ&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=c02adf&_nc_sid=64c8fc&oh=00_AfPRLxMGCXHq1rOW10fIIzQEhyKP9P5fIuYtbftoR_a1sg&oe=684D672C", "link": "https://faroje.blogspot.com/2018/04/historie-skryte-za-kropkami-na-mapie.html", "message": "Dlaczego na V\u00e1gar znajduje si\u0119 jaskinia zwana Francusk\u0105 Dziur\u0105? Co kryje si\u0119 pod nazw\u0105 przyl\u0105dka Kallanes na Streymoy? Dlaczego Sn\u00e6bj\u00f8rn przez d\u0142ugie lata ukrywa\u0142 si\u0119 w\u015br\u00f3d wysokich wzg\u00f3rz Su\u00f0uroy, co znalaz\u0142o swoje odbicie w kartografii tej wyspy.\n\nZapraszam do kolejnego wpisu na \"Farerskich kadrach\".", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/389418681464118/"}
{"created_time": "2018-04-21 18:35:14", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/31144096_389236414815678_4199331272104869888_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=cc71e4&_nc_ohc=y6AuxPTAUfUQ7kNvwEm7AEz&_nc_oc=AdkihY8d6l_dLcn38uUINQpNT8n_lX5NfrLAtTmj48Ym7PsmEY7IUtKbqN-Z91tBYZM&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=7qB3k4xhYsI3vGE4r7ASkQ&oh=00_AfMcYVxl_nKMmJ0UgpG3t2fzaPzfYlfK_xZZz2NIh3lbRg&oe=686EF681", "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/481082460500951/?substory_index=481082460500951"}
{"created_time": "2018-04-19 17:00:44", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/30740605_388519194887400_480469938339840000_n.png?_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=hyj2iDt4O14Q7kNvwFgRPbq&_nc_oc=AdkJORcJg0jyZ-pjNY4AfE28sOLltLQ73-xP5yj1gBBOWR7uK8cIWyfucswFu-ZrN5Y&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=7qB3k4xhYsI3vGE4r7ASkQ&oh=00_AfMjB4i3ygGNDjLWhpgba-2lAU_svBZEXeKf7LwyFRtFUQ&oe=686EEAC5", "link": null, "message": "Jeszcze do niedawna s\u0105dzi\u0142em, \u017ce Bo\u017ce Narodzenie ma miejsce tylko raz w roku. Po Nordic Talking doszed\u0142em do wniosku, \u017ce czasem zdarza si\u0119 ono dwa razy do roku. Ale dzisiejsza wiadomo\u015b\u0107 od Fr\u00f3\u00f0skaparsetur F\u00f8roya w skrzynce podbija t\u0119 warto\u015b\u0107.\n\nNie mog\u0119 si\u0119 ju\u017c doczeka\u0107 tych trzech sierpniowych tygodni, gdy zg\u0142\u0119bia\u0107 b\u0119d\u0119 tajniki j\u0119zyka, farerskiej historii i kultury. Szczeg\u00f3lne podzi\u0119kowania nale\u017c\u0105 si\u0119 osobie, kt\u00f3ra sprezentowa\u0142a mi voucher na kurs w farerskim uniwerku i interweniowa\u0142a po og\u0142oszeniu wst\u0119pnych wynik\u00f3w rekrutacji. T\u00fasund takk fyri!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/388520604887259/"}
{"created_time": "2018-04-17 17:32:07", "full_picture": null, "link": null, "message": "Pozostaje tylko czeka\u0107 na efekty pracy \u015bwietnej ekipy.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/387880491617937/"}
{"created_time": "2018-04-15 18:32:35", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/30710127_387265951679391_7748630518249291776_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=107&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=ZF4m9zgJEbgQ7kNvwFjLZCt&_nc_oc=AdluG9nPf-i4MIZP-0U0qWBirhOsWozGYsAbZTTMio92_H3EarCk9Oxv2D3WRAUtycE&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=7qB3k4xhYsI3vGE4r7ASkQ&oh=00_AfNFs3ViFAkP90dNzW6LoduhDbBEfak_mQ23dhmUboTdVQ&oe=686F1249", "link": null, "message": "Nowy numer Zewu P\u00f3\u0142nocy ju\u017c w kioskach, a w nim zaproszenie na p\u00f3\u0142noc Norwegii. Tym razem do Nordlandu, a zw\u0142aszcza do jego centralnej i po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci - do Salten i Helgelandu, bo nale\u017c\u0105ce do tego samego regionu Lofoty s\u0105 ju\u017c czytelnikom \u201eZewu P\u00f3\u0142nocy\u201d znane.\n\nW numerze tak\u017ce ciekawostki zwi\u0105zane z sytuacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 na Wyspach Owczych oraz przegl\u0105d farerskich linii promowych.(z kr\u00f3tkim wspomnieniem z rejsu na Fugloy oraz rozdziawion\u0105 \"paszcz\u0105\" Sama).", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/387266461679340/"}
{"created_time": "2018-04-14 09:37:17", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/30698609_386774305061889_2803185705101033472_n.jpg?stp=dst-jpg_s960x960_tt6&_nc_cat=106&ccb=1-7&_nc_sid=833d8c&_nc_ohc=8SeRANvUTM4Q7kNvwGHUjts&_nc_oc=AdlJwsXCvamHwBH3XcBKlN0ErUI7fbqbjjoDmQDszShVwWDl28GLWB-jTbUTyX9zIDE&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=7qB3k4xhYsI3vGE4r7ASkQ&oh=00_AfPBWG3s9MOJJM8bBCxyVhmY1Ih3W_I8BYi0JQyUXxlfVA&oe=686EEF60", "link": null, "message": "Ostatnie przygotowania przed #nordictalking", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/386774518395201/"}
{"created_time": "2018-04-12 16:14:41", "full_picture": null, "link": null, "message": "R\u0119ce w g\u00f3r\u0119, kto w sobot\u0119 wybiera si\u0119 na Nordic Talking \u2013 spotkanie mi\u0142o\u015bnik\u00f3w P\u00f3\u0142nocy?", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/386159581790028/"}
{"created_time": "2018-04-08 16:20:55", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t45.1600-4/30275108_23842887751300563_7968424322865823744_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_ohc=OS37U_TGNigQ7kNvwGnCa8m&_nc_oc=AdnnBIFjVa94OSCElRWpcHfuUpjY_wBVc_-UoAcIqhJqWk667K3rtUn4sKloVbMDGww&_nc_zt=1&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=7qB3k4xhYsI3vGE4r7ASkQ&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=c02adf&_nc_sid=64c8fc&oh=00_AfN15i0P54zc78Uz4McNc6ovAvygEFXnQQrssiKq-GQt-Q&oe=684D4DCE", "link": "https://faroje.blogspot.com/2018/04/orka-znaczy-moc.html", "message": "Dwana\u015bcie pustych plastikowych butelek, kilka metr\u00f3w gumowego w\u0119\u017ca, spr\u0119\u017carka, miot\u0142a, dwie stare beczki po oleju, zardzewia\u0142a felga, betoniarka, wci\u0105garka linowa i pasek metalu.. Nie, to nie spis rzeczy znalezionych na zapleczu zamkni\u0119tej przetw\u00f3rni ryb, ale instrumentarium farerskiej kapeli. Nazywaj\u0105 si\u0119 ORKA, a swoj\u0105 muzyczn\u0105 podr\u00f3\u017c zacz\u0119li pod koniec 2005 roku na farmie w Innan Glyvur.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/384888211917165/"}
{"created_time": "2018-04-04 16:56:37", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t45.1600-4/30120103_23842887751310563_3285574914001600512_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-7&_nc_ohc=PXbMXPqMwvkQ7kNvwGaoH5K&_nc_oc=AdkA-SFRcelM8sbdlHFOl0UPi19MkD32Oa0Lm7X7wTWf0z8wgO9N8O260ZBLmovpO0Y&_nc_zt=1&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=7qB3k4xhYsI3vGE4r7ASkQ&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=c02adf&_nc_sid=64c8fc&oh=00_AfOFa1QoME8FtXQEKT7o0Wv8zYGqnPYAyJNfmByOeABOmQ&oe=684D4871", "link": "https://faroje.blogspot.com/2018/04/sornfelli.html", "message": "Uwa\u017cny obserwator, mkn\u0105cy autobusem lub autem drog\u0105 z T\u00f3rshavn w kierunku tunelu Kollfjar\u00f0artunnilin, z pewno\u015bci\u0105 dostrze\u017ce kryte darni\u0105 zabudowania aresztu w Mj\u00f8rkadalur. Za zgod\u0105 farerskiej pogody zauwa\u017cy by\u0107 mo\u017ce tak\u017ce dwie sferyczne konstrukcje na szczycie ponad 700-metrowej g\u00f3ry. To, podobnie jak wspomniane ju\u017c zabudowania, pozosta\u0142o\u015bci wielkiego \u015bwiatowego konfliktu nazwanego przez historyk\u00f3w Zimn\u0105 Wojn\u0105. Jego echo dotar\u0142o nawet na b\u0119d\u0105ce zawsze \"nieco obok\" Wyspy Owcze.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/383633458709307/"}
{"created_time": "2018-04-02 19:17:26", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/5478579928528114742?url=http%3A%2F%2Flocal.fo%2Fwp-content%2Fuploads%2F2018%2F04%2Fsey%C3%B0ur2.png&fb_obo=1&utld=local.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=7qB3k4xhYsI3vGE4r7ASkQ&_nc_oc=AdnRiULQ24wQOsrTOzc5w7FoYpnnL6WejHY5Ygsq5gfomaTETIxbGgl1BMf-byfYg7s&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAZmPHmZ_v_iTTL-flJu3zOekX09J_dzhGynFKFxmdluo&oe=68497D62", "link": "http://local.fo/silence-lambs-good-friday-turns-good-friday-vagar-airport-furry-intrusion/", "message": "Kolejna pyszna wie\u015b\u0107 od Local.fo - News from the Faroe Islands. Wielki Pi\u0105tek na lotnisku V\u00e1ga Floghavn - rozbrykana kud\u0142ata gromadka wtargn\u0119\u0142a na teren przed lotniskowym terminalem", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/383055582100428/"}
{"created_time": "2018-03-31 09:51:10", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/10281645436521601110?url=https%3A%2F%2Fv.wpimg.pl%2FNTcxMzg4JzBMS31CUA15ZFZBYFdQBHpmUEt5S1MbPTUBESMbSkQhIQ8LKBRKQzcnEwFjEBdT&fb_obo=1&utld=wpimg.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=7qB3k4xhYsI3vGE4r7ASkQ&_nc_oc=AdlyqhWomXXfzW6RjWA25IzWB573SP7kre-ETBHHg_n6H2PL7N1CDgLHYJV0FJ9h0nk&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=632586&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAeXAnNyByDb4I8N9gPbTTnEM4A_KfUwA-8lz2RNSmhT7&oe=68495686", "link": "https://turystyka.wp.pl/polka-na-wyspach-owczych-takich-rzeczy-w-niedziele-sie-nie-robi-6235770132162177a", "message": "Sabina z Wyspy Owcze FO opowiada (jak zwykle ciekawie \ud83d\ude00)  o Farojach dla Wirtualnej Polski.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/382273482178638/"}
{"created_time": "2018-03-28 16:17:07", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2018/03/owcze-slowka.html", "message": "#J\u0119zykFarerski wraz z wprowadzeniem reformacji na Wyspach zosta\u0142 zepchni\u0119ty na margines. Jedna z teorii, z kt\u00f3r\u0105 si\u0119 spotka\u0142em, twierdzi nawet, \u017ce przetrwanie swojego ojczystego j\u0119zyka Farerowie zawdzi\u0119czaj\u0105 tak\u017ce owcom. Ich hodowla wymaga\u0142a bowiem specjalistycznego s\u0142ownictwa, kt\u00f3rego brak w du\u0144skim - nie znajdziemy w nim chocia\u017cby odr\u0119bnych s\u0142\u00f3w nazywaj\u0105cych owce bardzo nie\u015bmia\u0142e i te nie\u015bmia\u0142e w stopniu nieco mniejszym.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/381477032258283/"}
{"created_time": "2018-03-25 10:38:56", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/488706679_1948451812227456_6742884417954947495_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_sid=cc71e4&_nc_ohc=o5uYW-QvqHYQ7kNvwEVtDFS&_nc_oc=AdmckEeNvvIinI-d6SAuaq8LWI5h1HAt2ST-QymrQBNdPTUjicnz-lqAE32BJVGRzjw&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=7qB3k4xhYsI3vGE4r7ASkQ&oh=00_AfPtHgO7MvAI_J7PeRS6Xc9sqMcFPoIj7rL5NxRaI6ixOA&oe=684D4E39", "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/1128236258110437/?substory_index=1128236258110437"}
{"created_time": "2018-03-20 17:46:00", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2018/03/w-cieniu-wielkiej-gory.html", "message": "Aby dotrze\u0107 do Sk\u00e6lingur, nale\u017cy na rondzie przed V\u00e1gatunnilin odbi\u0107 w lewo w kierunku Vestmanny. W Leynar, Faroe Islands, przed mostkiem rozpi\u0119tym nad strumieniem sp\u0142ywaj\u0105cym z Leynavatn, skr\u0119camy w lewo na drog\u0119 nr 51. W\u0105ski pasek asfaltu, przytulony do stromego zbocza, prowadzi do niewielkiej osady, na kt\u00f3r\u0105 sk\u0142ada si\u0119 siedem dom\u00f3w. Liczba mieszka\u0144c\u00f3w: 13. Oraz przypuszczalnie jeden przedziwny pies, o kt\u00f3rym opowiada pewna farerska #legenda.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/378918945847425/"}
{"created_time": "2018-03-20 09:46:00", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/12099372458455302938?url=https%3A%2F%2Fi.ytimg.com%2Fvi%2FfeR12pQ8dXc%2Fmaxresdefault.jpg&fb_obo=1&utld=ytimg.com&stp=dst-emg0_q75_s1280x720_tt6&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=7qB3k4xhYsI3vGE4r7ASkQ&_nc_oc=AdnAmXxX8IQ7W4Dvs8j6AOUGZFTCInZEcijG7gLmrEo4E0Fj-RqbSVWZiuwE-Uzkfnw&ccb=13-1&oh=06_Q3-zAVOSBTw0OoWdMD7UuS0dkVp9BvNiNn28T9cNKBMblvZV&oe=684975A0&_nc_sid=50234c", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=feR12pQ8dXc", "message": "Trzy lata temu muzycy z zespo\u0142u Hamfer\u00f0 weszli na wzg\u00f3rza otaczaj\u0105ce Kv\u00edv\u00edk, aby nagra\u0107 klip do kawa\u0142ka \"Dey\u00f0ir var\u00f0ar\". Gdy nagle zgas\u0142o s\u0142o\u0144ce...", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/370038716735448/"}
{"created_time": "2018-03-19 18:50:25", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/29386613_378635275875792_239803601982062592_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=100&ccb=1-7&_nc_sid=a5f93a&_nc_ohc=tDeOraYDnlIQ7kNvwH67iqr&_nc_oc=Adn1brCIv8odFW_iIuazA6kJJn-K3FWXfNSe2h6xOfM8t2xmDm0NZ2OWrca_oaoD1jU&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=7qB3k4xhYsI3vGE4r7ASkQ&oh=00_AfPK7-0e_MkibELkR8TOH-WG7EZ939CTuxEPRFhSopgRMw&oe=686EE4ED", "link": null, "message": "Re-branding po farersku. Przepraszam za staropolszczyzn\u0119 ;)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/378635272542459/?substory_index=1229701121211704"}
{"created_time": "2018-03-17 20:59:37", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/29315111_377992152606771_1788021514122035200_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=111&ccb=1-7&_nc_sid=cc71e4&_nc_ohc=vlu436NgZ_kQ7kNvwG2HH_v&_nc_oc=AdmSR-9fjODaUb79AFmrN2PCktLRijv_7eJ0dAhBtEzGA5FbsFn-SGJIx4F_W3J1ksM&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=7qB3k4xhYsI3vGE4r7ASkQ&oh=00_AfPqHz1CKWUu-lF4f2AIgCnkizNyYwe17wVKlQmInJi55g&oe=686EE4BE", "link": null, "message": "A mo\u017ce by tak skoczy\u0107 do Saksun", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/5358710100909766/?substory_index=5358710100909766"}
{"created_time": "2018-03-15 06:56:00", "full_picture": null, "link": null, "message": "Mi\u0142o\u015bnicy wszystkiego co p\u00f3\u0142nocne, zaznaczcie w swoich kalendarzach dzie\u0144 14 kwietnia. Szczeg\u00f3\u0142y ju\u017c niebawem... #nordictalking", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/376999676039352/"}
{"created_time": "2018-03-13 17:12:33", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2018/03/ocean-przyjaciel-tradycja-i-ukojenie.html", "message": "W roku 2010 farerski artysta, filmowiec i muzyk Hei\u00f0rikur \u00c1 Heygum stworzy\u0142 kr\u00f3tkometra\u017cowy dokument \"Aldur - Eitt portrett av Mariu \u00e1 Heygum\" o swojej - w\u00f3wczas 85-letniej - babci, kt\u00f3ra od p\u00f3\u0142wiecza piel\u0119gnuje codzienn\u0105 tradycj\u0119 porannych k\u0105pieli w Vestmanna.\n\n\"W kolorowych tygodnikach szukamy porad jak \u017cy\u0107 lepiej, po\u0142ykamy tabletki z nadziej\u0105, \u017ce nas ulecz\u0105. Nigdy nie my\u015blimy o naturalnych uzdrawiaj\u0105cych mocach czekaj\u0105cych tu\u017c za progiem. Jak chocia\u017cby ocean. Albo kr\u00f3tki spacer.\" - podsumowuje Hei\u00f0rik.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/376669742739012/"}
{"created_time": "2018-03-12 22:25:12", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-9/29133161_376403746098945_5601549050986889216_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=100&ccb=1-7&_nc_sid=cc71e4&_nc_ohc=gZ1Pib2rHIgQ7kNvwGqUeWH&_nc_oc=AdkW2ZwIQQdqTAdquCKGB87A45MXZeK1u4hd7XzQ7ec5LwqQkaHnFnaFf_x940okRoM&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=7qB3k4xhYsI3vGE4r7ASkQ&oh=00_AfNahgSM4zykcQa-s9NUEcX1nsZkOgakRLrbLCW23dpoVA&oe=686EE516", "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/5413834902072978/?substory_index=5413834902072978"}
{"created_time": "2018-03-06 21:51:55", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/10027876874463355520?url=http%3A%2F%2Flocal.fo%2Fwp-content%2Fuploads%2F2018%2F03%2F1AEBBB16-A448-4CF8-9CAA-8152006BCD3A.jpeg&fb_obo=1&utld=local.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=7qB3k4xhYsI3vGE4r7ASkQ&_nc_oc=AdnsZQ9ua9qPDNxZ8DBZr8Y5Sqk-cvHgAsheX8BLJZLWgMmaaIoDiH7fn90cdjjKnVw&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAR9WqjbX6oB-e5L4zqhbAu9gr4kZPSJxnyRnfxcaKNyG&oe=68495EFF", "link": "http://local.fo/saturday-night-fever-remote-fugloy-woman-crashes-car-house/", "message": "#Wie\u015bciZKo\u0144ca\u015awiata Fugloy - dwie osady, 45 mieszka\u0144c\u00f3w i \u0142\u0105cz\u0105ca ich pi\u0119ciokilometrowa w\u0105ska asfaltowa nitka drogi nr 792. Do tego jeszcze pijana Farerka za kierownic\u0105 parkuj\u0105ca w ostatni\u0105 sobot\u0119 swoje auto prosto w dom na Fugloy. Kto powiedzia\u0142, \u017ce ka\u017cdy dzie\u0144 na p\u00f3\u0142nocnych op\u0142otkach Wysp Owczych to sama nuda? ;)\n\n\"Due to our normal priorites on a Saturday night, we have not yet been able to go to Fugloy to investigate what happened. Plan is to start investigating the matter today.\" - cytuje przedstawiciela farerskiej policji portal Local.fo - News from the Faroe Islands.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/374356812970305/"}
{"created_time": "2018-03-05 17:32:36", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2018/03/szczury-swinki-z-kolcami-latajace-myszy.html", "message": "W dzisiejszej notce o szczurzej ekspansji na Wyspach, oceanicznych i lataj\u0105cych myszach, \u015bwinkach z kolcami, biedronkowej inwazji i o tym, \u017ce je\u017ce wcale nie nosz\u0105 jab\u0142ek na grzbiecie. Wszystko okraszone ilustracjami z dawnych ksi\u0105\u017cek przyrodniczych.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/373900533015933/"}
{"created_time": "2018-03-03 17:22:04", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/465661538_8946815588671761_785813133716160114_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=107&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=SHY4z4HcBcgQ7kNvwG0Xtv0&_nc_oc=Adnp92r1jHaOiQS3cCeVVwz9F8qE5vpnaGvyNwECd5vgT1xx3l5dG0DjnYzd-TMLuZs&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=7qB3k4xhYsI3vGE4r7ASkQ&oh=00_AfOI5Kk-3RsYCF5uHTgcHGDcDNSozSNSV5L-gMaq5Wi2hw&oe=684D4883", "link": null, "message": "\"We do not have WiFi. Talk to each other\" - tabliczka w knajpce na Mykines #FarerskieTabliczki", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/373225349750118/"}
{"created_time": "2018-02-28 21:07:17", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/459094641_1794211394318166_709461252141333724_n.png?_nc_cat=104&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=AmQphNo3TpIQ7kNvwGymnAh&_nc_oc=Adk1vV7330ex1fQfwNEknq9MrgRv84adEl2tsUMeujHi-0h9h9RIVezKwKURCWwHtjc&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=7qB3k4xhYsI3vGE4r7ASkQ&oh=00_AfMX54Ya5x0-kvenOW-6v0DBMQZFxAG_02GQyFTENGcKGg&oe=684D70B7", "link": null, "message": "Farerskie kadry \u015bledzi ju\u017c ponad 507 os\u00f3b, a wi\u0119c wi\u0119cej os\u00f3b ni\u017c mieszka\u0144c\u00f3w liczy sobie Trongisv\u00e1gur (stan na rok 2017), o kt\u00f3rym pierwsze wzmianki znale\u017a\u0107 mo\u017cna w spisie z 1584 roku.\n\nPonad osad\u0105, w g\u00f3rach, znajduje si\u0119 niewielka dolina zwana Rangabotnur, gdzie prowadzi asfaltowa droga. Od 1901 roku by\u0142 w tej okolicy wydobywany w\u0119giel, kt\u00f3ry nast\u0119pnie transportowano do portu w Drelnes za pomoc\u0105 linowej kolejki. Obecnie kopalnia nie funkcjonuje, jednak pozosta\u0142a tam pewna ilo\u015b\u0107 sprz\u0119tu g\u00f3rniczego, oraz pozosta\u0142o\u015bci \u017curawia s\u0142u\u017c\u0105cego do transportu w\u0119gla. // http://faroeislands.dk/pages/TrongisvagurIndex.htm\n\nTakk fyri \ud83d\ude01\n\n\u0141ami\u0105cego \"\u0144jusa\" zdobi archiwalne zdj\u0119cie przedstawiaj\u0105ce ptasznik\u00f3w (fleygamenn) z Trongisv\u00e1gur \"uzbrojonych\" w charakterystyczne siatki s\u0142u\u017c\u0105ce do \u0142apania ptak\u00f3w na klifach.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/372147193191267/"}
{"created_time": "2018-02-26 18:14:23", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/781784253654223547?url=https%3A%2F%2F2.bp.blogspot.com%2F-Fp83ssUmis4%2FWo8D9AAImoI%2FAAAAAAAAPpo%2F2qnmx1L7tOARU9rxkrMM80dMb3OAPBK_wCLcBGAs%2Fw1200-h630-p-k-no-nu%2F27.1.2014.jpg&fb_obo=1&utld=blogspot.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=7qB3k4xhYsI3vGE4r7ASkQ&_nc_oc=AdmZkNgWMsgtmlq8Y2CV2LSwax35PaiodaPk4plqjDO3mmky9T3CjEdMqvzLcsoVuyk&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAZ4az5i2vlTKERczu2V_vSiQBwK8wbvPrnSm3ITf7_2o&oe=68496BE0", "link": "https://faroje.blogspot.com/2018/02/kronikarz-codziennosci.html", "message": "Na zdj\u0119cia z codziennych spacer\u00f3w po T\u00f3rshavn wrzucanych na Flickra przez J\u00f3gvan \u00c1 Dul trafi\u0142em ju\u017c jaki\u015b czas temu dzi\u0119ki nieocenionemu havnar.blogspot.com. Niekt\u00f3re z wykonanych o poranku zdj\u0119\u0107 s\u0105 mo\u017ce i lekko rozmyte. Technicznie pewnie mo\u017cna by je wykona\u0107 lepiej. Ale jest na nich pr\u00f3ba uchwycenia codziennych drobnych spraw: karteczek zza sklepowych okien, koncertowych plakat\u00f3w, zaprosze\u0144 na danie dnia, stra\u017cackich interwencji, spontanicznych rozm\u00f3w w\u015br\u00f3d czerwieni Tinganesu.\n\nPostanowi\u0142em zagadn\u0105\u0107 autora i spyta\u0107 co spowodowa\u0142o, \u017ce osiem lat temu po raz pierwszy podzieli\u0142 si\u0119 kadrami ze swych t\u00f3rshavnarskich w\u0119dr\u00f3wek.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/371306883275298/"}
{"created_time": "2018-02-25 08:20:15", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/487858896_1948238692248768_170795391473717315_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_sid=cc71e4&_nc_ohc=ZW1QLm5MLukQ7kNvwGh9PIb&_nc_oc=AdlG0mNV5NVsnzhz_fdUGTK6MAs4nW0WQyjIbnX6WHcyNGVY8-vcoGTd5xWGXi5geeU&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=SAiDsMIVNKLTsidr4av7WQ&oh=00_AfPrPXIdehGf_TFX6B-BPLKe33c5r0mA2HqfqUw4FbTUag&oe=684D4DFF", "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/630148075339203/?substory_index=630148075339203"}
{"created_time": "2018-02-22 17:23:11", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2018/02/krotka-lekcja-krotkiej-historii.html", "message": "\"Spogl\u0105daj\u0105c wstecz na farersk\u0105 histori\u0119, ma\u0142o sugeruje, \u017ce mamy co\u015b niezwyk\u0142ego do zaoferowania reszcie \u015bwiata poza naszymi umiej\u0119tno\u015bciami po\u0142owu ryb i korzystania z ubogich d\u00f3br naturalnych. Co si\u0119 za\u015b tyczy kultury, nasz kraj nigdy nie m\u00f3g\u0142by wyda\u0107 geniusz\u00f3w pokroju Szekspira czy Mozarta. Z prostego powodu - brakowa\u0142o warunk\u00f3w i bod\u017ac\u00f3w by rozbudzi\u0107 artystyczne talenty. Sztuka nie mia\u0142a \u017cadnego praktycznego u\u017cytku. Nie by\u0142a zawodem, ani po\u017c\u0105dan\u0105 umiej\u0119tno\u015bci\u0105. Mo\u017ce nawet nie istnia\u0142o na ni\u0105 odpowiednie s\u0142owo w s\u0142owniku.\" -- Visit Faroe Islands\n\n\"I oto pewnego razu w latach 30-tych XIX wieku farerski amator spontanicznie namalowa\u0142 kilka obraz\u00f3w przedstawiaj\u0105cych ptaki. Wygl\u0105da\u0142y one ca\u0142kiem nowocze\u015bnie i by\u0142y sztuk\u0105!\" Tak pocz\u0105tki sztuki na Wyspach Owczych opisuje na swojej stronie Listasavn F\u00f8roya - Narodowa Galeria Sztuki.\n\nPierwsz\u0105 wystaw\u0119 obraz\u00f3w na Wyspach zorganizowano w T\u00f3rshavn w roku 1927. Dopiero w 1982 roku opublikowano pierwsz\u0105 ksi\u0105\u017ck\u0119 o farerskiej sztuce - \"F\u00e6r\u00f8sk kunst\" Willama Heinesena.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/369994923406494/"}
{"created_time": "2018-02-18 21:48:47", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/9182052404438169055?url=https%3A%2F%2F4.bp.blogspot.com%2F-FJj9FwrH0Ek%2FWonwKBU2ONI%2FAAAAAAAAPkc%2FaJhtE31lcOkAIsW6Sg45OIrbKT-Nocv6gCLcBGAs%2Fw1200-h630-p-k-no-nu%2FHerbert%252B-%252B4125697F%252B856D%252B466E%252BB422%252BEA26C6915468%252Bpdf.png&fb_obo=1&utld=blogspot.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=SAiDsMIVNKLTsidr4av7WQ&_nc_oc=AdmPLLhHhlsQTAN2yDFDOVAOsYtkehyUrfpejPwSvhLuQGLXvMlknZUwepSglo6UC0o&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAVr4nmn0qOBXIPAGpx-fgH1vYtlA4funSBK4LSZQFOBK&oe=68497B8C", "link": "https://faroje.blogspot.com/2018/02/zbigniew-herbert-yrkingar.html", "message": "Tytu\u0142em uzupe\u0142nienia archiwalnej notki na https://havnar.blogspot.com/2009/11/w-torshavn-powieszono-polaka.html\n\nW otch\u0142aniach sieci natrafi\u0142em na spis \"F\u00d8ROYSKUR B\u00d3KALISTI 1981/1985\", w kt\u00f3rym na stronie 702 znajdziemy polski \u015blad: \"Umsett \u00far frumm\u00e1lunum uttan yrkingarnar hj\u00e1 M. Holub og Z. Herbert, i\u00f0 umsettar eru \u00far enskum. Yrkingar.\"\n\nW roku 1981 nak\u0142adem sto\u0142ecznego Egi\u00f0 forlag ukaza\u0142y si\u0119 wiersze Zbigniewa Herberta oraz czeskiego poety i eseisty Miroslava Holuba. Jak wnosz\u0119 ze swojego amatorskiego t\u0142umaczenia kr\u00f3tkiej notki, wiersze Herberta i Holuba w wersji angielskiej na farerski prze\u0142o\u017cy\u0142 Christian Matras, a ok\u0142adk\u0119 zaprojektowa\u0142 Ingi Joensen.\n\nZbigniew Herbert Foundation", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/368625606876759/"}
{"created_time": "2018-02-14 17:21:45", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2018/02/farerskie-osady.html", "message": "Jak podaje legenda, Wyspy Owcze zasiedlili Norwegowie p\u0142yn\u0105cy w kierunku Islandii. A konkretnie ci z nich, kt\u00f3rzy zapadli na chorob\u0119 morsk\u0105 i zostali pozostawieni przez swoich wsp\u00f3\u0142ziomk\u00f3w na kawa\u0142ku l\u0105du, kt\u00f3ry pojawi\u0142 si\u0119 ni st\u0105d ni zow\u0105d na horyzoncie po\u015brodku oceanu. Farerczycy, z w\u0142a\u015bciwym sobie dystansem, opisuj\u0105 wi\u0119c siebie jako potomk\u00f3w s\u0142abszych wiking\u00f3w wymieszanych z grupk\u0105 irlandzkich mnich\u00f3w. Swoj\u0105 ojczyzn\u0119 nazywaj\u0105 za\u015b pieszczotliwe klettarnir - kamienie. \n\nFarersk\u0105 stolic\u0105 jest Port Thora (T\u00f3rshavn = T\u00f3r + havn, isl. \u00de\u00f3rsh\u00f6fn). Na p\u00f3\u0142nocny Eysturoy znajdziemy W\u0105w\u00f3z (Gj\u00f3gv), a nieco bardziej na po\u0142udnie \u015acie\u017ck\u0119 (G\u00f8ta) oraz staronordyckie Pastwisko Dla Owiec (Lamba). Sprawne oko wypatrzy na mapie Ko\u015bci\u00f3\u0142 (Kirkja), Ko\u015bcieln\u0105 Farm\u0119 (Kirkjub\u00f8ur), Kawa\u0142ek L\u0105du (Stykki\u00f0), Farm\u0119 (B\u00f8ur), Pla\u017c\u0119 (Sandur z jedynymi na Farojach wydmami), D\u0142ug\u0105 Pla\u017c\u0119 (Langasandur), Piaszczyst\u0105 Zatok\u0119 (Sandav\u00e1gur), Zatok\u0119 Edredona (\u00c6\u00f0uv\u00edk), Punkt (Depil), Wybrze\u017ce (Strendur) oraz Pysk (M\u00fali).\n\nWi\u0119cej o farerskich osadach w dzisiejszym wpisie.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/367181573687829/"}
{"created_time": "2018-02-12 18:36:06", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/15580658000266648686?url=http%3A%2F%2Flocal.fo%2Fwp-content%2Fuploads%2F2018%2F02%2Flomb1.jpg&fb_obo=1&utld=local.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=SAiDsMIVNKLTsidr4av7WQ&_nc_oc=Adk6zq_-rNwCPvRRnRkJsDoQ22VPoww6geCZ_CKDi1mkplSMmh-vhmM-GLLYYpcCJDI&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAYFvKpqSSaPuosTv6GvmnPKza0d5tUA50LIYI9VUzriZ&oe=68497D36", "link": "http://local.fo/4500-lambs-die-year-faroes/", "message": "Czy\u017cby Wyspy Owcze czeka\u0142a rewolucja w hodowli kud\u0142atych?", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/366543493751637/"}
{"created_time": "2018-02-11 16:21:28", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/488495802_1947715595634411_8114658016146513976_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=cc71e4&_nc_ohc=VGMGXcFfVTAQ7kNvwGUi1lN&_nc_oc=Adnk2zsfcjlCGvCHW_x7z8yeE5C6vAYhazl84AXLrH8lwn1gH9aCCEn08IHhXgp5h9o&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=SAiDsMIVNKLTsidr4av7WQ&oh=00_AfPa0TNDSiRwBtawRAYgBYowUqddIcQktav5H0Gj6RKOPg&oe=684D6EA3", "link": null, "message": "Gdzie\u015b pomi\u0119dzy Gj\u00f3gv a Funningur", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/852129479531778/?substory_index=852129479531778"}
{"created_time": "2018-02-09 16:54:49", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/2584865252528552973?url=https%3A%2F%2Fwww.faroeislands.fo%2Fmedia%2F1852%2Fhotels-hostels-and-boatbeds1.jpg%3Fwidth%3D500%26upscale%3Dfalse&fb_obo=1&utld=faroeislands.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=SAiDsMIVNKLTsidr4av7WQ&_nc_oc=AdmVW2TnolZ5xI9Xq_i_gA8zxia2oOVGlbOxMEGwrmd3etLgf7yCjBHk2LQ8hACe23I&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAfISaZbvfSskcNemzIIIPh4Dl39gc7nbbhvD-AwPdol1&oe=68496187", "link": "https://www.faroeislands.fo/the-big-picture/news/hotels-hostels-and-boatbeds/", "message": "Oferta noclegowa na Farojach coraz bogatsza.\n\nCi\u0119\u017cko uwierzy\u0107, \u017ce wg danych Visit Faroe Islands w roku 2012 liczby dotycz\u0105ce turyst\u00f3w na Wyspach Owczy i na biegunie po\u0142udniowym by\u0142y bardzo zbli\u017cone.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/365534423852544/"}
{"created_time": "2018-02-08 20:52:33", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2018/02/historia-dziala-w-nes.html", "message": "Dzi\u015b o historii zatopionej i wy\u0142owionej brytyjskiej armaty z okresu \"przyjaznej okupacji\" Wysp Owczych.\n\nKiedy nasta\u0142 wyczekiwany pok\u00f3j, jedn\u0105 z pot\u0119\u017cnych armat kalibru 140 mm zatopiono w Sk\u00e1lafj\u00f8r\u00f0ur, drug\u0105 wzmocniono betonowe nabrze\u017ce w s\u0105siednim Toftir. Dla upami\u0119tnienia 50. rocznicy wkroczenia brytyjskich wojsk w roku 1990 zatopion\u0105 armat\u0119 wy\u0142owiono ze Sk\u00e1lafj\u00f8r\u00f0ur i umieszczono na jej dawnym fundamencie.\n\nFundament drugiej baterii w Nes jest obecnie fundamentem jednego z dom\u00f3w. Schron amunicyjny dawnej baterii pe\u0142ni dzi\u015b zdecydowanie bardziej pacyfistyczn\u0105 rol\u0119 - zamiast granat\u00f3w przechowuje si\u0119 w nim ziemniaki.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/365247407214579/"}
{"created_time": "2018-02-06 19:40:02", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/487456287_1947623915643579_8993890747264618501_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=111&ccb=1-7&_nc_sid=cc71e4&_nc_ohc=MBdFGTZQaJoQ7kNvwGHeQOO&_nc_oc=AdkgrqRe8HHnsYjkSnZo7z3Nlv6oZcGQl7UpGpzB5LEjWFi-FLMqhY4tALUfjBmCnLM&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=SAiDsMIVNKLTsidr4av7WQ&oh=00_AfNlWA1lq5gtVezMCEVEnnIjJO9k2245a3KWFky7aKW3BA&oe=684D5F16", "link": null, "message": "Kaczeniec (m\u00fdris\u00f3lja) z p\u00f3\u0142nocy w charakterze zak\u0142adki.\n\nW tle rozdzia\u0142 z \"81:1. Opowie\u015bci z Wysp Owczych\" Marcina Michalskiego i Macieja Wasielewskiego.\n\nTrzynastego marca dwa tysi\u0105ce pi\u0119tnastego roku o godzinie dziewi\u0119tnastej dwadzie\u015bcia siedem Marcin wpisa\u0142 do tego egzemplarza dedykacj\u0119, a ja ostatecznie i nieodwracalnie z\u0142apa\u0142em bakcyla :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/605242154307961/?substory_index=605242154307961"}
{"created_time": "2018-02-04 17:34:26", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2018/02/szlakiem-farerskich-kosciolow.html", "message": "Ko\u015bci\u00f3\u0142 Olafa w Kirkjub\u00f8ur jest najstarszym farerskim ko\u015bcio\u0142em, w kt\u00f3rym do dzisiaj odbywaj\u0105 si\u0119 nabo\u017ce\u0144stwa i jedynym wzniesionym w \u015bredniowieczu, kt\u00f3ry przetrwa\u0142 do dzi\u015b. Jego grube bielone kamienne mury by\u0142y niemym \u015bwiadkiem farerskiej historii. W p\u00f3\u0142nocnej \u015bcianie nadal znale\u017a\u0107 mo\u017cna niewielki otw\u00f3r, z kt\u00f3rego korzystali tr\u0119dowaci, kt\u00f3rych nie wpuszczano do \u015brodka ko\u015bcio\u0142a. Zebrani na zewn\u0105trz, tylko w ten spos\u00f3b mogli przys\u0142uchiwa\u0107 si\u0119 nabo\u017ce\u0144stwom.\n\nZapraszam na farerski szlak, tym razem tras\u0119 wyznacz\u0105 nam farerskie ko\u015bcio\u0142y oraz zwi\u0105zane z nimi postacie i historie.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/363951500677503/"}
{"created_time": "2018-01-30 20:55:00", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2018/01/sneppan.html", "message": "Jutro min\u0105 dwa lata od dnia, w kt\u00f3rym na bloga wrzuci\u0142em pierwszy wpis - https://faroje.blogspot.com/2016/01/miedzy-fotoszopem-grindadrap.html\n\nPlanuj\u0105c okoliczno\u015bciow\u0105 notk\u0119 na urodziny Farerskich Kadr\u00f3w my\u015bla\u0142em o rzuceniu gar\u015bci\u0105 statystyk, przypomnieniu co popularniejszych post\u00f3w i podrzuceniu odno\u015bnika do najnowszego wpisu. Przeczyta\u0107 w nim mo\u017cecie o historii Sneppan z Hamrabyrgi przeplatanej moj\u0105 amatorsk\u0105 pr\u00f3b\u0105 prze\u0142o\u017cenia na polski pie\u015bni farerskiego zespo\u0142u Hamradun traktuj\u0105cej o ma\u0142ej osadzie na Su\u00f0uroy, w kt\u00f3rej Czarn\u0105 \u015amier\u0107 prze\u017cy\u0142a tylko jedna mieszkanka. Za ilustracje s\u0142u\u017c\u0105 natomiast mroczne ryciny Theodora Severina Kittelsena, kt\u00f3rego odkry\u0142em dzi\u0119ki Skandynawski blog Vigdis.\n\nKt\u00f3r\u0105\u015b z kolejnych wersji t\u0142umaczenia, zblokowany na 3. i 4. zwrotce, przes\u0142a\u0142em na oficjalny \"fejsbukowy\" profil kapeli. Bardziej liczy\u0142em na odpowied\u017a czy te moje marne pr\u00f3by maj\u0105 jakikolwiek sens ni\u017c na gar\u015b\u0107 wskaz\u00f3wek dla t\u0142umacza-amatora. Wtedy sta\u0142o si\u0119 jednak co\u015b, czego za choler\u0119 si\u0119 nie spodziewa\u0142em. Po dw\u00f3ch dniach odpisa\u0142 do mnie lider Hamraduna (i autor s\u0142\u00f3w pie\u015bni) P\u00f3l Arni Holm z podzi\u0119kowaniami za t\u0142umaczenie i sugestiami, kt\u00f3re pozwoli\u0142y mi uko\u0144czy\u0107 przek\u0142ad.\n\nKto\u015b powie - \"to drobny gest\", \"zwyk\u0142a \u017cyczliwo\u015b\u0107\". Zgoda. Jednak to te drobne, niby banalne gesty wspominaj\u0105 wszyscy, kt\u00f3rzy poznali farersk\u0105 mentalno\u015b\u0107. I wspominaj\u0105 je z pewn\u0105 t\u0119sknot\u0105. Najbardziej w tej historii ujmuje mnie jednak fakt, \u017ce zesp\u00f3\u0142 przypominaj\u0105cy na swej debiutanckiej p\u0142ycie farerskie wydarzenia z dawnych wiek\u00f3w nie jest na Wyspach czym\u015b wyj\u0105tkowym czy niszowym. A \"Sneppan\" P\u00f3l Arni z kolegami wykonuje w trakcie koncertu towarzysz\u0105cego rozdaniu nagr\u00f3d Faroese Music Awards - FMA.\n\nO Wyspach Owczych pisa\u0107 m\u00f3g\u0142bym do przys\u0142owiowej szuflady, jednak to Wasze komentarze, maile, wiadomo\u015bci, pytania i uzupe\u0142nienia post\u00f3w (jak cho\u0107by folklorystyczny w\u0105tek bu\u0142garski) daj\u0105 mi pot\u0119\u017cn\u0105 motywacj\u0119, a tak\u017ce \u015bwiadomo\u015b\u0107, \u017ce kogo\u015b jednak te skrawki wspomnie\u0144, historii i legend z P\u00f3\u0142nocy ciekawi\u0105. A niekt\u00f3rych nawet sk\u0142aniaj\u0105, aby wybra\u0107 si\u0119 tam i da\u0107 porwa\u0107 Duchowi P\u00f3\u0142nocy. \"Uzbrojeni w dzieci\u0119c\u0105 ciekawo\u015b\u0107, we\u0142nian\u0105 czapk\u0119 i termos. We w\u0142asnym, niespiesznym tempie. Bez stereotypowych uprzedze\u0144. Gotowi na z\u0142apanie bakcyla farerofilstwa.\"\n\nWszystkim czytelnikom Kadr\u00f3w przesy\u0142am pot\u0119\u017cne \"st\u00f3ra takk!\".\n\n--\n\nBlog post linked below describes the Black Death disease in Middle Ages from Nordic and Bulgarian folklore perspective and is accompanied by verses from Sneppan by Hamradun. Written originally in Faroese was translated to English (and then to Polish) by the author of this post. Great help that P\u00f3l Arni Holm - the leader of the band - offered and kindly provided proves once again that Faroese people are truly exceptional and are the main reason why F\u00f8royar stole a great part of my heart.\n\nP\u00f3l Arni, st\u00f3ra takk fyri hj\u00e1lpina. Bestu heilsanir fr\u00e1 P\u00f3llandi.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/362372034168783/"}
{"created_time": "2018-01-25 19:30:44", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2018/01/z-gorki-na-pazurki.html", "message": "Z cyklu \"Farerskie znaczki\".\n\nJeszcze nie tak dawno farerskie dzieci bawi\u0142y si\u0119 domowej produkcji szmacianymi lalkami, a wi\u0119ksi ch\u0142opcy konstruowali z wydr\u0105\u017conych baranich rog\u00f3w co\u015b co nazywali #hornaklingra.\n\n\"Czasem ustawiali\u015bmy si\u0119 w rz\u0105dku wzd\u0142u\u017c trasy zjazdowej hornaklingri. Uzbrojeni w drewniane pa\u0142ki starali\u015bmy si\u0119 str\u0105ci\u0107 p\u0119dz\u0105ce w d\u00f3\u0142 rogowe pier\u015bcienie. (..) Posiadacz obr\u0119czy, kt\u00f3ra toczy\u0142a si\u0119 najdalej mia\u0142 powody do dumy.\" -- Marius Johannesen: \u201cF\u00f8roysk barnasp\u00f8l\u201d, B\u00f3kaforlagi\u00f0 Gr\u00f8nal\u00ed\u00f0, 1979", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/360762860996367/"}
{"created_time": "2018-01-25 10:16:42", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/488967427_1947600062312631_6458237190920717084_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=cc71e4&_nc_ohc=6ygkS-3PXAkQ7kNvwFzBgDr&_nc_oc=Adlx9t6KoHZoLzv9UbPppsOdgvQbmu7LDFbUf9CHSvZgrmpHVgqfSCRLxJ_qk4NPKt4&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=SAiDsMIVNKLTsidr4av7WQ&oh=00_AfNM4YB5gtIdZlhJvXR_wTqWBZf8ugHg8S_wK41prK9X7w&oe=684D4233", "link": null, "message": "Muzyczne pozosta\u0142o\u015bci po G! Festival", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/8248960121811141/?substory_index=8248960121811141"}
{"created_time": "2018-01-24 12:08:01", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/1838114911061674000?url=http%3A%2F%2F649c3fef32c57fb9e52c-290853fc13313d448f908f8015df46bf.r59.cf1.rackcdn.com%2Fresized%2F113_r_1500_0.jpg&fb_obo=1&utld=rackcdn.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=SAiDsMIVNKLTsidr4av7WQ&_nc_oc=AdmCY_rHeuYr2Z15X8DeaWYnEud-9RyNuCySqrh6yur0Y8lm3f0TMyX-dD8jWmL6efQ&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAexe76p9HTqg2uCEQUv3fuCzfGYYK5ZcaYdwn9UbBdii&oe=68498136", "link": "https://portal.fo/foroyar+fekk+ikki+ein+ynskisbolk.html", "message": "Z ostatniej chwili \u26bd w Lidze Narod\u00f3w UEFA Wyspiarze zagraj\u0105 z Kosowem, Malt\u0105 i Azerbejd\u017canem. portal.fo nie uznaje tej grupy za wyj\u0119t\u0105 z bajki.\n\nPozdrawiamy Pi\u0142ka no\u017cna na Wyspach Owczych :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/360327471039906/"}
{"created_time": "2018-01-19 20:47:28", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2018/01/sjodreygil.html", "message": "Kolejnym stworzeniem z farerskiego folkloru, kt\u00f3re trafia na \u0142amy Kadr\u00f3w jest #Sj\u00f3dreygil, kt\u00f3ry pojawia\u0107 si\u0119 mia\u0142 na rozlicznych szkierach u wybrze\u017cy Wysp Owczych kr\u00f3tko po zachodzie s\u0142o\u0144ca. Sj\u00f3dreygil - morski duch - rykiem i wyciem prosi\u0142 za\u0142ogi przep\u0142ywaj\u0105cych \u0142odzi o zabranie go na pok\u0142ad. Rybacy przystawali niekiedy na jego pro\u015bb\u0119 - potrafi\u0142 bowiem wios\u0142owa\u0107 za dw\u00f3ch, a tak\u017ce znale\u017a\u0107 dobre \u0142owiska. Jego moc mija\u0142a wraz z nastaniem \u015bwitu. On sam r\u00f3wnie\u017c powoli rozp\u0142ywa\u0142 si\u0119 w powietrzu.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/358527047886615/"}
{"created_time": "2018-01-14 14:16:59", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/459007982_1793154071090565_3501803968578310037_n.png?stp=dst-png_p720x720&_nc_cat=111&ccb=1-7&_nc_sid=cc71e4&_nc_ohc=chB0CQNzKp4Q7kNvwFHnFhm&_nc_oc=Adkmq2v-V25CrkvsLR_Xys7DJ3BnGMHSZ9NG_MLZGNZNraNi_ikj0M_5WmiZHy2Hs_0&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=SAiDsMIVNKLTsidr4av7WQ&oh=00_AfPHKyA9n0CRdfDvIVSumh4XjhFpd5xwlCdOqnx_NCOxSA&oe=684D4033", "link": null, "message": "Chmura tag\u00f3w utworzona z tre\u015bci 150 notek na \"Farerskich kadrach\": blisko 50 tysi\u0119cy s\u0142\u00f3w, 340 tysi\u0119cy znak\u00f3w i 96 cytat\u00f3w zilustrowanych 654 zdj\u0119ciami.\n\nCzy dzi\u0119ki nim lepiej poznali\u015bmy \"ducha\" Dalekiego Archipelagu? Mam nadziej\u0119, \u017ce cho\u0107 troch\u0119.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/1461624324355206/?substory_index=1461624324355206"}
{"created_time": "2018-01-14 10:01:31", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2018/01/gryla.html", "message": "Straszenia farerskimi znaczkami pocztowymi ci\u0105g dalszy. Tym razem rzecz o Gr\u00fdli pilnuj\u0105cej na Wyspach Owczych przestrzegania przez dzieci postu przed Wielk\u0105 Noc\u0105. Niesfornych m\u0142odych Farer\u00f3w pakowa\u0142a do noszonego na plecach worka i porywa\u0142a.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/356615301411123/"}
{"created_time": "2018-01-12 18:42:42", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/488602111_1946987412373896_5384800009798369063_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=nNRXamA8-VcQ7kNvwF5ZMVK&_nc_oc=AdlRqT81wcbc45FdQ2iYhY-An-7wo8WuUqGXyXV-O8lEQSlqj44pHPyddsBTxap2yFE&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=SAiDsMIVNKLTsidr4av7WQ&oh=00_AfMMv5w9PvvjrZMf0V7iOHceDBIWpCuYcERYeEOr2KlTiw&oe=684D4A27", "link": null, "message": "Od wczoraj drog\u0105 kupna naby\u0107 mo\u017cna najnowszy numer periodyku #ZewP\u00f3\u0142nocy, w kt\u00f3rym poczyta\u0107 mo\u017cna o stolicy zorzy polarnej - Troms\u00f8, stacji arktycznej pozna\u0144skiego Uniwerku na Svalbardzie, a tak\u017ce o komunikacji autobusowej na Wyspach Owczych. W artykule o sieci Bygdalei\u00f0ir, autorstwa Marcina Michalskiego, znalaz\u0142o si\u0119 tak\u017ce kilka zda\u0144 od \"Farerskich kadr\u00f3w\".\n\nDo kiosk\u00f3w marsz! Farerskie kadry \u017cycz\u0105 wci\u0105gaj\u0105cej lektury.\n\n--\n\nBlogowe uzupe\u0142nienie do artyku\u0142u: https://havnar.blogspot.com/2017/10/autobusowe-notatki-i-didaskalia.html + https://faroje.blogspot.com/2017/12/przystanek-faroje.html", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/356076168131703/"}
{"created_time": "2018-01-10 19:00:18", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/13492401977448883180?url=https%3A%2F%2Fi.ytimg.com%2Fvi%2FiRvI4c9VsW8%2Fmaxresdefault.jpg&fb_obo=1&utld=ytimg.com&stp=c0.0.1280.720a_dst-emg0_q75_s1280x720_tt6&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=SAiDsMIVNKLTsidr4av7WQ&_nc_oc=AdlBhx7A7pxmmJKLMqc3jdXkdGsdFUu-PmxNOhj7xTuGomvIoH324vUxZVCeOlO2dcQ&ccb=13-1&oh=06_Q3-zAe3n8zov85ovauDJQ7i9pnKSh0L9m5ZBqSiSRpZo-c53&oe=68495C73&_nc_sid=632586", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=iRvI4c9VsW8", "message": "\"Sneppan\" zespo\u0142u Hamradun (dos\u0142. uderzenie m\u0142ota) - historia z wioski Hamrabyrgi z Su\u00f0uroy dotkni\u0119tej w XIV wieku epidemi\u0105 Czarnej \u015amierci. Zaraz\u0119 prze\u017cy\u0142a tylko jedna osoba - kobieta imieniem Sneppan. Pod pr\u00f3g jej domu suszone mi\u0119so dostarczali mieszka\u0144cy s\u0105siedniej Sumby.\n\nSneppan prze\u017cy\u0142a epidemi\u0119. Zmar\u0142a samotnie w swojej wiosce, kt\u00f3ra od 1349 roku by\u0142a opuszczona na blisko 500 lat...", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/355404261532227/"}
{"created_time": "2018-01-09 17:55:10", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-1/305274588_476695984470654_5287002019456888911_n.jpg?_nc_cat=102&ccb=1-7&_nc_ohc=TExoFKA8ZegQ7kNvwH5xnk8&_nc_oc=AdkMP0naPpScXwchGfvoV0UPS9U2A9QipQa2ktiFbxYWTLWsO6h6D-3CV2Tq5_Du2IQ&_nc_zt=24&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=SAiDsMIVNKLTsidr4av7WQ&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=f907e8&_nc_sid=64c8fc&oh=00_AfODZlIhSnFcd2hrU3xDO-3LwQbFhMH9gNxumvtPSeOTHg&oe=684D5753", "link": "http://www.estunlar.fo/\u2026/eysturoyartu\u2026/framgongd-vid-boring/", "message": "My tu sobie gadu-gadu, a Farerczycy pod cie\u015bnin\u0105 rozdzielaj\u0105c\u0105 wyspy Streymoy i Eysturoy wykuwaj\u0105 w\u0142a\u015bnie podmorskie rondo (far. rundkoyring), kt\u00f3re po\u0142\u0105czy odnogi biegn\u0105ce do T\u00f3rshavn, Runav\u00edk i Strendur.\n\n11-kilometrowy tunel otwarty zostanie w roku 2020. Polonia Farerska / Wyspy Owcze FO - czekacie ju\u017c niecierpliwie? :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/355041034901883/"}
{"created_time": "2018-01-06 22:15:09", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "http://icestory.pl/harry-potter-i-tajemnicza-islandia/", "message": "Chyba nikt tak pi\u0119knie i niebanalnie nie pisze w polskim internecie o Islandii jak IceStory\n\n\"Bo globalizacja dotar\u0142a przecie\u017c i tutaj \u0142adnych kilka lat temu. Internet, media spo\u0142eczno\u015bciowe, moda, gad\u017ceciarstwo, programy rozrywkowe dla idiot\u00f3w \u2013 dzi\u0119ki temu dzi\u015b ka\u017cdy chce by\u0107 kim\u015b innym. I Islandczycy nie s\u0105 wyj\u0105tkiem. Nale\u017cy im jednak odda\u0107 to, \u017ce maj\u0105 po prostu w sobie ten rodzaj spokoju, kt\u00f3ry mog\u0105 mie\u0107 jedynie mieszka\u0144cy odleg\u0142ej wyspy. Ludzie, kt\u00f3rzy przez kilka stuleci kszta\u0142towali twardy charakter w niesprzyjaj\u0105cych warunkach pogodowych, nie szli na skr\u00f3ty, a strata by\u0142a nieod\u0142\u0105cznym elementem \u017cycia w niebezpiecznym kraju. \"", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/354136251659028/"}
{"created_time": "2018-01-02 22:38:10", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2018/01/geologia-alternatywna-albo-legenda-o.html", "message": "Dzi\u015b pora na alternatywn\u0105 histori\u0119 dotycz\u0105c\u0105 powstania przesmyku H\u00f3lmgj\u00f3gv i wysepki Mykinesh\u00f3lmur. Przed wami kolejna ods\u0142ona farerskich legend. W rolach g\u0142\u00f3wnych: Olbrzym Rise i dzielny Olaf Silny z Mykines (miejscowo\u015b\u0107).\n\nA ju\u017c niebawem 150. notka na Farerskich Kadrach i druga rocznica ich za\u0142o\u017cenia. Jak ten czas leci \ud83d\ude00", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/352828871789766/"}
{"created_time": "2017-12-29 19:48:34", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/488494925_1946915652381072_4045518999374509889_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=107&ccb=1-7&_nc_sid=cc71e4&_nc_ohc=82BFOPdZzaEQ7kNvwEYuItf&_nc_oc=AdkFZ7-t_HgxQXfkXYZO3iLmK3NBG2KpO6vMIyoCaq5XHGjWpwoJ_9k94njmD98_i-4&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=SAiDsMIVNKLTsidr4av7WQ&oh=00_AfOfxIFXsuOLX-eudjvaf9F6egGXLQTaIBfhweWHQNILVQ&oe=684D3F66", "link": null, "message": "Uprzedzaj\u0105c ewentualne pytania - to obrazki z farerskiej wiosny - 25 kwietnia 2017 roku. Widok na o\u015bnie\u017cony #Malinstindur (683 m n.p.m.) w drodze do Tr\u00f8llkonufingur", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/1122345325363336/?substory_index=1122345325363336"}
{"created_time": "2017-12-28 14:33:03", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/12/nyggjarshald-new-york-times-i-le-monde.html", "message": "W po\u0142owie lat 60-tych poprzedniego stulecia m\u0142odzi mieszka\u0144cy miasteczka na Su\u00f0uroy postanowili przej\u0105\u0107 organizacj\u0119 sylwestrowej nocy i rozpocz\u0105\u0107 now\u0105 tradycj\u0119. Jej g\u0142\u00f3wnym elementem sta\u0142 si\u0119 przemarsz z pochodniami, pokaz sztucznych ogni i wielkie ognisko w centrum V\u00e1gur w miejscu zwanym Tr\u00fdkanturin (Tr\u00f3jk\u0105t). Podpa\u0142ka na ognisko jest r\u00f3wnie\u017c nietypowa - nios\u0105cy pochodnie w kulminacyjnym momencie podk\u0142adaj\u0105 nimi ogie\u0144 pod star\u0105 \u0142ajb\u0119, specjalnie na t\u0119 okazj\u0119 od\u015bwie\u017con\u0105 i udekorowan\u0105 na wiki\u0144sk\u0105 - smok, tarcze na burcie i te sprawy.\n\nWi\u0119cej informacji i zdj\u0119\u0107 na N\u00fdggj\u00e1rshaldi\u00f0 \u00ed V\u00e1gi\n\nGott n\u00fdggj\u00e1r! \ud83c\udf89", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/350964728642847/"}
{"created_time": "2017-12-24 14:11:00", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/488534397_1946894202383217_2863110859217612669_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=bN0yxcGIrRUQ7kNvwERgpdK&_nc_oc=Adn-larutmrL3WfqQaUra7mtS_FsYqYKP-yI9nPUqQjM5lxPX0laqytwEpbFelN0ZG4&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=SAiDsMIVNKLTsidr4av7WQ&oh=00_AfMoqwWFrQUyfe5T6NhflROteXbNCCvPISgfACZ1Lw1_XQ&oe=684D69BB", "link": null, "message": "Gle\u00f0ilig j\u00f3l og gott n\u00fdggj\u00e1r!\n\nPoni\u017cej ma\u0142e filatelistyczne dzie\u0142o sztuki autorstwa Edwarda Fugl\u00f8 wydane w roku 2003 przedstawiaj\u0105ce trzydzie\u015bci tradycyjnych wzor\u00f3w dziewiarskich - http://www.edwardfuglo.com/2003.html", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/349013298837990/"}
{"created_time": "2017-12-22 18:17:39", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/7089461590083492963?url=https%3A%2F%2Fprzekroj.pl%2Fpublic%2Fupload%2Fpages%2Fbig%2F5717d6ec37e18.jpg&fb_obo=1&utld=przekroj.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=rDJhxNB50w4FiD1BC6lHXg&_nc_oc=AdnTdNFMG4idDssUZP3c-7Cv6uTmtWFX88rz3VNY61bvnVg3x5EYsjvMOuKwwR0Qd4Q&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAVEJg-9d7bOenaWo6qlFL1p_5z1I4nWOnNFjp7IkNhJi&oe=6849565E", "link": "https://przekroj.pl/archiwum/artykuly/93460", "message": "Jak opisywano w Polsce Islandi\u0119 i Wyspy Owcze w latach 70-tych i 80-tych? Mo\u017cna to \u0142atwo sprawdzi\u0107 w niedawno udost\u0119pnionym, bezp\u0142atnym archiwum - niegdy\u015b kultowego - Kwartalnik Przekr\u00f3j. W nim takie pere\u0142ki jak relacja Lucjana Kydry\u0144skiego z Reykjav\u00edku, a tak\u017ce artyku\u0142 z pa\u017adziernika 1982 roku - \"Ptasie \u017cniwa na Wyspach Owczych\".\n\nhttps://przekroj.pl/archiwum/artykuly/93460\n\nFarerskie kadry, \u017cycz\u0105c ciekawej lektury, wracaj\u0105 do przegl\u0105du przepastnego archiwum \ud83d\ude09", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/349125672160086/"}
{"created_time": "2017-12-19 20:58:04", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/12/szukajac-ciszy.html", "message": "(...) #Cisza na P\u00f3\u0142nocy nie jest bowiem pustk\u0105, kt\u00f3r\u0105 wype\u0142ni\u0107 trzeba potokiem niepotrzebnych s\u0142\u00f3w, oklepanych pyta\u0144 i odpowiedzi. Cisza, kt\u00f3ra nie musi by\u0107 kr\u0119puj\u0105ca, lecz odnaleziona razem z jej towarzyszk\u0105 - samotno\u015bci\u0105. Cisza, kt\u00f3ra - owszem - czasem sypnie w \u015brodku maja gradem i wiatrem, kt\u00f3ry na nowo definiuje przymiotnik \"porywisty\" i zmusza do szukania skalnego za\u0142omu. Pod czaszk\u0105 przez u\u0142amek sekundy mo\u017ce i za\u015bwita wtedy my\u015bl \"Czy warto by\u0142o si\u0119 tu pcha\u0107, w ten ch\u0142\u00f3d, deszcz i grad, kiedy gdzie\u015b indziej czekaj\u0105 ciep\u0142e pla\u017ce i drinki z parasolk\u0105?\". Je\u015bli odpowied\u017a niezmiennie brzmi \"Do cholery, jasne, \u017ce warto!\", to odkry\u0142e\u015b Swoje Miejsce Gdzie\u015b Tam.\n\nTym chyba dla mnie, obok ca\u0142ego szeregu nie do ko\u0144ca nazwanych i u\u015bwiadomionych drobiazg\u00f3w i bana\u0142\u00f3w, jest P\u00f3\u0142noc.\n\nA czym dla Was jest P\u00f3\u0142noc?\n\n--\n\nPodzi\u0119kowania dla IceStory za inspiruj\u0105cy tekst - http://icestory.pl/mother-north/", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/348120505593936/"}
{"created_time": "2017-12-18 22:53:33", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/9057929975422930495?url=http%3A%2F%2Fszwedacz.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2017%2F11%2Fszwed-wyspy-owcze-owce09.jpg&fb_obo=1&utld=szwedacz.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=rDJhxNB50w4FiD1BC6lHXg&_nc_oc=AdnIBJOSF61pqsK98kGXruarGwKHPyB43vJlRBey8SMf9NREDsbNAdM23Q_lfWthd7I&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAQK9J0_r8nFPyEtMJXMfuA4rQu9ZkySbKUfJmi3vtcD0&oe=684960A7", "link": "http://szwedacz.com/owce-wyspach-owczych-ciekawostki-o-najliczniejszych-mieszkancach-archipelagu/", "message": "Gar\u015b\u0107 ciekawostek o farerskiej kud\u0142atej wi\u0119kszo\u015bci od Szwedacz Photo Trips okraszona pi\u0119knymi fotografiami. Co\u015b ka\u017ce jednak wraca\u0107 na Wyspy, prawda?", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/347769128962407/"}
{"created_time": "2017-12-17 16:31:23", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/12/bursztynowa-sila.html", "message": "Dzi\u015b w \"Farerskich kadrach\" kr\u00f3tka historia farerskiego pr\u0105du.\n\nW roku 1921 pierwsza elektrownia nap\u0119dzana si\u0142\u0105 wody powsta\u0142a w V\u00e1gur na Su\u00f0uroy, a w T\u00f3rshavn pop\u0142yn\u0105\u0142 pr\u0105d wytwarzany z generator\u00f3w, kt\u00f3re rozbrzmiewa\u0142y charakterystycznym dieslowskim klekotem.\n\nM\u00fali, opuszczona obecnie osada, w roku 1970 jako ostatnia zosta\u0142a pod\u0142\u0105czona do farerskiej sieci elektrycznej.\n\nDzi\u015b jedynie odleg\u0142e Mykines i Fugloy oraz ledwo zamieszka\u0142e Koltur, Sk\u00favoy i St\u00f3ra D\u00edmun nie s\u0105 elementem systemu energetycznego \u0142\u0105cz\u0105cego podmorskimi kablami farerskie wyspy.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/347289855677001/"}
{"created_time": "2017-12-14 20:23:58", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/487980900_1946819465724024_868694967648716249_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=105&ccb=1-7&_nc_sid=cc71e4&_nc_ohc=PObpIjupMMIQ7kNvwEGL6cl&_nc_oc=Adk1fDKgbrAlRxmdSDUornHf-5w9nJLIza5OOS6Ppejbf3gob4yrqU03nr_2ulnL2XA&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=rDJhxNB50w4FiD1BC6lHXg&oh=00_AfMUYRka4eQUTVZLqNBBMc7eCNcrYx3lm2-UZQcaZyfsoA&oe=684D6417", "link": null, "message": "Na szlaku do Kirkjub\u00f8ur", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/395925336032298/?substory_index=395925336032298"}
{"created_time": "2017-12-10 11:41:11", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/12/przystanek-faroje.html", "message": "Fotograficzna wycieczka po farerskich przystankach autobusowych, a na deser zagadka dla farerofil\u00f3w \ud83d\ude09\n\nCzekamy na nowy numer #ZewP\u00f3\u0142nocy", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/344792092593444/"}
{"created_time": "2017-12-09 20:57:27", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/487482350_1946809689058335_5538181983090369988_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=cc71e4&_nc_ohc=wFxNr4F8akoQ7kNvwGmVVWG&_nc_oc=AdnbOHJ587CbHRktZK8Gi-aCRlZl4UNyMujfdJalO9ZqXzsuwsU4NF7KHmzwuwh7CRY&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=rDJhxNB50w4FiD1BC6lHXg&oh=00_AfPVf9LCpvY4S7uftr1GdewUReZV0JwcXi359p5XBn1w6w&oe=684D57F2", "link": null, "message": "Foto-zagadka - co to za miejsce i dok\u0105d wiedzie ta asfaltowa nitka?", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/641382593865404/?substory_index=641382593865404"}
{"created_time": "2017-12-06 19:54:53", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/488228142_1946604309078873_8664565300058998306_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=mRT-FvxIR_0Q7kNvwG5BBHF&_nc_oc=AdkawpyXGnda5mLFTHTpiPqkJJ7zX6gCz-31aXZEQ8kTaJZPjhpDOk5Mz44oV42GGUY&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=rDJhxNB50w4FiD1BC6lHXg&oh=00_AfNVHEzr3BRTN9jmEx09IJCTXqiI_cllvEH2KSb5oauwyQ&oe=684D6EBB", "link": null, "message": "Zwyczajny poranek w biurze, na biurku kartka z \u017cyczeniami, a w nich co\u015b niezwyk\u0142ego. Zaniem\u00f3wi\u0142em jak farerskie \u00f0.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/343454789393841/"}
{"created_time": "2017-12-02 14:51:28", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/487552179_1946594645746506_4408759407349187237_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=104&ccb=1-7&_nc_sid=cc71e4&_nc_ohc=DmqE88rfMhgQ7kNvwHhHJ4r&_nc_oc=AdmEmGsUSkJIWOb3yeeKIBN3dC0DuJBpb57LVL8zGX0kGFaTelmOnjxcUtiYdjZ1wgE&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=rDJhxNB50w4FiD1BC6lHXg&oh=00_AfNMB6gd106CWlaB31NQmHr9uEKumM2tmf3RGQIoyedW0Q&oe=684D4070", "link": null, "message": "Bo je\u015bli pierniczki, to tylko w kszta\u0142cie owcy i d\u0142ugie jak Kunoy", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/780143189981254/?substory_index=780143189981254"}
{"created_time": "2017-11-30 19:30:43", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/11603537780660989428?url=https%3A%2F%2Fwww.faroeislands.fo%2Fmedia%2F1829%2Fcheese-brought-to-faroe-islands-to-mature.jpg%3Fwidth%3D500%26upscale%3Dfalse&fb_obo=1&utld=faroeislands.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=rDJhxNB50w4FiD1BC6lHXg&_nc_oc=Adk_PMXWUlrqYANYaQyu4C9BRYEyUVivk_vuhblN6cdmmMt9nFam57BBhFVYvSGMNDc&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAULsPgujAuVJ7bVw5Jb6hK2xRNI01cNncrhVxmLPmXgF&oe=684966CE", "link": "https://www.faroeislands.fo/the-big-picture/news/cheese-brought-to-faroe-islands-to-mature/", "message": "Dzi\u0119ki dw\u00f3m farerskim przedsi\u0119biorcom ju\u017c nied\u0142ugo b\u0119dzie mo\u017cna kupi\u0107 \"Parmezan z P\u00f3\u0142nocy\"  - \u017c\u00f3\u0142ty ser (far. ostur), kt\u00f3ry dojrzewa\u0107 b\u0119dzie przez rok w tradycyjnych farerskich szopach (zwanych hjallur). Panowie Johan Mortensen and J\u00f3gvan H\u00f8j maj\u0105 ju\u017c do\u015bwiadczenie w podobnym przedsi\u0119wzi\u0119ciach - od dekady dzi\u0119ki nim na Wyspach dojrzewa du\u0144ska szynka.\n\nKolejne plany? Farerska wersja wina Amarone produkowana we wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnym browarem.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/341359232936730/"}
{"created_time": "2017-11-27 17:42:37", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/488246403_1946585395747431_1154762868968551041_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=102&ccb=1-7&_nc_sid=cc71e4&_nc_ohc=8mZ0L_-0-ekQ7kNvwFvw3yk&_nc_oc=AdnLpgv2DwagmUEnDk-N4bHWuHurt8_EFeGNuZZL5ADgF3IeErwYmF9KNGTD0VYStVU&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=rDJhxNB50w4FiD1BC6lHXg&oh=00_AfOQDhlhwx4iGm3NPgprYkGXWKPuSMNE3S5wpo-HdgrhWw&oe=684D5F2A", "link": null, "message": "Ma\u0142e domki przyklejone do stromych zboczy", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/1467997186996891/?substory_index=1467997186996891"}
{"created_time": "2017-11-26 14:31:24", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/11/paczka-z-danii-kontener-rog-i-okowita.html", "message": "Co \u0142\u0105czy styropianow\u0105 paczk\u0119, r\u00f3g, kontener i okowit\u0119, czyli kr\u00f3tka historia produkcji, sprzeda\u017cy i konsumpcji alkoholu na Wyspach Owczych.\n\nDo roku 1992 na Wyspach obowi\u0105zywa\u0142 system reglamentacji alkoholu. Ka\u017cdy przyk\u0142adny, pe\u0142noletni, p\u0142ac\u0105cy podatki Farer dostawa\u0142 kwartalny \"przydzia\u0142\" na dwana\u015bcie butelek mocnego alkoholu, co przelicza\u0142o si\u0119 na jedn\u0105 flaszk\u0119 tygodniowo. Farerowie kupowali tyle flaszek ile mogli, bo g\u0142upio by\u0142o by zmarnowa\u0107 pa\u0144stwowy przydzia\u0142.\n\nTrudniej dost\u0119pne trunki trzeba by\u0142o natomiast \u015bci\u0105ga\u0107 z Danii, zamawiaj\u0105c je poczt\u0105 w firmie Kattrup, kt\u00f3ra swe og\u0142oszenia publikowa\u0142a na pierwszych stronach farerskich gazet.\n\nW co\u015b mocniejszego, poza knajpami z licencj\u0105 na sprzeda\u017c alkoholu, mo\u017cna na Farojach zaopatrzy\u0107 si\u0119 w jednym z dziesi\u0119ciu sklep\u00f3w rozsianych po archipelagu i otwartych w tygodniu w godzinach, w kt\u00f3rych przyk\u0142adni Farerczycy dok\u0142adaj\u0105 swoj\u0105 cegie\u0142k\u0119 do PKB. \n\nCeny? Flaszka Havi\u00f0 to wydatek ok. 180 z\u0142. Nic dziwnego, \u017ce w sklepie wolnoc\u0142owym na lotnisku panuje po przylocie spory ruch. Tam ta sama flaszka kosztuje niemal trzykrotnie mniej. Jak ze smutkiem stwierdzi\u0142a ekipa z IceStory, je\u015bli ceny alkoholu na Wyspach i w Polsce dzieli przepa\u015b\u0107, to podobna dzieli ceny na Islandii i Farojach.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/339864959752824/"}
{"created_time": "2017-11-20 21:45:57", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/5623214046444959024?url=https%3A%2F%2Fc1.staticflickr.com%2F5%2F4451%2F37317146971_c730966325_b.jpg&fb_obo=1&utld=staticflickr.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=rDJhxNB50w4FiD1BC6lHXg&_nc_oc=AdneMPZpUQSZL-rEcvR73-Z0jdb4Iah0rY0iFmPq7Usk2SFXS2DB3TcA7R44fOrO7Fg&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAWtQfmmRlHP49JVKrtucuQ0xjAacZjTl1nqHm8rF9zAV&oe=68495957", "link": "https://www.flickr.com/photos/styrheim/37317146971", "message": "Pami\u0105tka z czas\u00f3w kiedy alkohol mo\u017cna by\u0142o na Farojach kupi\u0107 jedynie wysy\u0142kowo. Flaszka przylatywa\u0142a z Danii w zgrabnym styropianowym opakowaniu.\n\nWi\u0119cej takich pere\u0142ek i \u015bwietnych zdj\u0119\u0107 z archipelagu na Flickrze Jan Egil Kristiansen - https://www.flickr.com/photos/styrheim/", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/337948313277822/"}
{"created_time": "2017-11-12 21:47:42", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/4252598811458228262?url=https%3A%2F%2Fsportowefakty.wp.pl%2Fstorage%2Ffeatured_original%2F5a044496b60e44_15609091.jpg&fb_obo=1&utld=wp.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=rDJhxNB50w4FiD1BC6lHXg&_nc_oc=AdneFRqGUrWys3_TJNKweWLzreCTVdvWVwicrWiPM9-vHPdCaZo-OYlsnq1SAscdJRY&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAeIyk4G4Lf1Ube4mrVoCo2jCgzC3RvC0vjb0e8IBHuSi&oe=68496104", "link": "https://sportowefakty.wp.pl/pilka-nozna/720709/wyspy-owcze-futbol-deszcz-i-rzez-grindwali", "message": "Materia\u0142 o farerskim futbolu (wsparty wiedz\u0105 Marcina Michalskiego z Pi\u0142ka no\u017cna na Wyspach Owczych - pozdrawiamy :) ), okraszony paroma liter\u00f3wkami i kilkoma, wydaje si\u0119, \u017ce na si\u0142\u0119 doklejonymi, akapitami o grindadr\u00e1p (pytanie czy to temat dla portalu sportowego).", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/335189570220363/"}
{"created_time": "2017-11-12 17:23:11", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/573202342910800343?url=https%3A%2F%2F4.bp.blogspot.com%2F-N75SPcnts8M%2FWghkB9uEvrI%2FAAAAAAAAPLQ%2Ffty540zoyQwK7coudAI96Dc23PQtfGq9gCLcBGAs%2Fw1200-h630-p-k-no-nu%2FIMG_9369.jpg&fb_obo=1&utld=blogspot.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=rDJhxNB50w4FiD1BC6lHXg&_nc_oc=AdlFjJCCanyuCO3VCH0lvq49nXntP7y0vqmADy_dPqTeX7GOkocDCyU88e4tPNBMdbE&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=632586&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAehPXXbfpgQV8PD71p2QYMoPUXVwGk1--tfF9b_xOJUf&oe=684952A1", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/11/kopakonan-z-mikladalur-aneks.html", "message": "Farerskie kadry wracaj\u0105 do #legendy o #k\u00f3pakonan z #Mikladalur. Tym razem we wsp\u00f3\u0142czesnej ods\u0142onie. Od roku 2014 kopenhaska syrenka ma bowiem swoj\u0105 m\u0142odsz\u0105, ale zdecydowanie wi\u0119ksz\u0105 i mniej obl\u0119\u017con\u0105 przez turyst\u00f3w kuzynk\u0119.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/335115993561054/"}
{"created_time": "2017-11-12 14:22:50", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/488170435_1946412069098097_9080369675630532115_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=107&ccb=1-7&_nc_sid=cc71e4&_nc_ohc=LyvFLDd8DoIQ7kNvwFkeIFc&_nc_oc=Adm1uvLRKBjVR1OJj5BRx_0vbYfHuBVHoMLAJ7UGS5ECSlkRMMY8-7U7cZy93dz2E3E&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=rDJhxNB50w4FiD1BC6lHXg&oh=00_AfMgR1ldv4rLdMmU-Bv1e6jRYWRy-x-5pbmH1U0RvP_i4w&oe=684D4384", "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/5417083618381170/?substory_index=5417083618381170"}
{"created_time": "2017-11-10 17:45:41", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t15.5256-10/23474531_1746246322073588_7312138803047563264_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-7&_nc_sid=282d23&_nc_ohc=x4knLYsk3NsQ7kNvwGIdvdU&_nc_oc=Adn5hsPb_9no5-QJY-zBh2YoDa4VV6WBKIIZQLkFokyZa_v9ZV6h778I1CPOS4sAirg&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=rDJhxNB50w4FiD1BC6lHXg&oh=00_AfODGl5Veyrw5yqtgjpGEa1gzAIVyRIjVA4vc93VZyvhhw&oe=684D5C25", "link": null, "message": "Polska kadra U21 gra na wyje\u017adzie z Farerami (do przerwy 0:1), a na Wyspach farerska z\u0142ota jesie\u0144 :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/334435456962441/"}
{"created_time": "2017-11-04 12:16:41", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/11/wiesci-z-konca-swiata.html", "message": "Kolejna ods\u0142ona Wie\u015bci z Ko\u0144ca \u015awiata, a w niej: o wietrze bawi\u0105cym si\u0119 w berka z pi\u0142karzami podczas treningu dru\u017cyny EB/Streymur, kamerce obserwuj\u0105cej kolejki na prom w Sandur, farerskich nowo\u015bciach wydawniczych i Google'u, kt\u00f3ry w ko\u0144cu wys\u0142ucha\u0142 g\u0142os\u00f3w domagaj\u0105cych si\u0119 Wysp Owczych na Street View.\n\n#wewantgooglestreetview", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/332363887169598/"}
{"created_time": "2017-10-29 09:32:54", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/9445924533483940373?url=https%3A%2F%2F3.bp.blogspot.com%2F-uv1bDo8ogsA%2FWfT1cgde01I%2FAAAAAAAAER4%2FoACMflLVypQQ2O9xX-sy5IhCfgg4VJzCwCEwYBhgL%2Fw1200-h630-p-k-no-nu%2Ffot.%252BDariusz%252BZablocki%252B%2525281%252529.jpg&fb_obo=1&utld=blogspot.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=rDJhxNB50w4FiD1BC6lHXg&_nc_oc=AdmrnnuWyzVW9kniAG-F2UQyGVckmF95ZGNrQ3tpH6jzfgDnD78qRrkjz4rPsRUze6U&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAUWoFH-FMM1cZvO-qq1zZafl-eGL56ygY6EOFlkBpfNX&oe=68495429", "link": "https://havnar.blogspot.com/2017/10/autobusowe-notatki-i-didaskalia.html", "message": "Poranny przegl\u0105d polsko-farerskiej blogosfery. A w niej o szeroko\u015bci farerskich pas\u00f3w na drogach, przemycie zwierz\u0105t na linii nr 100 i zawracaniu na trzy na p\u0119tli \u00fati \u00e1 Bakka.\n\nFarerskie kadry pozdrawiaj\u0105 Dariusza Zab\u0142ockiego, kierowc\u0119 autobus\u00f3w dalekobie\u017cnych na Wyspach.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/330424237363563/"}
{"created_time": "2017-10-28 18:31:59", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/488525966_1946279305778040_8406281604887904472_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=cc71e4&_nc_ohc=gIuuGpWE6AIQ7kNvwEXCOMG&_nc_oc=Adkmpmp23sLZ-Bfm99xOKDL1_WfUZIc_4HkSIdM9dKCngZ_jbrjuIJ2jlk7wq3B2dVo&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=rDJhxNB50w4FiD1BC6lHXg&oh=00_AfOOE23xY5GQvcyIhcQuPs4oFevCWJ3Zg7v_brPP7LqDmQ&oe=684D7288", "link": null, "message": "Na drodze z Vi\u00f0arei\u00f0i, prze\u0142om lat 50 i 60-tych XX wieku.\n\nhttp://samlinger.natmus.dk/FLM/asset/233751", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/3216956841956000/?substory_index=3216956841956000"}
{"created_time": "2017-10-28 12:24:06", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/10/kopakonan-z-mikladalur.html", "message": "Strome wybrze\u017ce wyspy #Kalsoy kryje liczne jaskinie. Wedle #legendy w jednej z nich w wigili\u0119 \u015awi\u0119ta Trzech Kr\u00f3li zbieraj\u0105 si\u0119 foki (#selkie), kt\u00f3re po zdj\u0119ciu swych sk\u00f3r przybieraj\u0105 ludzk\u0105 posta\u0107. Ich beztroskie ta\u0144ce i zabawy w jaskini trwaj\u0105 ca\u0142\u0105 noc.\n\nJeden z mieszka\u0144c\u00f3w #Mikladalur dowiedzia\u0142 si\u0119 o corocznej foczej tradycji i postanowi\u0142 przyjrze\u0107 si\u0119 jej z bliska. Foki istotnie opu\u015bci\u0142y morskie tonie, zrzuci\u0142y swe sk\u00f3ry i przybra\u0142y ludzk\u0105 posta\u0107. Pi\u0119kno jednej z kobiet-fok przyci\u0105gn\u0119\u0142o jego uwag\u0119. Jednak, w odr\u00f3\u017cnieniu od wi\u0119kszo\u015bci poda\u0144 o kobietach-fokach, to nie selkie zakocha\u0142a si\u0119 w m\u0119\u017cczy\u017anie, ale ten ostatni wykorzysta\u0142 podst\u0119p...", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/330141744058479/"}
{"created_time": "2017-10-26 16:20:04", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "http://www.uefa.com/under21/season=2019/matches/round=2000803/match=2022334/", "message": "Mecz eliminacyjny kadry U21 ju\u017c 10 listopada na T\u00f3rsv\u00f8llur. Serce kibica rozdarte :)\n\n#FROPOL", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/329556537450333/"}
{"created_time": "2017-10-23 19:15:30", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/5365411877777422827?url=http%3A%2F%2Fcdn.c.photoshelter.com%2Fimg-get%2FI0000d1bh1s2UVhY%2Fs%2F500%2FI0000d1bh1s2UVhY.jpg&fb_obo=1&utld=photoshelter.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=rDJhxNB50w4FiD1BC6lHXg&_nc_oc=AdmBENRaozSCHmRfpVxfN-0YP3PnDNLJA52OSYLSVUdVmLaHRMimMJeVCB4GS52Zyrc&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=632586&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zARW3n0bC_15-MFnQeCNBCJWRXB1p3NpD-6hmJNaCe5es&oe=6849558D", "link": "http://tobinators.com/blog/2013/01/everything-else/the-beautiful-game-in-the-faroe-islands/", "message": "\u015awietny artyku\u0142 zagl\u0105daj\u0105cy w mikro\u015bwiat futbolu Wysp Owczych okraszony farerskimi kadrami.\n\n\"The players and management staff are also far more approachable, in keeping with the overwhelming friendliness shown by all of those I met on the islands. Everybody knows everybody else, and I found myself getting the sort of access you\u2019d die for in most of the English league clubs, after just having a quick chat with people I\u2019d meet in the street or in shops.\"", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/328698997536087/"}
{"created_time": "2017-10-20 22:06:29", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/10/oblicza-farerskiej-pilki.html", "message": "Rok 1990. Dzi\u0119ki bramce strzelonej przez przedstawiciela handlowego firmy z bran\u017cy budowlanej i bohaterskiej postawie mi\u0119dzy s\u0142upkami kierowcy w\u00f3zka wid\u0142owego na p\u00f3\u0142 etatu szalej\u0105cego na terenie przetw\u00f3rni ryb w Fuglafj\u00f8r\u00f0ur dru\u017cyna (nominalnych) gospodarzy odnios\u0142a sensacyjne zwyci\u0119stwo 1:0.\n\nRok 2017. Telewizyjny reporter po zwyci\u0119skim meczu z Grekami w eliminacjach do ostatniego Euro przeprowadzi\u0142 wywiad z Fr\u00f3\u00f0i Benjaminsenem: \n- Fr\u00f3\u00f0i Benjaminsen, kapitan farerskiej kadry. Zwyci\u0119stwo z Grecj\u0105 1:0 w ostatni pi\u0105tek. Jeste\u015b dzisiaj gwiazd\u0105?\n- Nie, nie s\u0105dz\u0119. Dzisiaj jest dniem jak ka\u017cdy inny. Poniedzia\u0142ek w pracy. Po prostu.\n- Jakie to uczucie wr\u00f3ci\u0107 do pracy po pewnie najwi\u0119kszym w historii sukcesie reprezentacji?\n- Jest naprawd\u0119 mi\u0142o. Wszyscy sk\u0142adaj\u0105 gratulacje. A nie zawsze tak jest, kiedy g\u0142\u00f3wnie s\u0142yszy si\u0119 ironiczne docinki. Teraz jest wy\u0142\u0105cznie pozytywnie.\n\nKr\u00f3tka rozmowa mia\u0142a miejsce na placu budowy, gdzie farerski kadrowicz na co dzie\u0144 znany jest jako \"majster Fr\u00f3\u00f0i Benjaminsen\".", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/327857370953583/"}
{"created_time": "2017-10-19 17:23:13", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/10/budowlane-varietes.html", "message": "Faroj\u00f3w od kulis i bez retuszu ci\u0105g dalszy", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/327467887659198/"}
{"created_time": "2017-10-17 19:39:15", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/487823614_1945986062474031_3439189601978368721_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=86c6b0&_nc_ohc=J07dWlsVjQcQ7kNvwEbEjJM&_nc_oc=AdkEUiZOJ9v2gx4xgrOXJYqYTsDJlJNgpVH9_SIyY-AsPMFHhxwqCZZtzdmR_U5G7pg&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=y1RD5HUWxKiziZcltXg80Q&oh=00_AfPJuwuRb8z2w4jhGtpEAFe55LCAcx-2EEYWtTmya07a3g&oe=684D6B48", "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/586140886330425/?substory_index=586140886330425"}
{"created_time": "2017-10-16 18:26:36", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "http://www.ssl.fo/en/news/new-booking-system/", "message": "Strandfaraskip Landsins na promie \u0142\u0105cz\u0105cym Streymoy z Sandoy wprowadzi system rezerwacji miejsc dla samochod\u00f3w na tej obl\u0119\u017conej trasie.\n\nWszyscy zainteresowani wyczekuj\u0105 otwarcia tunelu Sandoyartunlar. Do roku 2023 czas szybko zleci ;)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/326600901079230/"}
{"created_time": "2017-10-15 09:02:17", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/458533544_1790525761353396_7156369187715462231_n.png?_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=GdGSzHZ2HxwQ7kNvwGQi4cF&_nc_oc=AdnCWQh5YHsBYnhvdVNeKdNx0XWPnB_V-A3M7cUhaLdGgjQTFxLE29zHxoXF9wwpwqM&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=y1RD5HUWxKiziZcltXg80Q&oh=00_AfPvJXM3s6-StxwG21ujnwg_3oFsqYrzcpKovmqCZr4qcw&oe=684D5140", "link": null, "message": "Z ostatniej chwili: w siedzibie Atlantic Airways trwa konferencja prasowa z udzia\u0142em J\u00f3na Cleese'a i Mikaela Palina, na kt\u00f3rej prezentuj\u0105 nowy model maszyny lataj\u0105cej dla farerskiego przewo\u017anika \ud83d\ude09\n\nhttps://youtu.be/iJfPV7HU1IM?t=2m42s", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/326145354458118/"}
{"created_time": "2017-10-12 19:21:13", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/10/ferdsluskelti.html", "message": "Przegl\u0105daj\u0105c farerskie kadry uwiecznione na cyfrowej kliszy doszed\u0142em ostatnio do wniosku, \u017ce znaki drogowe maj\u0105 na Farojach zdrowo przer\u0105bane. Nie do\u015b\u0107, \u017ce ich nazwa w tubylczym narzeczu potrafi zwichn\u0105\u0107 j\u0119zyk (fer\u00f0slu\u00e1varingarskelti*), to jeszcze ich wytrzyma\u0142o\u015b\u0107 sprawdza wsz\u0119dobylski farerski wiatr, domieszkowany gradem, oraz cz\u0142onkowie Vestmannskiego Klubu Strzeleckiego z Sekcji Drogowej wspierani \u015brutem.\n\n* - fer\u00f0slu\u00e1varingarskelti (znak ostrzegawczy) - fer\u00f0sla - ruch drogowy + \u00e1varing - ostrze\u017cenie + skelti - znak, czyt. ferszlu-awaringar-szehlte", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/325412804531373/"}
{"created_time": "2017-10-11 16:55:58", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/487407669_1945972052475432_5085460188523244667_n.jpg?stp=dst-jpg_s1080x2048_tt6&_nc_cat=106&ccb=1-7&_nc_sid=86c6b0&_nc_ohc=OieP3fI-4WMQ7kNvwGggLdM&_nc_oc=AdmEXFxF3eJ48RvitRbaBloTuLZaqYPRxBaQOF3_F2FiWqurwSRjNGNduxiFlM0UBZU&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=y1RD5HUWxKiziZcltXg80Q&oh=00_AfMPXb6z1kxg7vkd9uLh4HGoFOw23E9WSsFxhCIrojiyog&oe=684D4FC1", "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/801421710886459/?substory_index=801421710886459"}
{"created_time": "2017-10-09 18:25:20", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/10272318152948537599?url=https%3A%2F%2F7444a72fb97cf03eddc1-0d1631b3683ae60be9f1d9e54b3823ef.ssl.cf1.rackcdn.com%2Fresized%2F108321_r_660_660.jpg&fb_obo=1&utld=rackcdn.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=y1RD5HUWxKiziZcltXg80Q&_nc_oc=AdnJ1JKShGZe1wocwyQnKV_6D3Dh16T6kA7lBiU9h1f4eN9t7mDEfGUF3AyCLAe0jTU&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=632586&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAeHtr41S7ppeqNWsTk5nZcSFsUtmTF4gcKoAIPVa5kzR&oe=68497902", "link": "https://portal.fo/island+kann+skriva+sogu+i+kvold.html", "message": "Czy islandzka reprezentacja otworzy dzi\u015b wieczorem kolejny rozdzia\u0142 w historii futbolu z P\u00f3\u0142nocy? Trzymamy kciuki po s\u0105siedzku \u26bd\ud83c\uddee\ud83c\uddf8\ufe0f", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/324358791303441/"}
{"created_time": "2017-10-06 07:21:08", "full_picture": null, "link": null, "message": "Eliminacje M\u015a 2018 w TV - 9. kolejka w Europie\n\nSobota (...) Grupa B: Wyspy Owcze \u2013 \u0141otwa (18.00, Polsat Sport News). Kto kibicuje? \u26bd\ud83c\uddeb\ud83c\uddf4\ufe0f", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/323233974749256/"}
{"created_time": "2017-10-05 07:16:35", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t15.5256-10/22285879_1696053287085729_6025580232839266304_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=282d23&_nc_ohc=qRimSdtc838Q7kNvwFb00KC&_nc_oc=AdncqtilY69S7LOvs8-dso_9N9LftUSG2E8yf4LiIk0oc6aBdKU-dzUbMhcQ1SeRD_0&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=y1RD5HUWxKiziZcltXg80Q&oh=00_AfMP8GNy7nK_NLsCf8nGrAOoanV527sGRMPjFhZhqd58VQ&oe=684D70D5", "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/322865054786148/"}
{"created_time": "2017-10-03 16:30:17", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t45.1600-4/22018232_23842719423590563_3144462771354075136_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-7&_nc_ohc=LCOZcdDUtQUQ7kNvwFOLC2j&_nc_oc=Admz31eyWWyDcHgG4YoqQ_mtEGb4qho0ZpqmiSirS8XMNqE3lnjJjmZh6GaOMlsMOQQ&_nc_zt=1&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=y1RD5HUWxKiziZcltXg80Q&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=c02adf&_nc_sid=64c8fc&oh=00_AfODbeDbFBBqAEhwdwAsR1_of3lXKBY2Hud038ZupZX_GQ&oe=684D6569", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/10/jump-na-fugloy.html", "message": "(...)\n\nAle co tam przypuszczenia, domys\u0142y, nerwowe wertowanie warunk\u00f3w ubezpieczenia, ruchome obrazki na TyRurce i s\u0142owo drukowane. Dobi\u0107 do przystani w Kirkji, wielkiego bloku zbrojonego betonu (kt\u00f3ry niknie ca\u0142kowicie, gdy Fugloy ogl\u0105da si\u0119 z dalszej perspektywy) i us\u0142ysze\u0107 od sympatycznego pana z za\u0142ogi zach\u0119caj\u0105ce \"Jump!\", to jest co\u015b dla czego warto pokona\u0107 setki mil (i w ko\u0144cu zrealizowa\u0107 plan dotarcia na Fugloy). Mimo, \u017ce Ritanem rzuca jak op\u0119tanym, pokonuje szalon\u0105 sinusoid\u0119 o amplitudzie ponad metra, a spokojny (co podkre\u015blaj\u0105 s\u0142oneczne okulary nijak pasuj\u0105ce do panuj\u0105cej aury) d\u017centelmen z za\u0142ogi w we\u0142nianym swetrze drobnymi ruchami joysticka stara si\u0119 jako\u015b wygra\u0107 starcie z \u017cywio\u0142em.\n\n(...)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/322281778177809/"}
{"created_time": "2017-09-29 20:19:13", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/09/swinka-plywaczka-albo-o-genezie-nazwy-svinoy.html", "message": "Farerskie wyspy cz\u0119sto dobieraj\u0105 si\u0119 w pary pod k\u0105tem, nazwijmy to, nazewniczym. Na p\u00f3\u0142nocno-wschodnim kra\u0144cu archipelagu, wystawione na niczym nieograniczone si\u0142y Atlantyku, znajduj\u0105 si\u0119 Fugloy i Sv\u00ednoy - Ptasia i \u015awi\u0144ska Wyspa.\n\nJedna z rozlicznym farerskich legend wyja\u015bnia sk\u0105d pochodzi do\u015b\u0107 zaskakuj\u0105ca nazwa wyspy Sv\u00ednoy...", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/321158641623456/"}
{"created_time": "2017-09-27 18:13:50", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/10389776644246348843?url=https%3A%2F%2Feditionsspotkania.pl%2Fenvironment%2Fcache%2Fimages%2F300_300_productGfx_5fbb9d21685a6997cbab18ca65a56e24.jpg&fb_obo=1&utld=editionsspotkania.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=y1RD5HUWxKiziZcltXg80Q&_nc_oc=AdnYRA24pNt8pX5dSKCi4-3kxZzBkOhXUGRIeaDzK4aKXbr2FG9o-ad-hmG7IhIhbYE&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAZ-TQtwMwddNIEwvCsaCJRAglHsHrMpHEtVcHzKLkK85&oe=6849757F", "link": "https://editionsspotkania.pl/pl/p/Carl-Gustaf-Mannerheim.-Wspomnienia-/104", "message": "Dla pasjonat\u00f3w historii i kraj\u00f3w nordyckich.\n\n\u201eIm bli\u017cej poznawa\u0142em Polak\u00f3w, tym lepiej ich rozumia\u0142em i lepiej si\u0119 w\u015br\u00f3d nich czu\u0142em\" - Carl Gustaf Emil baron Mannerheim.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/320472418358745/"}
{"created_time": "2017-09-26 11:42:32", "full_picture": null, "link": null, "message": "Farerskie kadry zapraszaj\u0105", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/320083188397668/"}
{"created_time": "2017-09-25 18:54:20", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://twitter.com/ForoysktDaily/status/912387684324249602", "message": "Zwiedzanie ko\u015bcio\u0142a w Sandur na Sandoy najlepiej zacz\u0105\u0107 od znalezienia klucza do jego drzwi. Pomoc\u0105 s\u0142u\u017cy pani sprzedaj\u0105ca w pobliskiej piekarni przy Heimasandsvegur 33. W tym przypadku powinni\u015bmy jednak u\u017cy\u0107 okre\u015blenia \"kluczol\" :)\n\nW ramach ciekawostek lingwistycznych - klucz po farersku to lykil [czyt. lyczyl], a piekarnia - bakar\u00ed [czyt. bakaruj].", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/319882598417727/"}
{"created_time": "2017-09-12 06:06:01", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2016/09/faroje-austria-10.html", "message": "Z cyklu \"Kartka z farerskiego kalendarza\":\n\nPrzywi\u0105zanie do miejsca daje nam poczucie bezpiecze\u0144stwa. Wasz rodzinny dom jest fundamentem, na kt\u00f3rym budujecie swoje \u017cycie. Gdzie \u017cyj\u0105 ukochani - rodzina, przyjaciele. Dzisiaj reprezentujecie wasze korzenie, wasz rodzinny dom, farerski nar\u00f3d. Gracie dla ludzi, kt\u00f3rzy zbudowali Faroje. Reprezentujecie strwo\u017conych Farer\u00f3w, kt\u00f3rzy siedz\u0105 niespokojnie przed swymi telewizorami czekaj\u0105c na upokorzenie. Reprezentujecie Farer\u00f3w, kt\u00f3rzy siedz\u0105 na trybunach stadionu, pe\u0142ni nadziei i wsparcia. Gracie dla Wysp Owczych. To zaszczyt, nie obowi\u0105zek! Nie macie takich pi\u0142karskich umiej\u0119tno\u015bci jak oni. Nie jeste\u015bcie na boisku tak sprytni jak oni. Nie uznaj\u0105 was za powa\u017cn\u0105 dru\u017cyn\u0119. Nikt was za tak\u0105 nie uznaje. Pomy\u015blcie o domu. Pomy\u015blcie o farerskiej fladze, waszej flasze. Zabierzcie j\u0105 ze sob\u0105 na boisko. Ruszcie do boju przeciwko tym aroganckim Austriakom w jednym celu - aby wygra\u0107 dla Wysp Owczych. Wiem, \u017ce jeste\u015bcie w stanie to zrobi\u0107 lepiej ni\u017c ktokolwiek inny. Macie okazj\u0119, kt\u00f3rej nie mo\u017cecie zaprzepa\u015bci\u0107.\n\n-- Motywacyjna przemowa islandzkiego trenera farerskiej reprezentacji w pi\u0142ce no\u017cnej P\u00e1lla Gu\u00f0laugssona przed (jak si\u0119 mia\u0142o p\u00f3\u017aniej okaza\u0107 zwyci\u0119skim) meczem z Austri\u0105 w 1990 roku.\n\nJak wspomina\u0142 po latach Jens Martin Knudsen za zwyci\u0119ski mecz ka\u017cdy z reprezentant\u00f3w Wysp Owczych otrzyma\u0142 3000 koron. Stanowi\u0142o to s\u0142ab\u0105 rekompensat\u0119 za nieprzepracowane godziny w przetw\u00f3rni ryb w Fuglafj\u00f8r\u00f0ur, w kt\u00f3rej legendarny bramkarz zarabia\u0142 w\u00f3wczas 15000 koron miesi\u0119cznie.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/314997108906276/"}
{"created_time": "2017-09-05 20:06:04", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/09/tunel-donikad.html", "message": "Deszczowy kwietniowy dzie\u0144 na #Kalsoy. Godzina 10:20. Prom M/F Sam, niestrudzenie od ponad 40 lat przemierzaj\u0105cy wody #Kalsoyarfj\u00f8r\u00f0ur, przybi\u0142 w\u0142a\u015bnie do przystani w #Sy\u00f0radalur, aby ze swej metalowej paszczy wyplu\u0107 kilku kalsjarczyk\u00f3w. Czekaj\u0105 na nich samochody grzej\u0105ce ju\u017c od dobrego kwadransa silniki (to swoj\u0105 drog\u0105 do\u015b\u0107 ciekawy farerski zwyczaj). Kilku pozosta\u0142ych pasa\u017cer\u00f3w-turyst\u00f3w wsi\u0105dzie zaraz do wypo\u017cyczonych aut i ruszy niemrawo kawalkad\u0105 do #Tr\u00f8llanes. Do pokonania 18 km farerskiego w\u0105skiego asfaltu, w tym ponad pi\u0119\u0107 przez cztery tunele.\n\nNiezamieszkan\u0105 dolin\u0119 #Dj\u00fapidalur \u0142\u0105czy z reszt\u0105 wyspy odnoga Tr\u00f8llanestunnilin zwana Teymur \u00ed Dj\u00fapadal. Znalezienie tej kr\u00f3ciutkiej odnogi wcale nie jest prost\u0105 spraw\u0105.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/314233278982659/"}
{"created_time": "2017-09-03 15:41:27", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/487520287_1944967379242566_5855007879249529427_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_sid=86c6b0&_nc_ohc=4n39XVS3w0cQ7kNvwHvu-Gx&_nc_oc=AdmyQnKbjBd-RueYfLuX30e0MJ6cX-3npeL9c2k3ibLeV-8cexIpWJPoQqyuUDSbBv4&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=y1RD5HUWxKiziZcltXg80Q&oh=00_AfNZMvfRx9zSMFslI5Y8BNUhWfG-CkgfZ0CBW-rs3-pORA&oe=684D5EA5", "link": null, "message": "Panorama Kalsoy", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/733227354442595/?substory_index=733227354442595"}
{"created_time": "2017-09-02 08:41:17", "full_picture": null, "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/313244019081585/"}
{"created_time": "2017-08-24 20:32:37", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/08/hestur-fo-280.html", "message": "Czas na Hestur jakby si\u0119 zatrzyma\u0142. Dwudziestu jeden mieszka\u0144c\u00f3w ma do dyspozycji sw\u00f3j w\u0142asny urz\u0105d pocztowy. Czynny we wtorki w godzinach od 15 do 16:30. Jest te\u017c kryty basen otwarty w 1974 roku, do kt\u00f3rego klucze ma ka\u017cdy hesturczyk i boisko pi\u0142karskie z kamienn\u0105 trybun\u0105 na portowym nabrze\u017cu. A wszystko to zaledwie 45 minut drogi od T\u00f3rshavn.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/310779032661417/"}
{"created_time": "2017-08-22 17:12:36", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/458396305_1789488501457122_1081215807011935494_n.png?_nc_cat=100&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=8b_rlpITAIMQ7kNvwEu1dfB&_nc_oc=Adlveq7_OKNTVQqMQ_rFXLWcQGBLk_jRQ2Zyf3k8Oe88--OB-hPQwsKkGp4fXVM0rT4&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=y1RD5HUWxKiziZcltXg80Q&oh=00_AfOemTXRp94GPFPbNOweTyFGyIZ1NYhpZJTqmQMzvlrq0g&oe=684D4EFA", "link": null, "message": "Wszyscy o tym pisz\u0105, wi\u0119c dlaczego by nie spojrze\u0107 na temat #TransferNeymara z farerskiej perspektywy.\n\n222 000 000 \u20ac przeznaczone na transfer Neymara to w przeliczeniu oko\u0142o 1.65 mld du\u0144skich koron. Dla por\u00f3wnania, w latach 2014-2024 farerskie w\u0142adze przeznacz\u0105 0.4 mld koron z bud\u017cetu na budow\u0119 podmorskich tuneli \u0142\u0105cz\u0105cych Streymoy z wyspami Sandoy (o d\u0142ugo\u015bci 10 800 metr\u00f3w) i Eysturoy (11 240 metr\u00f3w + podmorskie rondo, kt\u00f3rego zdj\u0119cie poni\u017cej). Pozosta\u0142e ponad 1.2 mld koron mo\u017cna by przeznaczy\u0107 na tunel Sandoy - Su\u00f0uroy (22.5 km). I bezpieczne po\u0142\u0105czenie Gj\u00f3gv z Funnignur. I Vestmanny z reszt\u0105 archipelagu. I...\n\nZa 1 mld DKK zbudowa\u0107 mo\u017cna 55 km podmorskich tuneli. Albo kupi\u0107 nieca\u0142e 61% pi\u0142karza.\n\nWi\u0119cej o tunelach - https://faroje.blogspot.com/2016/04/noroyatunnilin-czyli-na-skroty-przez.html i P/F Eystur- og Sandoyartunlar", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/310076342731686/"}
{"created_time": "2017-08-21 19:43:12", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/08/sanatorium-pod-farojami.html", "message": "\"Nie mog\u0142em nasyci\u0107 oczu aksamitn\u0105, soczyst\u0105 czarno\u015bci\u0105 najciemniejszych partyj, gam\u0105 zgaszonych szaro\u015bci pluszowych popio\u0142\u00f3w, przebiegaj\u0105c\u0105 pasa\u017cami st\u0142umionych ton\u00f3w, z\u0142amanych d\u0142awikiem klawiszy \u2014 ten nokturn pejza\u017cu.\"\n\n-- Bruno Schulz, Sanatorium Pod Klepsydr\u0105", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/309819336090720/"}
{"created_time": "2017-08-17 18:31:02", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/487206436_1944838682588769_8381743899770604373_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=GpohGacs5ygQ7kNvwERGPd7&_nc_oc=AdlePsBKH6Vms5vqqKrvcV5swdgeHnJ1RlgpbdZWSNIhc7fFb8_N7kdoo6SlhYm2p4Y&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=y1RD5HUWxKiziZcltXg80Q&oh=00_AfP93l_QmmHOhdbS-pScwhZ_PakBGiYO34JEG-jCtmeWhA&oe=684D4999", "link": null, "message": "Ech, te introwertyczne smutasy z Dalekiej P\u00f3\u0142nocy \ud83d\ude09\n\n-- za My Faroe Islands - http://the-faroe-islands.com/blog/2017/7/30/the-spirit-of-lavska\n\n#\u00d3lavs\u00f8ka #introwertycy", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/308635302875790/"}
{"created_time": "2017-08-13 20:29:34", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/08/531-selatrad.html", "message": "Selatra\u00f0 to niewielka osada na zachodnim wybrze\u017cu Eysturoy. Liczba mieszka\u0144c\u00f3w - 37 os\u00f3b. Nawet trzy razy dziennie do osady doje\u017cd\u017ca bus linii nr 440. Trzeba tu jednak u\u017cy\u0107 trybu przypuszczaj\u0105cego - dojedzie, je\u015bli poprosimy o to telefonicznie. W linii prostej z T\u00f3rshavn to nawet niedaleko - ledwie 17 km. Ale \u017ceby tam dotrze\u0107, trzeba objecha\u0107 kilka fiord\u00f3w oraz g\u00f3r, przeby\u0107 dwa tunele i nagle droga wyd\u0142u\u017ca si\u0119 do niemal 80 km.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/307454089660578/"}
{"created_time": "2017-08-13 16:49:01", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/487303234_1944469362625701_5209274543830109429_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=104&ccb=1-7&_nc_sid=86c6b0&_nc_ohc=zzxSbJTaOTAQ7kNvwGlVp1X&_nc_oc=AdmqZt9ma4ePy6dIEFcLSl2QH0a-B6FvZZSzdwr2MtbCfauasLEIY4Ql42Eys5GNsVE&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=y1RD5HUWxKiziZcltXg80Q&oh=00_AfPRbcf79Wu7eIlKQfLssaJBacQEaNIO9gFlZ5FMtMma_Q&oe=684D41C4", "link": null, "message": "Widok na Streymoy", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/969916613871365/?substory_index=969916613871365"}
{"created_time": "2017-08-10 20:09:59", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/18249794414583636529?url=http%3A%2F%2Ficestory.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2017%2F08%2Fwyspy-owcze.jpg&fb_obo=1&utld=icestory.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=y1RD5HUWxKiziZcltXg80Q&_nc_oc=AdkiZ0INAHL2yY4CqhJaqzov8pUBB6fOk8-CHBwruKtwrVvV5ei7jAgFn5b7d27HmeU&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAXbQhx2Xt4WGL62KIf89vLX8rou4NuBOlzQti3f5becx&oe=684955E8", "link": "http://icestory.pl/wyspy-owcze/", "message": "Po s\u0105siedzku od IceStory\n\n\"Co na pewno zapami\u0119tamy i b\u0119dziemy z lubo\u015bci\u0105 wspomina\u0107, to puste drogi. Cisza i brak tego, co ogarn\u0119\u0142o Islandi\u0119 \u2013 turystycznego sza\u0142u. Na stacji benzynowej po\u015brodku niczego, ci\u0105gle jeste\u015b jak\u0105\u015b tam sensacj\u0105, kt\u00f3ra wykupuje zapas hot-dog\u00f3w z ostr\u0105 kie\u0142bask\u0105, a gdy trafili\u015bmy do najwi\u0119kszego centrum handlowego na Wyspach Owczych, b\u0119d\u0105cego w rzeczywisto\u015bci kameraln\u0105 galeri\u0105, nie by\u0142o t\u0142um\u00f3w i pi\u0119knie pachnia\u0142o ryb\u0105. Do tego mo\u017cna by\u0142o odnie\u015b\u0107 wra\u017cenie, \u017ce wszyscy si\u0119 tu znaj\u0105. Ca\u0142e wyspy spowija jaka\u015b dziwna aura, kt\u00f3rej nie mo\u017cna nazwa\u0107 magiczn\u0105, ale z pewno\u015bci\u0105 cholernie pozytywn\u0105. No nic, na pewno tu wr\u00f3cimy.\" \u2764\ufe0f\ud83c\uddeb\ud83c\uddf4\ufe0f", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/306442513095069/"}
{"created_time": "2017-08-08 17:39:30", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/1833553422418374497?url=http%3A%2F%2Ficestory.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2016%2F02%2FFotolia_56262350_Subscription_Monthly_M.jpg&fb_obo=1&utld=icestory.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=y1RD5HUWxKiziZcltXg80Q&_nc_oc=AdkwTBCl1gaB9o6hlJIHj9HtS2PDx4YRFc5WOuA0VYod7LTrGQXVI08pWFvmNWn7UiM&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAQLYxAQiO3jTVkfptugBzAJZq7YqMAW_PiLe-FRgqbzQ&oe=68495288", "link": "http://icestory.pl/mother-north/", "message": "Chyba nikt tak pi\u0119knie nie pisze o P\u00f3\u0142nocy i t\u0119sknocie za Ni\u0105 jak IceStory.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/305836683155652/"}
{"created_time": "2017-08-05 09:42:57", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/17813219785178687424?url=https%3A%2F%2F4.bp.blogspot.com%2F-sNrpf3xWRQw%2FWYWMs1OSvEI%2FAAAAAAAAOxg%2FohYR5-s6nLoj7KYUwg0Cc8YVDFRp7lujgCLcBGAs%2Fs920%2FIMG_0108.jpg&fb_obo=1&utld=blogspot.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=kJj4B2G5ipeQNCVNDtcZQQ&_nc_oc=AdnI_eipCtoRR5cHcGiIV90w0TI4deUZlosaWEvtXSIRrB42iMepphjcLJGee_RqKao&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAcZdkdqAkc7E9VVnbW_PMf7W6tp6424LZcpfAKsYqr5C&oe=68495BAB", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/08/ale-wiatr-osemka-chyba-dmie-w-organy.html", "message": "Gdybym napisa\u0142, \u017ce na przyl\u0105dku Neshagi dmucha ca\u0142kiem konkretnie, popad\u0142bym w bana\u0142 (zreszt\u0105 gdzie na Wyspach nie hula wiatr, oj - i drugi bana\u0142). Od banalno\u015bci daleki jest pomys\u0142 jak wykorzysta\u0107 fundament jednej z pot\u0119\u017cnych turbin wiatrowych przewr\u00f3conej przez nawa\u0142nic\u0119. \u015aci\u0105gn\u0105\u0107 pan\u00f3w z m\u0142otem pneumatycznym i doko\u0144czy\u0107 dzie\u0142a zniszczenia rozpocz\u0119tego przez si\u0142y natury? Nic z tych rzeczy. Z zadaniem tym zmierzy\u0142a si\u0119 firma EYA - Arkitektur og design. W efekcie powsta\u0142a konstrukcja \u0142\u0105cz\u0105ca cechy organ\u00f3w z latarni\u0105.\n\n--\n\nWi\u0119cej zdj\u0119\u0107 - https://www.flickr.com/photos/macbre/sets/72157682189170420", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/304835923255728/"}
{"created_time": "2017-08-02 20:38:38", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/487207343_1944182065987764_3225200964506817084_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=86c6b0&_nc_ohc=HQ-cSFnaVMUQ7kNvwGeJKN_&_nc_oc=AdkgFLCfaxJmXmECXUCD_1ojzb0h3wnfm2F9r7kEp3Rinm3J0vmSpsz4t7ofaOgUwv0&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=kJj4B2G5ipeQNCVNDtcZQQ&oh=00_AfOLv3OTFdlQ4WGXOql8TbJrmHtPio-C-sLDyeQdPht2_w&oe=684D6C03", "link": null, "message": "Widok na Strendur na po\u0142udniu zachodniej odnogi Eysturoy. Napisa\u0107, \u017ce dmucha tam straszliwie, to jak napisa\u0107, \u017ce Faroje s\u0105 archipelagiem ;)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/1293388921466704/?substory_index=1293388921466704"}
{"created_time": "2017-08-01 09:04:54", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t15.5256-10/20480557_1232067386927934_6093691434831970304_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-7&_nc_sid=282d23&_nc_ohc=QnP0z1HYc14Q7kNvwFDoNLX&_nc_oc=AdmYr7YlDP_c0Dxk0qfQMQmoPlg8iEwwyZKZnygmQvA7_80HT9Swz7pne7vytBWYrAg&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=kJj4B2G5ipeQNCVNDtcZQQ&oh=00_AfOQbZRLBWThSMCh-WlSeiOZs6nDI6QMNIeO8IbQ2bGN5Q&oe=684D66C0", "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/303651996707454/"}
{"created_time": "2017-07-31 15:59:28", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/1070792975405639185?url=http%3A%2F%2Fkvf.fo%2Fsites%2Fdefault%2Ffiles%2Fsaksun.jpg&fb_obo=1&utld=kvf.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=kJj4B2G5ipeQNCVNDtcZQQ&_nc_oc=AdkEecniU7NGbnFUzRh_az9ccMfsBvD9fCnHQ_qfhLg_5lJ8wlMmC4oLOJXwXLPBr5g&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAUHFY9YwDPpRwT92PO9C-dKps7EJH5zVplbrq3CMMu2_&oe=68496AED", "link": "http://kvf.fo/netvarp/sv/2017/07/25/20170725kaffistovaisaksun", "message": "#Saksun doczeka\u0142o si\u0119 swojej kafejki (co z farerskiego trzeba by przet\u0142umaczy\u0107 na \"pok\u00f3j kawowy\"\ud83d\ude09), kt\u00f3r\u0105 otwarto w budynku lokalnego muzeum.\n\nO widokach rozci\u0105gaj\u0105cych si\u0119 przed piknikowymi sto\u0142ami nawet nie chc\u0119 zacz\u0105\u0107 si\u0119 rozpisywa\u0107... Wi\u0119c podrzuc\u0119 link - https://faroje.blogspot.com/2016/02/492-laguna-pollurin.html", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/303457280060259/"}
{"created_time": "2017-07-28 22:18:00", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2016/07/olavsoka-i-slow-kilka-o-olafie.html", "message": "Ka\u017cdego roku 29 lipca zwykle puste ulice w centrum sto\u0142ecznego T\u00f3rshavn wype\u0142niaj\u0105 si\u0119 rzesz\u0105 Farer\u00f3w w ludowych strojach, kt\u00f3rzy przybyli z wszystkich zak\u0105tk\u00f3w ka\u017cdej z 17 wysp, aby wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w #\u00d3lavs\u00f8ka - Festiwalu Olafa. Jest to obok \u015awi\u0119ta Flagi najwa\u017cniejsze \u015bwi\u0119to narodowe Wysp Owczych.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/302607030145284/"}
{"created_time": "2017-07-24 16:24:53", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/464638507_8484895988291866_7643724049816703087_n.jpg?stp=dst-jpg_s1080x2048_tt6&_nc_cat=102&ccb=1-7&_nc_sid=0b6b33&_nc_ohc=1N3W1Fb8_yYQ7kNvwHezIry&_nc_oc=AdkySN6EGqAy9Z-KkcdXjcceiZTUQT2jDjJqEGH09d9I-i6pt9BZHTwDjF-kGRE0pD8&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=kJj4B2G5ipeQNCVNDtcZQQ&oh=00_AfPc9puH9MUJkjdxoU1xIgkzCRr41xrhaouv4IRDWba2Bw&oe=684D58ED", "link": null, "message": "\"Jeste\u015bmy na owczych p\u00f3\u0142 godziny i zdajemy sobie spraw\u0119 \u017ce zaczynaj\u0105 nas cieszy\u0107 drobnostki takie jak cie\u0144 autobusu. No bo jak cie\u0144 to i s\u0142o\u0144ce, jak s\u0142o\u0144ce to pewnie i brak deszczu itd. Nie wa\u017cne \u017ce trwa to kilka sekund\"  \u2764", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/301219056950748/"}
{"created_time": "2017-07-23 10:02:46", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/07/fjorutroll.html", "message": "Miejskie legendy (jak ta o czarnej wo\u0142dze) nie s\u0105 niczym nowym. Rol\u0119 podobn\u0105 do tajemniczego d\u017centelmena w samochodzie z przyciemnionymi szybami pe\u0142ni\u0142y w dawnych czasach trole. Jak cho\u0107by ten ze znaczka pocztowego o nominale 19 koron.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/300771126995541/"}
{"created_time": "2017-07-21 16:31:11", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/957840351751850684?url=http%3A%2F%2Frecenzentka.blox.pl%2Fresource%2FOpowieci_z_Wysp_Owczych1.jpg&fb_obo=1&utld=blox.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=kJj4B2G5ipeQNCVNDtcZQQ&_nc_oc=AdkSobfqKfvVIkUM8Ja73VpaxyupcI3lGkKm8ZUCZCVJk4mjIi3hfU1Uabto7upYd80&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=632586&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAUDb7KrqXncku-DFRBZeOT3VQBBzYU5nBUWYylKMi1cT&oe=684979C8", "link": "http://recenzentka.blox.pl/2016/02/Przed-tym-mozesz-uciec-na-Wyspy-Owcze.html", "message": "Uciekam przed t\u0105 bylejako\u015bci\u0105 do krainy imbirowych ciastek i barwionych fioletem owiec, gdzie histeryczne banery przegrywaj\u0105 w starciu z korkowymi tablicami, gdzie nie b\u0119d\u0105 mnie k\u0105sa\u0142y komary zatrudnione w pionie marketingu, gdzie telewizja nadaje sze\u015b\u0107 godzin na dob\u0119, gdzie pod intelektualist\u00f3w nie podszywaj\u0105 si\u0119 p\u00f3\u0142analfabeci z Bergmanem w awatarze, gdzie ludzie wymieniaj\u0105 serdeczno\u015bci, a nawet szanuj\u0105 si\u0119 nawzajem. Uciekam do krainy ba\u015bni, do \u015bwiata ogrodowych elf\u00f3w, w poszukiwaniu tego, co zwykli\u015bmy nazywa\u0107 prawdziwo\u015bci\u0105. I nie w tym mesjanistyczno-propagandowym znaczeniu - uciekam szuka\u0107 samoorganizuj\u0105cych si\u0119 spo\u0142eczno\u015bci, atmosfery familijnych raut\u00f3w, gdzie senior rodziny, kochany, niedo\u0142\u0119\u017cny dziadunio, chrypliwym g\u0142osem opowiada domownikom sagi po zmroku. Uciekam szuka\u0107 weso\u0142ych pisuardes, prostolinijnych ludzi, szczerych pochwa\u0142 i tej cichej dumy, kiedy kto\u015b chwali tw\u00f3j wysi\u0142ek. Tak zapami\u0119ta\u0142em Wyspy Owcze z poprzednich podr\u00f3\u017cy.\n\n\"81:1. Opowie\u015bci z Wysp Owczych, Marcin Michalski, Maciej Wasielewski\"\n\n---\n\nA co Wy wpisaliby\u015bcie przed zdaniem \"Tak zapami\u0119ta\u0142am/em Wyspy Owcze\"?", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/300174483721872/"}
{"created_time": "2017-07-20 19:59:31", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/487216525_1943675799371724_7362113644623454633_n.jpg?_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=2OqunmpUnrYQ7kNvwFw4zVk&_nc_oc=Adnpn5xfuSSMM4Dy7tYLzgVHK_YITbY04z5DRT9zLOcg4RolWXkz7cdciHntdU4UxQM&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=kJj4B2G5ipeQNCVNDtcZQQ&oh=00_AfMHeZB9JokCKVqNryQc5RfTXEn2BxF_iEMVSZyn58b6Kg&oe=684D51D3", "link": null, "message": "Tymczasem na Farojach... https://twitter.com/erlamirman/status/723863315714285568", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/299856050420382"}
{"created_time": "2017-07-18 08:43:21", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "http://www.publio.pl/81-1-marcin-michalski,p51735.html", "message": "Dzi\u015b w promocji pozycja dla farerofil\u00f3w obowi\u0105zkowa", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/298910673848253/"}
{"created_time": "2017-07-17 17:10:36", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/07/marra.html", "message": "Tytu\u0142owa marra, znana w polskim folklorze jako zmora, przybywa noc\u0105, cz\u0119sto pod postaci\u0105 chudej, bladej niewiasty z d\u0142ugimi czarnymi w\u0142osami ubranej w nocn\u0105 sukni\u0119. To tylko pozory. Marra jest tak naprawd\u0119 wstr\u0119tnym potworem czekaj\u0105cym tylko na to, aby swoimi patykowatymi, d\u0142ugimi paluchami porachowa\u0107 nam z\u0119by w trakcie snu. Dokonanie tego wyczynu ma dla \u015bpi\u0105cego fataln\u0105 konsekwencj\u0119 - \u015bmier\u0107.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/298697587202895/"}
{"created_time": "2017-07-15 12:57:22", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/07/nidagrisur.html", "message": "W folklorze wielu kraj\u00f3w przewija si\u0119 motyw zmar\u0142ych przyjmuj\u0105cych zwierz\u0119ce postacie, kt\u00f3re w formie duch\u00f3w b\u0142\u0105kaj\u0105 si\u0119 po \u015bwiecie \u017cywych. W farerskiej tradycji istnieje przekonanie, \u017ce dzieci zamordowane tu\u017c po urodzeniu lub przed przyj\u0119ciem chrztu przenikaj\u0105 do naszego \u015bwiata jako ni\u00f0agr\u00edsur. Pod postaci\u0105 malutkiej istoty, nie wi\u0119kszej od we\u0142nianej w\u0142\u00f3czki, prze\u015bladuj\u0105 one swoich rodzic\u00f3w przede wszystkim z jednego powodu - braku imienia...", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/297886470617340/"}
{"created_time": "2017-07-14 17:42:27", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/487434623_1943605366045434_7009226847860702673_n.jpg?stp=dst-jpg_s1080x2048_tt6&_nc_cat=104&ccb=1-7&_nc_sid=86c6b0&_nc_ohc=UkZba9QHWDAQ7kNvwEkODOB&_nc_oc=AdmPHbECItTitct27IDOUKUNkFY-DqXR5GG2umloa91IvhAeq1s9HTvflHEdjHXnwas&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=kJj4B2G5ipeQNCVNDtcZQQ&oh=00_AfOwTdaWm3Yl3TfDGX6syYgOWXA-0x4KYxkRXLXJtG1nZQ&oe=684D45B8", "link": null, "message": "Widok na Vi\u00f0arei\u00f0i", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/899762374344796/?substory_index=899762374344796"}
{"created_time": "2017-07-12 07:59:01", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/499074113_4000962640168712_7657753339890592772_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-7&_nc_sid=0b6b33&_nc_ohc=kmQpXdt0VY4Q7kNvwEm985g&_nc_oc=AdlcCSKfHNxzwp8Go6CBB3b7XH_2EcUAUzK6Hmpmj2lRyIfAI_YcPx9GzoHrkZFZSms&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=kJj4B2G5ipeQNCVNDtcZQQ&oh=00_AfM0Ph6anKTLB5sDRfd_PRtjXmma8hA4hFO2GO0QQZ3RHg&oe=684D6602", "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/296687804070540/"}
{"created_time": "2017-07-08 11:27:44", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/07/514-mjrkadalur.html", "message": "W dolinie Mj\u00f8rkadalur*, w pobli\u017cu kr\u0119tej g\u00f3rskiej drogi Oyggjavegur \u0142\u0105cz\u0105cej T\u00f3rshavn z Kollfjar\u00f0ardalur, znajduj\u0105 si\u0119 budynki, w kt\u00f3rych raczej nie chcieliby\u015bcie da\u0107 si\u0119 zamkn\u0105\u0107. Chyba nie dociera tu poczta, bowiem Mj\u00f8rkadalur nie ma przypisanego kodu pocztowego, ani zameldowanych mieszka\u0144c\u00f3w.\n\n--\n\n* - czyt. mjeszkadalur - mj\u00f8rki - mg\u0142a + dalur - dolina", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/295261194213201/"}
{"created_time": "2017-07-07 15:50:10", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/9629282298630834002?url=https%3A%2F%2Fsatwcomic.com%2Fart%2F300_thumb%2Fbad-weather.png&fb_obo=1&utld=satwcomic.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=kJj4B2G5ipeQNCVNDtcZQQ&_nc_oc=AdmlpOwqcruBGCrs80xagqyfvOJ3RGbiatNtSvZDiS9_82RK9p-LFoQqfXFs91cn4nM&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zARlNyIqAE9_Qp9n6FwGwawIjKMqn9ddl_zr-VpJ0vnoP&oe=68496809", "link": "https://satwcomic.com/bad-weather", "message": "Pogoda pod owc\u0105? \ud83d\ude04\n\n--\n\nMy Faroese housemate's mother told me stories about the winter storms on the Faroe Islands. They blow roofs of buildings and cars into the sea, but you know it's really bad if the sheep start blowing around. \n\nYou see, the sheep are so good at predicting storms they hide well ahead of time, so if the wind can pick them up it's BAD.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/294997204239600/"}
{"created_time": "2017-07-07 05:53:00", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/487196449_1943586989380605_7169019237541873457_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=0b6b33&_nc_ohc=I6XfS_oHb0gQ7kNvwFQhA4L&_nc_oc=Adl2Loj76j3pr1u7B1wHCbEqyXb5SNEgdgvmuwDa4oU_d3ITt075QGscikS-v4FhHdg&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=kJj4B2G5ipeQNCVNDtcZQQ&oh=00_AfNgLT0DEqlQsoOKrL5TFdqDGVhhm94Gstae1V8N7kj1lA&oe=684D5E03", "link": null, "message": "Fer\u00f0sluproppur na Kalsoy w ca\u0142ej swej rozbrykano-kud\u0142atej okaza\u0142o\u015bci. Z pozdrowieniami dla stoj\u0105cych w porannych korkach \ud83d\ude00\n\n-- https://twitter.com/ForoysktDaily/status/878979296525783042", "permalink_url": "https://www.facebook.com/FarerskieKadry/photos/a.186970081708980/294712060934781/?type=3"}
{"created_time": "2017-07-05 16:25:42", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/14981906063338499315?url=http%3A%2F%2Flayout.eurosport.com%2Fi%2Fv8%2Fmatch%2Fbackgrounds%2Flarge%2Fbackground_v8_s22.jpg&fb_obo=1&utld=eurosport.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=kJj4B2G5ipeQNCVNDtcZQQ&_nc_oc=AdlQm56b788CDW-cIhVbvfUB2D_24dkADDw4IAjKjH8jvd5zzvvjQwvI6m0CbSvfTac&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAXw7uLp7LXgQrnP2HCIyWUuXN7rltDk0oAkJylDO3p_H&oe=6849804C", "link": "http://www.eurosport.co.uk/football/champions-league/2017-2018/fh-vikingur_mtc948674/live.shtml#uk-fb-sh", "message": "Ju\u017c 12 lipca w II rundzie fazy eliminacyjnej do UEFA Champions League odb\u0119d\u0105 si\u0119 atlantyckie derby - na Kaplakrikav\u00f6llur islandzki Klub Gimnastyczny Fimleikaf\u00e9lag Hafnarfjar\u00f0ar (tak t\u0142umaczy si\u0119 jego nazw\u0119 :) ) podejmie mistrza Wysp Owczych Vikingur.fo\n\nBramki Islandczyk\u00f3w, po s\u0105siedzku, strze\u017ce Gunnar Nielsen - reprezentant Wysp Owczych.\n\nKoyr \u00e1 V\u00edkingur!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/294313254307995/"}
{"created_time": "2017-07-03 19:31:47", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/487826477_1943579986047972_4582871591364708098_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=0b6b33&_nc_ohc=3ZHdzm6ezGkQ7kNvwENCksp&_nc_oc=AdnHYhB7OZ9bapqgNZy4JLanLDr4Js5HX9N2eVY0X3Qk5i_shkD5A8h8epUUBUnpHw8&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=kJj4B2G5ipeQNCVNDtcZQQ&oh=00_AfMsGHjEtXkhELcYZYp1dkJgKwPV6dO_sCucGMYUD9YNeQ&oe=684D56EA", "link": null, "message": "Z cyklu \"Inspiracje P\u00f3\u0142nocne\", parafrazuj\u0105c Williama Heinesena z \"Zaczarowanego \u015bwiat\u0142a\":\n\nOch, trudno nie t\u0119skni\u0107 za Islandi\u0105, t\u0105 najdziwniejsz\u0105 w \u015bwiecie krain\u0105, ulepion\u0105 z ognia i lodu. Z olbrzymami w charakterze s\u0142up\u00f3w energetycznych.\n\nNiestety, p\u00f3ki co, to tylko projekt // http://www.snopes.com/land-of-giants-iceland/", "permalink_url": "https://www.facebook.com/FarerskieKadry/photos/a.186970081708980/293685887704065/?type=3"}
{"created_time": "2017-07-03 19:15:50", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/486872615_1943579902714647_5282374700487939931_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=104&ccb=1-7&_nc_sid=86c6b0&_nc_ohc=5WXEKKkLxbgQ7kNvwHgZV4b&_nc_oc=AdkFVnPPPQYr_scTYXwxBibRORraO4ATUUJxKUAy3jtIzc5lSWIil_FaNzpNGUjLgo4&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=kJj4B2G5ipeQNCVNDtcZQQ&oh=00_AfM4CWyl2tipBlgqTf_zete1QvonRKX5l0jXUSeDI1vhWA&oe=684D435D", "link": null, "message": "Laguna Pollurin", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/794372908361989/?substory_index=794372908361989"}
{"created_time": "2017-07-02 10:24:21", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/07/annika-i-dimun.html", "message": "Los nigdy nie by\u0142 przychylny Annice z D\u00edmun. Jej ojciec, szeryf w Sandur, przegra\u0142 j\u0105 w karty. Mimo faktu, \u017ce by\u0142a ju\u017c wcze\u015bniej zar\u0119czona, zmuszono j\u0105 do \u015blubu z rolnikiem z D\u00edmun. Jak podaje farerska legenda, Annika zabi\u0142a swojego m\u0119\u017ca, a z jednego z parobk\u00f3w uczyni\u0142a swego kochanka. Za sw\u00f3j wyst\u0119pek zosta\u0142a skazana na kar\u0119 \u015bmierci. Uda\u0142o jej si\u0119 zwerbowa\u0107 trzech m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy przez trzy lata skutecznie strzegli do dzisiaj trudno dost\u0119pnej wyspy St\u00f3ra D\u00edmun. W ko\u0144cu jednak jeden z obro\u0144c\u00f3w zdradzi\u0142 Annik\u0119. Kobiet\u0119 pojmano i przetransportowano do T\u00f3rshavn, gdzie wykonano kar\u0119.\n\n--\n\nT\u0119 tragiczn\u0105 histori\u0119 przypomnia\u0142a farerska poczta wydaj\u0105c w roku 2011 znaczek zaprojektowany przez Edwarda Fugl\u00f8.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/293154134423907/"}
{"created_time": "2017-06-28 05:41:00", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-1/165731333_138457701617148_6919658676453961757_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-7&_nc_ohc=Z9lghPUxqGkQ7kNvwHrjLrV&_nc_oc=AdmDhxInfXWGyrHoe82ffwiCTjYGPL9BeIXuhf-RgCbZeL3nMWhkoV-IaUcBERec-5g&_nc_zt=24&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=kJj4B2G5ipeQNCVNDtcZQQ&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=f907e8&_nc_sid=64c8fc&oh=00_AfNWxVUeBInq7gPIMNyDiAqeZWe1JTMSMS9cLAb9ZYUClQ&oe=686EDE1B", "link": "https://faroje.blogspot.com/2016/06/pocztowki-z-mykines.html", "message": "Na Mykines pi\u0119kna pogoda, si\u0119gnijmy wi\u0119c retrospektywnie do notki z zesz\u0142ego roku...\n\nhttps://faroje.blogspot.com/2016/06/pocztowki-z-mykines.html", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/290302018042452/"}
{"created_time": "2017-06-26 21:10:54", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/487101037_1943519306054040_1173389061608946607_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=105&ccb=1-7&_nc_sid=86c6b0&_nc_ohc=qiaURF0gsOMQ7kNvwEz6euQ&_nc_oc=Adkt_zGSBnMCqHPmpxsrBQv6UTWW0ussL285b_tiYcmBUDpIRQMlYsyKf82H8BMC2ps&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=kJj4B2G5ipeQNCVNDtcZQQ&oh=00_AfPfSlCUbQ_FWAdxp4XEYgrYxX0mvfODtPQUlWk5UDfF5g&oe=684D5918", "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/1241099046624920/?substory_index=1241099046624920"}
{"created_time": "2017-06-26 21:07:09", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/06/basen-napoleona-albo-krotka-historia-slaettanes.html", "message": "Do Sl\u00e6ttanes nigdy nie wytyczono drogi, nie wydr\u0105\u017cono tunelu, nie doprowadzono elektryczno\u015bci. Nie ma tu przystani, ani chodnik\u00f3w. Nie wyl\u0105duje tu helikopter linii Atlantic Airways. Sl\u00e6ttanes rozwin\u0119\u0142o si\u0119 chyba za wcze\u015bnie, zanim te wszystkie udogodnienia z mrzonki niepoprawnych optymist\u00f3w przeistoczy\u0142y si\u0119 w codzienno\u015b\u0107 na Wyspach Owczych.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/290841114655209/"}
{"created_time": "2017-06-25 08:12:51", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/7194495533006588233?url=http%3A%2F%2Fwww.przegladsportowy.pl%2Fm%2FRepozytorium.Podglad.aspx%2F1200%2F0%2Fprzegladsportowy%2F636210205015598759.jpg&fb_obo=1&utld=przegladsportowy.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=kJj4B2G5ipeQNCVNDtcZQQ&_nc_oc=Adms3TF4dA3iB8myxg2S-vfz_bq96ypJ4dDEWz6glViTrYixCjW9xgi_BTVPZFu9Q28&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=632586&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAdD2I3k5V6hZA_HamhEUamYM5Qb-7KEebLCOZKDGKRCZ&oe=68496947", "link": "http://www.przegladsportowy.pl/pilka-nozna/reprezentacja-polski,grupy-eliminacji-mme-u-21-2019-polska-w-grupie-3,artykul,753351,1,291.html", "message": "Nasi m\u0142odzie\u017cowcy nie zalicz\u0105 trwaj\u0105cego jeszcze Euro U21 do udanych. We wrze\u015bniu ruszaj\u0105 eliminacje do w\u0142oskiego Euro w roku 2019. W grupie nr 3 zmierzymy si\u0119 z Dani\u0105, Finlandi\u0105, Gruzj\u0105, Litw\u0105 i... Wyspami Owczymi.\n\nWyjazdowy mecz ju\u017c 10 listopada w pi\u0119knych okoliczno\u015bciach farerskiej jesieni. I komu tu kibicowa\u0107? \ud83d\ude00", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/290297454709575/"}
{"created_time": "2017-06-21 21:37:16", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/06/519-muli.html", "message": "Aby dotrze\u0107 na koniec \u015bwiata, wystarczy dojecha\u0107 do Klaksv\u00edk i, kieruj\u0105c si\u0119 na Vi\u00f0arei\u00f0i, pokona\u0107 zbudowane pod koniec lat 60-tych ciemne i w\u0105skie tunele \u00c1rnafjar\u00f0artunnilin oraz Hvannasundstunnilin. Przed Nor\u00f0depil odbijamy w lewo, aby szutrow\u0105 nitk\u0105 drogi XXVII kolejno\u015bci od\u015bnie\u017cania, jakby \u017cywcem wyj\u0119t\u0105 z odcinka specjalnego WRC, pokona\u0107 ostatnie sze\u015b\u0107 kilometr\u00f3w.\n\n---\n\nWi\u0119cej zdj\u0119\u0107 - https://flic.kr/s/aHskZLg9rZ", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/288639764875344/"}
{"created_time": "2017-06-19 16:17:26", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/10476769230964110325?url=http%3A%2F%2Fimg.fifa.com%2Fmm%2Fphoto%2Ffootballdevelopment%2Fwomen%2F02%2F89%2F05%2F77%2F2890577_xbig-lnd.jpg&fb_obo=1&utld=fifa.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=xddGw0I9rZI4X02UJNrewA&_nc_oc=Adkjo4R7gLfVA-72T5A_cIMcW7NzGR1VPZOkTG7K790aNpAQ5vpr6yMPTnj1qGyPKQM&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=632586&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAZ6UneGx-H7jq4ljDidqc2BkWt1x43rIPs42WiQ1ytZe&oe=68497580", "link": "https://www.fifa.com/womens-football/news/y=2017/m=5/news=ambitious-faroes-set-sights-on-new-horizons-2888510.html?fb_ref=facebook_share", "message": "Farerska kadra zagra w eliminacjach do Mistrzostw \u015bwiata w pi\u0142ce no\u017cnej kobiet  W grupie zmierz\u0105 si\u0119 m.in. z dwukrotnymi mistrzyniami \u015bwiata (i aktualnymi mistrzyniami kontynentu) Niemkami i s\u0105siadkami z Islandii. Do boju!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/287898234949497/"}
{"created_time": "2017-06-18 12:43:12", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/06/pani-z-husavik.html", "message": "Gu\u00f0run Sj\u00far\u00f0ard\u00f3ttir, zwana Pani\u0105 z H\u00fasav\u00edk, urodzi\u0142a si\u0119 w norweskim Bergen w pochodz\u0105cej z Szetland\u00f3w rodzinie. \u017byj\u0105ca w XIV wieku Gu\u00f0run by\u0142a niezwykle bogat\u0105 kobiet\u0105 posiadaj\u0105c\u0105 rozleg\u0142e maj\u0105tki w Norwegii, na Szetlandach i Wyspach Owczych. Jej g\u0142\u00f3wna farma w H\u00fasav\u00edk posiada\u0142a nawet brukowany dziedziniec.\n\nG\u0142\u00f3wnym \u017ar\u00f3d\u0142em informacji o jej \u017cyciu s\u0105 rozliczne legendy...", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/287549631651024/"}
{"created_time": "2017-06-17 06:58:00", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/2687462817879741987?url=https%3A%2F%2F3.bp.blogspot.com%2F-jyJR0UL4uJA%2FVxH9AFI0BNI%2FAAAAAAAAMOs%2F5FwqslJNRFogmNZiZOrAR9cvkDoBtdMZwCLcB%2Fw1200-h630-p-nu%2FIMG_20160415_230841.opt.jpg&fb_obo=1&utld=blogspot.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=xddGw0I9rZI4X02UJNrewA&_nc_oc=AdlOnflXYyd7Bf6-2jh98q3ZWkGZGbmFg6lnYufacoWgkb6WFYaYD2vzVSVuw8bTVVo&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAVXRjDSKdPR4bto9BPn5Jgog2D4HztxDK2vh-ehMDq3C&oe=68496B0A", "link": "https://faroje.blogspot.com/2016/06/wspaniaa-niewspoczesnosc.html", "message": "Dzi\u015b Islandczycy \u015bwi\u0119tuj\u0105 Dzie\u0144 Niepodleg\u0142o\u015bci (#L\u00fd\u00f0veldisdagurinn), zwany tak\u017ce #Sautj\u00e1ndinn (siedemnastym). Tego w\u0142a\u015bnie dnia w 1944 roku w dolinie \u00deingvellir (miejscu, gdzie niegdy\u015b zbiera\u0142 si\u0119 islandzki parlament Al\u00feing) proklamowano Republik\u0119 Islandii.\n\nWyb\u00f3r daty nie by\u0142 przypadkowy - 17 czerwca to dzie\u0144 urodzin J\u00f3na Sigur\u00f0ssona (1811-79) wielkiego patrioty islandzkiego, Ojca islandzkiej Niepodleg\u0142o\u015b\u0107.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/286947988377855/"}
{"created_time": "2017-06-15 10:08:09", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/06/magnus-z-koltur_15.html", "message": "U zachodniego wybrze\u017ca Streymoy si\u0142y Natury uformowa\u0142y dwie ma\u0142e wyspy - Hestur i Koltur - Konia i \u0179rebaka. Zamieszka\u0142e obecnie przez odpowiednio dwudziestu jeden i jednego Farera wulkaniczne kropki na mapie by\u0142y w dawnych czasach \u015bwiadkiem tragicznej historii mi\u0142osnej.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/286428395096481/"}
{"created_time": "2017-06-14 17:51:37", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/486641414_1942886689450635_5129210674246305787_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=100&ccb=1-7&_nc_sid=86c6b0&_nc_ohc=3oqdzde6vqkQ7kNvwF5j0VL&_nc_oc=AdlGk7n7CjwGQ_iFK8NBQLiNaGCNybqqSnuJLPBUWtX-VaUnkoNh6H-2038XAhsK7zU&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=xddGw0I9rZI4X02UJNrewA&oh=00_AfPdbSyDkMmb0c8GbHdczuJV-DL1Zyeo4CDJhB1E9lO32A&oe=684D5A76", "link": null, "message": "Dumna owca", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/540237467860279/?substory_index=540237467860279"}
{"created_time": "2017-06-12 10:45:54", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/8834530316788580031?url=http%3A%2F%2Fi2.wp.com%2Fwww.nsi.fo%2Ffo%2Fwp-content%2Fuploads%2F2017%2F06%2Fjensmartin.jpg%3Ffit%3D510%252C335&fb_obo=1&utld=wp.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=xddGw0I9rZI4X02UJNrewA&_nc_oc=AdmMGInzMr1Y3WxiOwkeuoptFwj0CXAIvPTA4hiraf_MljqFyQCeHis9IpAYsmQKiNc&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=632586&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAV6gi7ii8NB6AXE-R_HHF-nJJN7kats5uC9Q6chGsAzT&oe=68496136", "link": "http://www.nsi.fo/fo/?p=10263", "message": "Bramkarz pi\u0142karskiej reprezentacji Wysp Owczych, trener pi\u0142ki no\u017cnej, mistrz swojego kraju w gimnastyce, pi\u0142karz r\u0119czny, kierowca w\u00f3zka wid\u0142owego w przetw\u00f3rni ryb w Fuglafj\u00f8r\u00f0ur, cz\u0142owiek w czapce z pomponem - Jens Martin Knudsen \u015bwi\u0119towa\u0142 wczoraj 50. urodziny!\n\nhttps://faroje.blogspot.com/2016/06/maurin-vi-topphugvuni.html", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/285227435216577/"}
{"created_time": "2017-06-10 15:43:45", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/06/bladypid.html", "message": "Czy mo\u017cna zamkn\u0105\u0107 g\u0142\u0119bi\u0119 oceanu i niesko\u0144czony ogrom nieba w pokoju o wymiarach 220x250x500 cm? Tej trudnej sztuki podj\u0105\u0142 si\u0119 pewien urodzony w Kirkjub\u00f8ur artysta, a oceni\u0107 efekt jego pracy mo\u017ce ka\u017cdy, kto odwiedzi farerskie Narodowe Muzeum Sztuki.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/284649311941056/"}
{"created_time": "2017-06-10 14:03:54", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/486859184_1942794506126520_2221431178418610350_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_sid=86c6b0&_nc_ohc=AbqaRGXNRCcQ7kNvwFsmcxj&_nc_oc=AdllzcKsu7JyDkT6hjTjWnP6tFlSKSgL1-m-EgaaiAbcwYtkxqrxED5-J7TkJ7nKry4&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=xddGw0I9rZI4X02UJNrewA&oh=00_AfMt3TD0tP9WhQ7Oxsav3R9YBfglm_WGxXiTF52kAlFKkw&oe=684D4343", "link": null, "message": "Farer na Ksi\u0119\u017cycu, czyli...\n\nThe Seagull Has Landed (2012), Edward Fugl\u00f8\n\n\u0179r\u00f3d\u0142o: http://www.edwardfuglo.com/20121.html", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/2392516714220704/?substory_index=2392516714220704"}
{"created_time": "2017-06-09 18:50:31", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/261776698856350449?url=http%3A%2F%2Fimg.fifa.com%2Fimages%2Ffwc%2F2018%2Fopengraph%2Fgeneric.png&fb_obo=1&utld=fifa.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=xddGw0I9rZI4X02UJNrewA&_nc_oc=AdmU5uVn0BhG9uDaeoxxqO2DicSa873aGG4RnPsTL1zl5JZI6bPb0SlCAhib6ZpcTw0&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAQvaEKP1pXtFM6aITY7RUix5A5gaD4uwAx1z_kRUmFQf&oe=68494DCD", "link": "https://www.fifa.com/worldcup/matches/round=276483/match=300331936/index.html", "message": "Trzymamy kciuki! F\u00f8royar! \ud83c\uddeb\ud83c\uddf4\ufe0f", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/284350211970966/"}
{"created_time": "2017-06-04 20:54:44", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/486755016_1942781432794494_1338385370337802728_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=86c6b0&_nc_ohc=1C4MtSG_xpYQ7kNvwHYu0BG&_nc_oc=AdmwRbdxzdMyTj0VY_zIUt30aldb1wtKszFuEbVrlmSUhSEOBf553o3BcIB5zt0yURg&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=xddGw0I9rZI4X02UJNrewA&oh=00_AfOdV8PUKQW5DG_gHg-rNe8gg3y_-R7Hg0oZExuiw9QyRg&oe=684D44A1", "link": null, "message": "Rzut beretem od stadionu NS\u00cd Runav\u00edk FC", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/472307747860583/?substory_index=472307747860583"}
{"created_time": "2017-06-04 16:43:21", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/17176716529871310062?url=https%3A%2F%2Fi.ytimg.com%2Fvi%2FoOCkC-nJiBg%2Fmaxresdefault.jpg&fb_obo=1&utld=ytimg.com&stp=dst-emg0_q75_s1280x720_tt6&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=xddGw0I9rZI4X02UJNrewA&_nc_oc=AdnXgX-4ZN7a5K53_t14POsYx9YoF8F0U9W2rCziWxyRZBCzHM078BCw_zFULP99OUY&ccb=13-1&oh=06_Q3-zAaXvfDhLIGRU4myPIKXQ0yct_sohfmKLGTHnSOwm02me&oe=68497F2D&_nc_sid=50234c", "link": "https://www.youtube.com/attribution_link?a=M5FFjpAJJr8&u=%2Fwatch%3Fv%3DoOCkC-nJiBg%26feature%3Dplayer_embedded", "message": "Przejazd przez trzy z czterech (i p\u00f3\u0142 :)) kalsoyjskich tuneli. Na dok\u0142adk\u0119, w okolicach 7m20s, typowo farerski korek.\n\nTrasa przejazdu z okolic Mikladalur w kierunku Husar:\n\n- Mikladalstunnilin (1082 m, 1980)\n- niezamieszkana dolina Ritudalur\n- Ritudalstunnilin (683 m, 1980)\n- owczy korek\n- Villingardalstunnilin (1193 m, 1979)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/282656262140361/"}
{"created_time": "2017-06-03 10:02:27", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/1383192382338845567?url=https%3A%2F%2Fi.ytimg.com%2Fvi%2FInKLfusIVKc%2Fmaxresdefault.jpg&fb_obo=1&utld=ytimg.com&stp=dst-emg0_q75_s1280x720_tt6&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=xddGw0I9rZI4X02UJNrewA&_nc_oc=AdlVVI_-RysiiW3LNhwERMrIROH6I1uYlGRm-MoPgOWtk_AN2U3Bzsc_tK4BmhNhM60&ccb=13-1&oh=06_Q3-zAU14mXssMor0EhrI_YqgwKY8ZrkT9y-my4FA6f37b1-u&oe=6849504A&_nc_sid=50234c", "link": "https://www.youtube.com/attribution_link?a=70DKcgGWHI8&u=%2Fwatch%3Fv%3DInKLfusIVKc%26feature%3Dshare", "message": "Airbus A320 farerskich Atlantic Airways startuje z lotniska Vaga Floghavn + pi\u0119kne widoki na V\u00e1gar oraz reszt\u0119 archipelagu, no i ten farerski w tle...", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/282196738852980/"}
{"created_time": "2017-06-02 17:16:36", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/13891123215645911868?url=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fads%2Fimage%2F%3Fd%3DAQIiVBTrySTmfH3ulhKWrg1rm7jpE4pWDh4mV2To2_VFpW0y-KP44dTaPCX-eXH9vbR4ryVsz8s8SOwH1P7Du5KbVkdV259VWS2iejY9WeK9sF0sLdyIdJU3Tlwmz0X0l-gbNmchmDJSFgczHUW9DqZw&fb_obo=1&utld=facebook.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=xddGw0I9rZI4X02UJNrewA&_nc_oc=AdlLPwCAar4S5xgcatbXJn9oXcxABRbOMg663e6jd5uRsbxo13IJpF0vq8rOlOoLOVU&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAd9JreNHR3DG9yvWWurDOadocN3-VaZ_qISoqzBFLQXH&oe=68495E7E", "link": "https://twitter.com/FlindtLichs/status/870563041074716673", "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/281808055558515/"}
{"created_time": "2017-06-02 16:41:10", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/486780062_1942778836128087_1899021891360065181_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=0b6b33&_nc_ohc=Tz3qOUqMRMAQ7kNvwEPAYtg&_nc_oc=AdlehQuv3iwANB6mhLL0rWU3tlHO0-Ky4SM6uOQYwEP_bcXsf1rldWJCzd5SvxN4K08&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=xddGw0I9rZI4X02UJNrewA&oh=00_AfNpXJlVR9Y-H9nROWOVv6mF8K_DCIGCmFeflDIbglx93w&oe=684D46C8", "link": null, "message": "Pi\u0105tkowa zagadka z cyklu \"Co to za miejsce?\". Kt\u00f3re wyspy kryj\u0105 si\u0119 za farerskimi chmurami?", "permalink_url": "https://www.facebook.com/FarerskieKadry/photos/a.186970081708980/281800455559275/?type=3"}
{"created_time": "2017-06-01 18:02:15", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t15.5256-10/18259717_1568000469886222_6814160267316822016_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-7&_nc_sid=282d23&_nc_ohc=QhZB2FwJOjAQ7kNvwE2uMvf&_nc_oc=AdkZ8d-GEgV2uUq3_2De_gPDnphTcbAJlmCHmpXk-TWhJ3JuuZM-19CujxMOC12KRa4&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=xddGw0I9rZI4X02UJNrewA&oh=00_AfONdfei5bkbrbfmwN7zmKowEIVS1WNY4QPVcsE_4AafBg&oe=684D6D40", "link": null, "message": "P\u0142ywalnia przy Gundadalur w T\u00f3rshavn doczeka\u0142a si\u0119 efektownej zje\u017cd\u017calni.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/281510762254911/"}
{"created_time": "2017-05-31 16:54:30", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/487393911_1942773746128596_520323879271123341_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-7&_nc_sid=86c6b0&_nc_ohc=sQFKLQjj3GoQ7kNvwEMBIMh&_nc_oc=AdkahjH5mdlOrbuH5F7Zt5CRLI8bTXeoDvIEvuYQDJBX2by8xOidrJ0kJJ4ZTkf2B6s&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=xddGw0I9rZI4X02UJNrewA&oh=00_AfMhCxNkxSbJFMT4eDHYey8_XWr7jweQBAGcFIKptbuIvQ&oe=684D6047", "link": null, "message": "Pierwszy Kv\u00edv\u00edk w historii Farerskich Kadr\u00f3w zdobyty! Obserwuj\u0105cych jest ju\u017c ponad 391.\n\nSt\u00f3ra takk!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/1220845012036639/?substory_index=1220845012036639"}
{"created_time": "2017-05-30 18:48:30", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/465023688_8901940699871392_6360521567366048324_n.jpg?_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_sid=0b6b33&_nc_ohc=PxpRf21PsLoQ7kNvwEZZ_1y&_nc_oc=AdkJoHQBGHjxGNJPFGT5JcVxYLFVm-UDy_xtT6zkVB5cpzLP9OHyU2Gh4HGuI0CskgQ&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=xddGw0I9rZI4X02UJNrewA&oh=00_AfPOdWpzL90brvT67kcR5pRVPpT2V0Lo75qAjOJUhjgJlQ&oe=684D6F45", "link": null, "message": "\ud83d\ude21", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/280903445648976/"}
{"created_time": "2017-05-30 18:44:09", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/05/tajemniczy-kamien-i-ukryci-ludzie.html", "message": "Lamba (do roku 2011 Lambi). Ma\u0142a osada na wschodnim wybrze\u017cu Eysturoy. Jej nazwa pochodzi od staronordyckiego okre\u015blenia Lamb-hagi oznaczaj\u0105cego pastwisko dla owiec. W domach rozsianych na wzg\u00f3rzach mieszka 141 os\u00f3b. Do sklepu czy stacji benzynowej trzeba uda\u0107 si\u0119 do okolicznego Glyvrar. W Lambie znale\u017a\u0107 mo\u017cna jedynie przystanek autobusowy i ma\u0142e nabrze\u017ce. Z tajemniczym kamieniem...\n\n#hulduf\u00f3lk #WyspyOwcze", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/280902585649062/"}
{"created_time": "2017-05-27 13:44:21", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/05/norske-love.html", "message": "Na pocz\u0105tku grudnia 1707 roku du\u0144ski statek handlowy Norske L\u00f8ve (Lew Norwegii) wyruszy\u0142 w sw\u00f3j kolejny rejs z Kopenhagi do Indii Zachodnich. 18 grudnia w pot\u0119\u017cny, wyposa\u017cony w 36 dzia\u0142 statek uderzy\u0142 piorun. Kolejnego dnia kapitan Roluf Meincke nakaza\u0142 \u015bci\u0119cie masztu. Los jednostki nale\u017c\u0105cej do Danish East India Company by\u0142 ju\u017c jednak przes\u0105dzony...", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/279950199077634/"}
{"created_time": "2017-05-26 18:27:50", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/487508581_1942307952841842_7381164198675354769_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=86c6b0&_nc_ohc=g7gpT43rzNwQ7kNvwEb1_3T&_nc_oc=Adk3X-F4EYi_s7QqFGoTyNceBqkI-f1sa2qfJcuOj8HO7oDDu9V8DMLTUrBPzL4PUg8&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=xddGw0I9rZI4X02UJNrewA&oh=00_AfMOuHWf3Kd1nYzNk_zNlT42BPovJNo-GqFi2bSM-l5UNw&oe=684D48F4", "link": null, "message": "Widok na Kalsoy i Kunoy", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/818715892906231/?substory_index=818715892906231"}
{"created_time": "2017-05-24 18:27:45", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/12395672532599363041?url=https%3A%2F%2Fcdc0f235a2896afe9940-43e90fc67e14d9e606a382e0e591ec43.ssl.cf3.rackcdn.com%2Fresized%2F98719_r_660_660.jpg&fb_obo=1&utld=rackcdn.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=xddGw0I9rZI4X02UJNrewA&_nc_oc=AdlqQzB-HvAaZ2G9_ddYjYgMKbrk85nivG983hDjXteHcf-5cLamNTHelUlu6xuY3Lc&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAXQ-AzmOWlo7AAvowVXw_kXcwDI9tlh4ltMcF3BpFaDX&oe=68494A8B", "link": "https://portal.fo/sosialurin+90+ar+i+dag.html", "message": "Farerski dziennik Sosialurin \u015bwi\u0119tuje dzi\u015b 90. urodziny. Pocz\u0105tkowo by\u0142 on wydawany pod tytu\u0142em \"F\u00f8roya Social Demokrat\" i zwi\u0105zany z farersk\u0105 parti\u0105 socjaldemokratyczn\u0105 (w roku 2006 sprzeda\u0142a ona swoje udzia\u0142y w gazecie). Od roku 1955 ukazuje si\u0119 on pod swoim obecnym tytu\u0142em.\n\nRedakcja Sosialurin mie\u015bci si\u0119 w charakterystycznym czerwonym budynku w centrum T\u00f3rshavn tu\u017c obok pomnika N\u00f3lsoyar P\u00e1lla.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/279082439164410/"}
{"created_time": "2017-05-23 16:57:27", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/487456548_1942299149509389_1035355275200803191_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=107&ccb=1-7&_nc_sid=86c6b0&_nc_ohc=lD8rYxfHou8Q7kNvwEf0860&_nc_oc=AdnXrNVQB26muecKinmFI5L2fzHN0Gaw5-iDNPnnlxvoUnQ6t9gaw-88BeYtEmwi2GU&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=xddGw0I9rZI4X02UJNrewA&oh=00_AfMIfinnQIdXByTtZm8DvQU535Id7p7lRuoJL2YNI3VyvQ&oe=684D62AA", "link": null, "message": "Nor\u00f0adalur z widokiem na Koltur", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/7860015667406801/?substory_index=7860015667406801"}
{"created_time": "2017-05-22 14:58:44", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/10736607644671897342?url=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fads%2Fimage%2F%3Fd%3DAQJVfYIzxTMOp00BUhXOcnXcH8KgWUgg0gtka17PyRtyA_r7l-FSmkfqHOKEcq-3lRe75C4zZMGGTiguJbGQaIDOWmJi9-8NefA0HuCsTArJeF4A-i2UqrjY4st_NPgZlOYXqsggvZI5lPC3Ux3agqox&fb_obo=1&utld=facebook.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=xddGw0I9rZI4X02UJNrewA&_nc_oc=AdlOMrDqjQShZzbGn1BLCIpfAUgKhu535j5PRne97liilssCmTpxZmOhBtDcQgmbExQ&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zATF8XVfkwzsY3yBayktoZKabM05fIzeP4X6G8g_tsdXW&oe=684971C8", "link": "http://www.polskieradio.pl/9/351/Artykul/1766341", "message": "Piotr Miko\u0142ajczak - z farerskimi pozdrowieniami \ud83d\ude00 Ach, ten radiowy g\u0142os...", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/278454522560535/"}
{"created_time": "2017-05-21 17:22:21", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/4426405371519328929?url=http%3A%2F%2Fwww.ssl.fo%2Fmedia%2F1980%2F100-ara-logo.png&fb_obo=1&utld=ssl.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=xddGw0I9rZI4X02UJNrewA&_nc_oc=AdmNeTaALbflZz8vg9Id0Czh7YoTfaD3vn5kmEJrXHryGgy-W44BZyEKlMpwO0XskL8&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAYy3CLQpeKFLrByJj_F_0rc5__Nw1pSBbtS8LySv8NBb&oe=68494C55", "link": "http://www.ssl.fo/en/news/programme-for-our-100th-celebration/", "message": "W pi\u0105tek Strandfaraskip Landsins (narodowy przewo\u017anik na Wyspach Owczych obs\u0142uguj\u0105cy linie autobusowe i promowe) \u015bwi\u0119towa\u0142 100-lecie swojego istnienia. Prelekcje i panele dyskusyjne uprzyjemnia\u0142y wyst\u0119py Tv\u00f8royrar Brass Band. Wydano tak\u017ce specjalny numer periodyku \"F\u00f3lk \u00e1 fer\u00f0\".", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/278160912589896/"}
{"created_time": "2017-05-20 09:26:25", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/14235265187266808639?url=https%3A%2F%2F1.bp.blogspot.com%2F-S8dJ7xGlve8%2FWSABUm78p2I%2FAAAAAAAAOhI%2FrByt49TbpcoUkiPrAqMfvOmExq0UTzJTQCLcB%2Fw1200-h630-p-k-no-nu%2FIMG_7598.jpg&fb_obo=1&utld=blogspot.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=0P0m8lndzgAOGRYTw1rgOg&_nc_oc=AdmQ1ghyzehz1R-WWw_NR7sbnH5xU-ZCATiD7XjDxHZE0mKvjr-90lkQ2HkMUgQbRjg&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAaLBvrRQLKf9uJnDHfJmTkaXww3k_8NbJgsgiaYHVP2k&oe=684955FB", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/05/dzieci-morza.html", "message": "Morskie g\u0142\u0119biny otaczaj\u0105ce Wyspy Owcze od wiek\u00f3w determinuj\u0105 los ma\u0142ej wyspiarskiej nacji. Mimo post\u0119pu technologii, to nadal od si\u0142y \u017cywio\u0142u zale\u017cy czy malutki Ritan dotrze dzi\u015b na Sv\u00ednoy i Fugloy. Jeszcze do niedawna decydowa\u0142 o przetrwaniu ca\u0142ych osad. Niczym zaskakuj\u0105cym nie jest wi\u0119c fakt, \u017ce motyw morza niezwykle cz\u0119sto pojawia si\u0119 w tw\u00f3rczo\u015bci farerskich artyst\u00f3w - w poezji, na obrazach, rze\u017abach, pomnikach mijanych w rybackich osadach.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/277644045974916/"}
{"created_time": "2017-05-19 19:00:20", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/487288355_1942290832843554_2876042045382177622_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=111&ccb=1-7&_nc_sid=86c6b0&_nc_ohc=TMXofhOEZYMQ7kNvwF-IHSk&_nc_oc=AdkJoWm4NQbEReQcZGndi1J1yY-NNZNldNBwwOmfJM7FqGA0fGc1Ldhoca4F07ZfVMc&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=0P0m8lndzgAOGRYTw1rgOg&oh=00_AfMfvNVXiiCWqqbvKXHw2H-Wy2wk9ZfogTbLMCwcradSOw&oe=684D5B23", "link": null, "message": "Dom z tzw. widokiem", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/1080671129321858/?substory_index=1080671129321858"}
{"created_time": "2017-05-17 17:51:03", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/13725749397052441220?url=https%3A%2F%2Fi.vimeocdn.com%2Fvideo%2F634935181_1280x540.jpg&fb_obo=1&utld=vimeocdn.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=0P0m8lndzgAOGRYTw1rgOg&_nc_oc=AdlzfUIRdc5vRMuvt2tLIto3FK8w5kyeK4NItenob5cDlgY_ckct1kqUnIUkvfHUZdU&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAfq9EtSF8FRi7ZRXW_qZlGzyubXZW1k8CBAifU3OcDSS&oe=68494A6A", "link": "https://vimeo.com/217664931?ref=fb-share", "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/276813909391263/"}
{"created_time": "2017-05-17 15:57:41", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/464923847_8583038758400497_6224722815517325315_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=0b6b33&_nc_ohc=_wwQoBv0R20Q7kNvwG7u2Tv&_nc_oc=Adnmfqa63Abrt7EtOnREse-5ZMbl81Kv9irK-YBpmK9J_tKyAGLqntRqKiv-t01gx70&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=0P0m8lndzgAOGRYTw1rgOg&oh=00_AfP59X4ocDiMtV3mzVbB0W6vA7l2zuaY4g8HAlyYqpKpkA&oe=684D5E2B", "link": null, "message": "\ud83d\ude00", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/276783432727644/"}
{"created_time": "2017-05-17 08:30:01", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "http://www.faroeislands.fo/the-big-picture/news/faroe-islands-receive-sculpture-from-iceland/", "message": "Pi\u0119kny gest pami\u0119ci o pomocy udzielonej przez Farerczyk\u00f3w s\u0105siadom z Islandii po lawinach, kt\u00f3re w 1995 roku zesz\u0142y na osady S\u00fa\u00f0av\u00edk i Flateyri w Fiordach Zachodnich.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/276638669408787/"}
{"created_time": "2017-05-14 13:23:47", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/05/trol-idzie-na-zakupy.html", "message": "Turyst\u00f3w do Tr\u00f8llanes na wyspie Kalsoy przyci\u0105ga przede wszystkim ponad 500-metrowy klif Kallurin z malowniczo po\u0142o\u017con\u0105 latarni\u0105. Dla pokonanych przez l\u0119k wysoko\u015bci pozostaje w\u0142\u00f3cz\u0119ga pomi\u0119dzy kilkoma budynkami w osadzie i po okolicy, w trakcie kt\u00f3rej znale\u017a\u0107 mo\u017cna informacj\u0119 o lokalnym sklepiku.\n\n--\n\nPodzi\u0119kowania dla Wyspy Owcze FO za konsultacj\u0119 lingwistyczn\u0105 \ud83d\ude00", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/275838459488808/"}
{"created_time": "2017-05-13 09:54:11", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/486791246_1941590169580287_3562849784569895516_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=100&ccb=1-7&_nc_sid=86c6b0&_nc_ohc=0i2umbFIsBgQ7kNvwE9R_pT&_nc_oc=AdnOwYPHvj28XEQwkIx7168sMYr_AWYyvXqD6-a7mL_lIpeM4Vpgbd3bCgQEuYq6nA0&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=0P0m8lndzgAOGRYTw1rgOg&oh=00_AfMzpzZOiW8JuJx7np-Q1uSdEc7uKuMoD_4lTl2xJSelMA&oe=684D6B0F", "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/607028367684961/?substory_index=607028367684961"}
{"created_time": "2017-05-09 19:25:46", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/05/szaro-buro-i-ponuro.html", "message": "W trakcie rozm\u00f3w o Wyspach Owczych (czy te\u017c szerzej o P\u00f3\u0142nocy) do\u015b\u0107 cz\u0119sto spotykam si\u0119 z opini\u0105, \u017ce jest tam smutno, szaro i ponuro. C\u00f3\u017c, nie jest to francuska riwiera, farerskie lato rozpieszcza temperatur\u0105 ledwo przekraczaj\u0105c\u0105 10 stopni, deszczowych dni w roku jest niekiedy trzysta, ale wystarczy rozejrze\u0107 si\u0119 przez chwil\u0119 i poszuka\u0107. W\u015br\u00f3d pozornie pos\u0119pnego krajobrazu dostrzec mo\u017cna prawdziwe pere\u0142ki i w mgnieniu oka uwolni\u0107 si\u0119 od stereotypowych przekona\u0144.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/274323249640329/"}
{"created_time": "2017-05-09 18:43:55", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://havnar.blogspot.com/2017/04/lapidarium-farerskich-reklam-sprzed-lat.html", "message": "Reklama d\u017awigni\u0105 handlu", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/274315792974408/"}
{"created_time": "2017-05-08 17:16:20", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/486504243_1941433766262594_951412662819534495_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=86c6b0&_nc_ohc=FM2jfLqxhIoQ7kNvwGAuoen&_nc_oc=AdleDjHCGZLVMSGwoRqpiWFP52Ht1J00UEEYyfhnq5rZWOJoiMHsLCDWD6c71UKnPyk&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=0P0m8lndzgAOGRYTw1rgOg&oh=00_AfOaKw904sSHL1aDqRnmOTWiDss3JdopbvjYjKoFrpwpGQ&oe=684D7097", "link": null, "message": "Mj\u00f8rkdalur na g\u00f3rskiej drodze nr 50 \u0142\u0105cz\u0105cej T\u00f3rshavn z reszt\u0105 archipelagu. \n\nUprzedzaj\u0105c pytania - tak, zdj\u0119cie pokazuje kwietniowy krajobraz :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/612069823760810/?substory_index=612069823760810"}
{"created_time": "2017-05-08 17:15:37", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/486504243_1941433766262594_951412662819534495_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=86c6b0&_nc_ohc=FM2jfLqxhIoQ7kNvwGAuoen&_nc_oc=AdleDjHCGZLVMSGwoRqpiWFP52Ht1J00UEEYyfhnq5rZWOJoiMHsLCDWD6c71UKnPyk&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=0P0m8lndzgAOGRYTw1rgOg&oh=00_AfOaKw904sSHL1aDqRnmOTWiDss3JdopbvjYjKoFrpwpGQ&oe=684D7097", "link": null, "message": "Mj\u00f8rkdalur na g\u00f3rskiej drodze nr 50 \u0142\u0105cz\u0105cej T\u00f3rshavn z reszt\u0105 archipelagu. \n\nUprzedzaj\u0105c pytania - tak, zdj\u0119cie pokazuje kwietniowy krajobraz :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/FarerskieKadry/photos/a.186728801733108/274000643005923/?type=3"}
{"created_time": "2017-05-08 16:57:56", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t15.5256-10/18363667_1195093907279829_7992435981779206144_n.jpg?stp=dst-jpg_s2048x2048_tt6&_nc_cat=102&ccb=1-7&_nc_sid=282d23&_nc_ohc=NL9UDejBD3oQ7kNvwHhMaNY&_nc_oc=AdkN6EX090QmFThe2kA3Ho0qGWKbmsTmghgNFCx-PNLL-t2qqFF8WPNdpVQCgTXcJ6A&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=0P0m8lndzgAOGRYTw1rgOg&oh=00_AfM47sNvpX_Zc29BOV-3kw3ARqnGt1D0hOf8cFwfZmWc1w&oe=684D5D01", "link": null, "message": "Tymczasem w Norwegii...", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/273997096339611/"}
{"created_time": "2017-05-05 20:02:47", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/486600435_1941427542929883_4916499010279981687_n.jpg?stp=dst-jpg_s1080x2048_tt6&_nc_cat=100&ccb=1-7&_nc_sid=86c6b0&_nc_ohc=wT_1nCY5jLMQ7kNvwE3Rvok&_nc_oc=Adn24p5yueNNhBqy9tMVIahK_YG6H51NSbs1VQa9FB8f4rcqPlSimgs3C_0ds1Ic7mo&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=0P0m8lndzgAOGRYTw1rgOg&oh=00_AfNHTC0C9BPnRwOAjFbQmL34lgwAbWuvq1h9zjnnjw_nVg&oe=684D4C92", "link": null, "message": "Sv\u00ednoy, Faroe Islands", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/446380274207457/?substory_index=446380274207457"}
{"created_time": "2017-05-04 19:40:00", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/486843299_1941423416263629_8496894818441596793_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=106&ccb=1-7&_nc_sid=0b6b33&_nc_ohc=mDmAZq6Su44Q7kNvwHd01LN&_nc_oc=Adm5wl9x9kx5TrHzixyDeU9pfXaWTAzeWQyzxL3kF7Nz_MWBqAqsP2CadcgSHCkchG4&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=0P0m8lndzgAOGRYTw1rgOg&oh=00_AfMR359UWYZCtsk9TLupJB073a6dwbq76VlaSl8SXmRYCw&oe=684D59BA", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy - dzie\u0144 15.\n\nTen dzie\u0144 musia\u0142 w ko\u0144cu nadej\u015b\u0107. Ostatni dzie\u0144 mojego kolejnego, ju\u017c czwartego, pobytu na Wyspach. M\u00f3g\u0142bym zacz\u0105\u0107 wymienia\u0107 miejsca, kt\u00f3re odwiedzi\u0142em, rzeczy, kt\u00f3re zobaczy\u0142em, a przede wszystkim niesamowitych ludzi, kt\u00f3rych spotka\u0142em na szlaku (cz\u0119sto zdarza si\u0119 Wam by\u0107 podrzuconym na stopa przez farerskiego poet\u0119, kt\u00f3rego wiersze t\u0142umaczone s\u0105 przez uczestnik\u00f3w Letniej Szko\u0142y J\u0119zyka Farerskiego?), rodak\u00f3w, kt\u00f3rzy uwa\u017caj\u0105 Wyspy za sw\u00f3j dom (i w ich kontek\u015bcie odmieniaj\u0105 rzeczownik \"spok\u00f3j\" przez wszystkie przypadki), wylicza\u0107 przejechane i przedreptane kilometry. Tylko co to da? Czy pozwoli mi to opisa\u0107 co sprawia, \u017ce ju\u017c t\u0119sknie za Wyspami?\n\nWydaje mi si\u0119, \u017ce najpi\u0119kniejsze jest jednak to, \u017ce nieuchwytny urok P\u00f3\u0142nocy nie daje si\u0119 zamkn\u0105\u0107 w tak \u0142atwe podsumowania. Pewien jestem jednego - nie m\u00f3wi\u0119 Farojom \"\u017begnajcie!\", ale \"Do zobaczenia, Brachu!\". Wr\u00f3c\u0119 ju\u017c za rok. Aby ponownie ch\u0142on\u0105\u0107 Tw\u00f3j urok, koj\u0105cy spok\u00f3j, poznawa\u0107 j\u0119zyk i farersk\u0105 kultur\u0119. Tak wygl\u0105daj\u0105 moje plany. Czas poka\u017ce czy stan\u0105 si\u0119 rzeczywisto\u015bci\u0105.\n\nFarv\u00e6l, F\u00f8royar!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/FarerskieKadry/photos/a.186970081708980/272428389829815/?type=3"}
{"created_time": "2017-05-03 21:04:09", "full_picture": null, "link": null, "message": "Gdyby kto\u015b by\u0142 w pobli\u017cu... :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/272427766496544/"}
{"created_time": "2017-05-03 18:08:38", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/486845197_1941423502930287_8500738327036268260_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=DmAO--x7wQYQ7kNvwG5o0bq&_nc_oc=Adm1tIe_LAQTdtn1MR7l3BHfMkn_9UBvVIOR5Xj3FuEsz_7ssClzHinrf6zNwfWuPKY&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=0P0m8lndzgAOGRYTw1rgOg&oh=00_AfOMW5A9bytChKo_cU8ybmqrr4lVyNawJCRu2os7YH1s0A&oe=684D4DDA", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy - dzie\u0144 14.\n\nGo\u015bci\u0142o mnie dzisiaj N\u00f3lsoy ju\u017c po raz trzeci, ale nigdy nie przywita\u0142o mnie tak pi\u0119kn\u0105 pogod\u0105. Pami\u0119tajcie wczorajszy wpis i uwagi o nisko wisz\u0105cych chmurach? Dzi\u015b niebiosa zmieni\u0142y zdanie i znad Faroj\u00f3w przegoniono niemal wszystkie chmury. Farerczycy stadnie ruszyli wi\u0119c korzysta\u0107 ze s\u0142o\u0144ca (Wyspy Owcze to pono\u0107 najbardziej zachmurzony rejon na Atlantyku), stoliki przed kawiarniami przy t\u00f3rshavnarskiej marinie pe\u0142ne ludzi. A\u017c mo\u017cna skusi\u0107 si\u0119 na lody i to nie z przekory \"\u017ce a co tam, \u017ce 5 st. i pada deszczyk\" :)\n\nWracaj\u0105c do bohatera dzisiejsze notki. N\u00f3lsoy chroni T\u00f3rshavn przed wiatrami znad przepastnego Atlantyku, a ostatnio zyskuje zainteresowanie Farer\u00f3w ze stolicy, kt\u00f3rzy przeprowadzaj\u0105 si\u0119 na s\u0105siedni\u0105 wysp\u0119 oddalon\u0105 jedynie o 20-minutowy rejs promem. Tak kr\u00f3tki czas dzieli zgie\u0142k farerskiej metropolii od ciszy prowincji. Nie bez znaczenia jest r\u00f3wnie\u017c ni\u017csza cena dom\u00f3w na N\u00f3lsoy.\n\nhttps://faroje.blogspot.com/2016/02/427-nolsoy.html", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/272391486500172"}
{"created_time": "2017-05-02 22:46:09", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/486230333_1941421329597171_8895796734536495009_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=x_k3pBKdq08Q7kNvwHqIfH_&_nc_oc=AdnEfhQTD8Nym_niPj1iqgOKRTH7r8E8wPZXHLvDKxGRAYQ72unwLKyBK-CSxxHi5ZA&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=0P0m8lndzgAOGRYTw1rgOg&oh=00_AfOxDzKTCMbjXH2l7o8vcBC6AAG0n6YjoIUHy0QoP0KZlw&oe=684D45F5", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy - dzie\u0144 13 / 14\n\nT\u00f3rshavn by night \ud83c\udf19", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/272067423199245"}
{"created_time": "2017-05-02 21:10:38", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/486564941_1941421322930505_966798409960591094_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=102&ccb=1-7&_nc_sid=0b6b33&_nc_ohc=5genthplQxwQ7kNvwE6bDxx&_nc_oc=AdnpOuWXNvcpSakIaoo8UxGb6k26gS89LHAUNIs00o4AgjTjEDz7M56moAteDRDXKEc&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=0P0m8lndzgAOGRYTw1rgOg&oh=00_AfOF4VEID6lUhtnysclBsGNvCraxaiwqGY7hlKvlDFw7RA&oe=684D5567", "link": null, "message": "A c\u00f3\u017c chowa si\u0119 w tym kontenerze? O tym ju\u017c nied\u0142ugo na Farerskie kadry :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/FarerskieKadry/photos/a.186970081708980/272049733201014/?type=3"}
{"created_time": "2017-05-02 18:06:44", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/486286227_1941421226263848_4369906766208039800_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=107&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=H_l6OuYcBM0Q7kNvwE6KsJe&_nc_oc=AdktYazShlMYAeEQE5ao1GMSYGi0i-CPkjs7s_sgabmaD49ghX4Nsd2oExaoYqHAZeE&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=0P0m8lndzgAOGRYTw1rgOg&oh=00_AfNO4IEVlVbbBjXn8_l1cLQsCh-eZWL-Qsqol6H7syikPQ&oe=684D6168", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy - dzie\u0144 13.\n\nDzi\u015b niebiosa postanowi\u0142y (nic nie robi\u0105c sobie z prognoz na yr.no) przykry\u0107 Faroje szczelnie ko\u0142derk\u0105. Wszystko powy\u017cej 200-300 metr\u00f3w schowane by\u0142o w chmurach. \u0141\u0105cznie z fragmentem \u015bcie\u017cki z Nor\u00f0asta Horn do T\u00f3rshavn. Przy maszcie nadawczym panowa\u0142 nastr\u00f3j postapokaliptycznych film\u00f3w. Brakowa\u0142o tylko \u0142akn\u0105cych krwi owiec-zombie :)\n\nUj\u0105\u0142 mnie widok samotnego drzewka na plantacji \"Vi\u00f0arlundin \u00fati \u00ed Havnardali\". Samotna walka z \u017cywio\u0142em trwa. Z kolei przy Hotel F\u00f8royar za wzg\u00f3rzem (jak Las Birnam) przycupn\u0119\u0142a ca\u0142a gromadka iglak\u00f3w.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/272014546537866"}
{"created_time": "2017-05-01 22:31:28", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/486626947_1941418822930755_4507688479121663078_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=6dKgoB1omqkQ7kNvwHbuQAA&_nc_oc=Adm0hNiGJZ44aeaq5KnSOhk3ErwOgZzf0AJSRbQzrp5xLD0ctgKxnQ0kxl4WSlGO9qE&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=0P0m8lndzgAOGRYTw1rgOg&oh=00_AfPZOxrhx4AP_THsNk4xjVTZVSrxV6wRXtQWEve1jKawLQ&oe=684D6218", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy - dzie\u0144 12.\n\nSze\u015b\u0107 dni samochodowych woja\u017cy czas zako\u0144czy\u0107. Pokona\u0142em 1132,5 km farerskich asfalt\u00f3w (a zdarza\u0142 si\u0119 i szuter). Dop\u0142yn\u0105\u0142em na Fugloy i Sv\u00ednoy, dotar\u0142em do opustosza\u0142ego M\u00fali, zjecha\u0142em serpentynami do Nor\u00f0radalur.\n\nDzisiaj, na zako\u0144czenie objazdowej cz\u0119\u015bci farerskiej podr\u00f3\u017cy, zwiedzi\u0142em po\u0142udniow\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 Eysturoy. Po\u0142ama\u0142em sobie j\u0119zyk na pr\u00f3bie wymowy nazwy osady \u00c6\u00f0uv\u00edk (lektor na sprotin.fo czyta to co\u015b na kszta\u0142t ea\u0142u\u0142ik, ale pewno\u015bci nie mam), pos\u0142ucha\u0142em co gra na piszcza\u0142kach przy turbinach, pocelowa\u0142em z brytyjskiego dzia\u0142a w Nes, podziwia\u0142em wrzosowiska wok\u00f3\u0142 jeziora Toftavatn (artyku\u0142 o nim jest nawet na w\u0119gierskiej Wikipedii), posiedzia\u0142em na trybunach stadion\u00f3w w Tofcie i Runav\u00edku, popatrzy\u0142em na efekty pracy graficiarzy przy okazji G! Festival w Sy\u00f0rug\u00f8cie. W skr\u00f3cie - zebra\u0142em mas\u0119 inspiracji do kolejnych wpis\u00f3w na Farerskich kadrach.\n\nP.S. Farersko Polonio z Soldafj\u00f8r\u00f0ur (Wyspy Owcze FO), dzi\u0119kuj\u0119 za go\u015bcin\u0119! Niezwykle mi\u0142o by\u0142o mi pogaw\u0119dzi\u0107 ze znacznym procentem Polak\u00f3w na Farojach! A dzi\u0119ki wizycie ekipy IceStory odby\u0142 si\u0119 spontaniczny, nieoficjalny zlot nordyckiej blogosfery :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/271759263230061"}
{"created_time": "2017-05-01 08:14:10", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/493033453_2445092682511996_4545442942825938165_n.jpg?stp=dst-jpg_s960x960_tt6&_nc_cat=102&ccb=1-7&_nc_sid=0b6b33&_nc_ohc=RvjNEVT2EZ4Q7kNvwHgCVIs&_nc_oc=AdmJmUwXwZ3U5gHE3Eqv8cdMTQfHwd5QAW40oGz3pbwgd4OD85zxapzwwTwVc61dV0A&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=0P0m8lndzgAOGRYTw1rgOg&oh=00_AfPAIcNMLDBZKJLGNVAAK5ge_RGksqsBq7fhwnpyqKaLSg&oe=684D5764", "link": null, "message": "Ekipa IceStory r\u00f3wnie\u017c na Owcach :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/271536489919005/"}
{"created_time": "2017-04-30 21:09:51", "full_picture": null, "link": "http://ncplus.pl/program-tv/4905522-mistrzostwa-europy-do-lat-17-w-chorwacji-faza-grupowa-francja-wyspy-owcze-eurosport-2-hd-20170506-1145", "message": "Kibicujemy! F\u00f8royar!\n\nCiekaw jestem jak z wymow\u0105 farerskich nazwisk (L\u00f8kin, B\u00e1r\u00f0ur \u00c1 Reynatr\u00f8\u00f0 czy M\u00f8rk) poradz\u0105 sobie komentatorzy :)\n\nPe\u0142na kadra - http://www.uefa.com/under17/season=2017/teams/team=451218/index.html", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/271394256599895/"}
{"created_time": "2017-04-30 19:26:35", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/487104337_1941416779597626_7848331151250782209_n.jpg?stp=dst-jpg_s1080x2048_tt6&_nc_cat=100&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=CMZRaU-V9SsQ7kNvwEyaJmo&_nc_oc=Adn9TOr4qtw6k8_r242ID4fIcXEkPb-bpnkRxWAhTUdUMzyhqGjY-16E26qqwpP8KfA&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=0P0m8lndzgAOGRYTw1rgOg&oh=00_AfNliOu3Fjmc9mgvbIKLeE-6_tgwPgyNuiBHmfKN2OVpNQ&oe=684D4B0B", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy - dzie\u0144 11.\n\nDalur, Sandoy. 34 mieszka\u0144c\u00f3w (a jeszcze 30 lat temu by\u0142o ich ponad dwukrotnie wi\u0119cej). Osada po\u0142o\u017cona jest w szerokiej dolinie, od kt\u00f3rej zreszt\u0105 pochodzi jej nazwa (dalur to po farersku \"dolina\"). Z reszt\u0105 wyspy \u0142\u0105czy j\u0105 w\u0105ska droga przyklejona do brzegu klifu dostarczaj\u0105ca niezapomnianych emocji. Inna, w\u0105ska, kamienista droga pochodz\u0105ca z okresu II wojny \u015bwiatowej prowadzi z Dalur na po\u0142udniowy skraj Sandoy - klify Skorin.\n\nDzisiaj pogoda (nisko zawieszone chmury) pomiesza\u0142a nieco moje plany. Rejs na s\u0105siedni\u0105 wysp\u0119 Sk\u00favoy nie doszed\u0142 do skutku ze wzgl\u0119du na wysokie fale. Ze spaceru do klif\u00f3w na Skorin r\u00f3wnie\u017c musia\u0142em zrezygnowa\u0107 - mg\u0142a i klify to ma\u0142o bezpieczne po\u0142\u0105czenie. Sko\u0144czy\u0142o si\u0119 na objazd\u00f3wce po \"piaszczystej wyspie\"...\n\nAle nie ma tego z\u0142ego, co by na dobre nie wysz\u0142o. Okazuje si\u0119, \u017ce w Dalur maj\u0105 ca\u0142kiem porz\u0105dne boisko (zbudowane w ramach UEFA-oweskiego programu), a z we\u0142ny dzierga si\u0119 r\u00f3\u017cne ludowe przys\u0142owia. Skarvanes, Faroe Islands, z kt\u00f3rego (je\u015bli pozwala na to ma\u0142o \u0142askawa farerska pogoda) roztacza si\u0119 widok na Sk\u00favoy oraz obie \"dujmuny\", zwi\u0119ksza swoj\u0105 populacj\u0119! W styczniu tego roku ta osada na zachodnim brzegu Sandoy liczy\u0142a sobie 12 mieszka\u0144c\u00f3w (dwukrotny wzrost w por\u00f3wnaniu z 2010 rokiem). Opuszczone domy niestety popadaj\u0105 tam w coraz wi\u0119ksz\u0105 ruin\u0119.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/271373326601988"}
{"created_time": "2017-04-29 21:12:37", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/486565388_1941414926264478_2064872861874274423_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=106&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=96QVXs1ZUEwQ7kNvwF3Rx0A&_nc_oc=AdnhH3Qe7ZXQUV7pPjSKE5_KzbEK3Qyl1xLZQOBLrotULuyjBtS3VVlQYVryGSQPZWg&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=0P0m8lndzgAOGRYTw1rgOg&oh=00_AfPDzuNpCjsv7VOzaw0jlQrEIR8oK3J7wshxC7QAnADQNQ&oe=684D40D3", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy - dzie\u0144 10.\n\nNie wiem czy kiedykolwiek powstanie monografia \"\u017belazne szlaki na Wyspach Owczych\". Ale je\u015bli powstanie, to jestem pewien, \u017ce obok informacji o kolejkach w kopalniach w\u0119gla na Su\u00f0uroy, jeden z rozdzia\u0142\u00f3w po\u015bwi\u0119cony zostanie kilkudziesi\u0119ciometrowemu odcinkowi linowej kolejki na przystani w Gj\u00f3gv. Lina nap\u0119dowa i rolki toczne wygl\u0105daj\u0105 na dobrze utrzymane. Mo\u017ce kto\u015b z Was z niej korzysta\u0142? :)\n\nP.S. Na drodze dojazdowej do Gj\u00f3gv nadal na poboczu zalega \u015bnieg. W samym Gj\u00f3gv znale\u017a\u0107 mo\u017cna osobliwe figurki ogrodowe, a w Funningur maj\u0105 ciekawy patent na parkowanie przyczep campingowych.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/271027539969900"}
{"created_time": "2017-04-28 22:23:13", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/486611551_1941412732931364_1562973820843098698_n.jpg?stp=dst-jpg_s1080x2048_tt6&_nc_cat=106&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=8mFEMQRQ4aoQ7kNvwFYncka&_nc_oc=AdlLWVNeXSpYN13otW7gpmVZxMF2dAPCl0yzdGHeflyg21pQlK23oq3ULWt9UlLdxNQ&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=0P0m8lndzgAOGRYTw1rgOg&oh=00_AfMuhuXfAOeAxeCLEA3nABV2E7OTH7JUND6DfAOwh_-GMg&oe=684D58E4", "link": null, "message": "Dziennik z podr\u00f3\u017cy - dzie\u0144 9.\n\nKalsoy fotograficznie", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/270721266667194"}
{"created_time": "2017-04-28 20:25:57", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t15.5256-10/18222913_270698356669485_6962986454695804928_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-7&_nc_sid=282d23&_nc_ohc=JctmM4LYZFYQ7kNvwGLp-21&_nc_oc=AdmbIYO7Okpp2f-tAFNaxgOtbIMNnryw1K4Z9PzL_JOmJ5KQg4p6LtmMk6b5xA38K9s&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=Af-1EIQj4ANs5O35ULM2dA&oh=00_AfNX6ChIj2Y4nzaug86i2UPbjxEMMHqyRSXLr5GozvUTtg&oe=684D5775", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy - dzie\u0144 9.\n\nWyspa Kalsoy. 76 mieszka\u0144c\u00f3w. 4 osady. 18 km drogi \u0142\u0105cz\u0105cej je wszystkie, z czego niemal 5,5 km przebiega w 4 tunelach. A w\u0142a\u015bciwie nie w czterech, a w czterech i p\u00f3\u0142.\n\nNiezamieszkan\u0105 dolin\u0119 Dj\u00fapidalur \u0142\u0105czy z reszt\u0105 wyspy odnoga Tr\u00f8llanestunnilin zwana Teymur \u00ed Dj\u00fapadal o d\u0142ugo\u015bci 220 metr\u00f3w. Znalezienie tej\u017ce odnogi wcale nie jest prost\u0105 spraw\u0105. Jad\u0105c w kierunku Tr\u00f8llanes warto obserwowa\u0107 zatoczki do wymijania si\u0119 w w\u0105skim, nieo\u015bwietlonym tunelu. Po prawej stronie, naprzeciw jednej z mijanek znajduje si\u0119 szlaban i strza\u0142ka wskazuj\u0105ca wyj\u015bcie ewakuacyjne.\n\n\u017beby nie by\u0107 go\u0142os\u0142ownym - w za\u0142\u0105czniku pierwsze w historii Ruchome Farerskie Kadry z przejazdu \"ukrytym\" tunelem.\n\nP.S. Uk\u0142ony dla Alicji i Havnara za inspiracj\u0119 :) https://havnar.blogspot.com/2015/04/alicja-w-krainie-czarow-vol-2-zacmienie.html", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/videos/270697513336236"}
{"created_time": "2017-04-27 22:09:31", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/487091615_1941316076274363_9006235649071827274_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=111&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=glyLhd-Kox8Q7kNvwE33PGb&_nc_oc=Adku34ee19jaVcvk9fauptrrLs-JiGQV1bGr2E8EMtpFRjjBiZ_HVJPh4MizF5LxsdQ&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=Af-1EIQj4ANs5O35ULM2dA&oh=00_AfP1kfbTuV0R2de684SOkVoZNESDRCiIS-esu9CPPd2B0w&oe=684D5760", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy - dzie\u0144 8.\n\nUff, przez dwa dni zjecha\u0142em ju\u017c blisko 400 km farerskich dr\u00f3g. Dzisiaj wywia\u0142o mnie na dalek\u0105 p\u00f3\u0142noc - do Hvannasund - sk\u0105d prom M/S Ritan zabiera \u015bmia\u0142k\u00f3w gotowych ryzykowa\u0107 zdrowiem i \u017cyciem przy wysiadce na Sv\u00ednoy b\u0105d\u017a Fugloy :) Malutk\u0105 jednostk\u0105 rzuca morski \u017cywio\u0142 na boki oraz w g\u00f3r\u0119 i w d\u00f3\u0142 jak korkiem.\n\nA czym wita fuglojska Kirkja (czyt. czyszcza) obok prze\u017cy\u0107 transportowych? Wystaw\u0105 sprz\u0119tu domowego i zabytkowych pojazd\u00f3w mechanicznych nadgryzionych z\u0119bem czasu i przez farersk\u0105 aur\u0119. Niestety widok zardzewia\u0142ych beczek, starych palet czy cz\u0119\u015bciowo rozmontowanych samochod\u00f3w to do\u015b\u0107 typowa przypad\u0142o\u015b\u0107 farerskiej prowincji :(\n\nAle \u017ceby nie by\u0142o tak sm\u0119tnie - do\u0142\u0105czam dwa cudne widoki - Fugloy z perspektywy Sv\u00ednoy oraz Vidarei\u00f0i (z klifem Enniberg - pionow\u0105 \u015bcian\u0105 o wysoko\u015bci 754 metr\u00f3w) z perspektywy Kirjki w\u0142a\u015bnie.\n\nP.S. Pozdrowienia dla przesympatycznej za\u0142ogi promu M/S Ritan, kt\u00f3ra specjalnie, sama od siebie, dla niestrudzonego w\u0119drowca zrobi\u0142a nieco d\u0142u\u017csz\u0105 tras\u0119, aby pokaza\u0107 imponuj\u0105ce ptasie klify obok Hattarv\u00edk. Takk fyri!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/270365943369393"}
{"created_time": "2017-04-26 19:46:50", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/486652718_1941312909608013_6212717520121517218_n.jpg?stp=dst-jpg_s1080x2048_tt6&_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=UnCrXpjoxMsQ7kNvwEEt-_2&_nc_oc=Adk1aC-F_MdeCbe1gwEEuT511K553j1Ow1kLel4kPa_CcteIjTfV_znHRny1VPeACTo&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=Af-1EIQj4ANs5O35ULM2dA&oh=00_AfNnC4jTrQMCfQG0gca_fza1fCoMTg0PtBd0mqA9gEdiGA&oe=684D4A3B", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy - dzie\u0144 7.\n\nSelatra\u00f0. Niewielka osada na zachodnim wybrze\u017cu wyspy Eysturoy. Liczba mieszka\u0144c\u00f3w - 37 os\u00f3b. Trzy razy dziennie do osady doje\u017cd\u017ca bus linii nr 440. Tzn. dojedzie, je\u015bli poprosimy o to telefonicznie. W linii prostej z T\u00f3rshavn to nawet niedaleko - ledwie 17 km. Ale \u017ceby tam dotrze\u0107 trzeba objecha\u0107 kilka fiord\u00f3w oraz g\u00f3r, przeby\u0107 dwa tunele i nagle droga wyd\u0142u\u017ca si\u0119 do niemal 80 km.\n\nA dlaczego warto tam zajrze\u0107? A chocia\u017cby po to, \u017ceby pospacerowa\u0107 si\u0119 po farerskim lesie. Z drzewami, kt\u00f3re ledwie mieszcz\u0105 si\u0119 w kadrze, wygi\u0119tymi w najrozmaitsze kszta\u0142ty przez farerskie wietrzysko. \u017badne tam karze\u0142ki czy niepozorne krzaczory. Nie s\u0105 to mo\u017ce okazy rodem z kalifornijskiego Parku Narodowego Sekwoi, ale jak na farerskie warunki za\u0142o\u017cona w roku 1913 plantacja w Selatra\u00f0 (trzecia do wielko\u015bci na Wyspach) robi wra\u017cenie! Tym bardziej, je\u015bli we\u017amiemy pod uwag\u0119, \u017ce ponad 60% jej drzewostanu zniszczy\u0142 huragan w 1988 roku.\n\nDomki w Selatra\u00f0 rozsypane s\u0105 po okolicznych wzg\u00f3rzach co jest do\u015b\u0107 nietypowym uk\u0142adem jak na farerskie osady.\n\nNiegdy\u015b osada t\u0119tni\u0142a \u017cyciem. Prom \u0142\u0105cz\u0105cy Streymoy z Eystruoy p\u0142ywa\u0142 mi\u0119dzy Selatra\u00f0 a H\u00f3sv\u00edk. Pewien rozdzia\u0142 w historii Selatra\u00f0 zako\u0144czy\u0142o otwarcie w roku 1973 przeprawy \"Br\u00fagvin um Streymin\" - 220-metrowego mostu \u0142\u0105cz\u0105cego Oyrarbakki z Nesv\u00edk, fragment drogi krajowej nr 10 - https://faroje.blogspot.com/2016/03/most-przed-atlantyk.html\n\nKo\u015bci\u00f3\u0142 w Selatra\u00f0 pochodzi w roku 1927. Jest to pierwsza na Wyspach \u015bwi\u0105tynia zbudowana z betonu.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/269997343406253"}
{"created_time": "2017-04-25 21:14:57", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/486736838_1941311962941441_83840952641274819_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=86c6b0&_nc_ohc=lQ-8suM6z0cQ7kNvwGViy76&_nc_oc=AdnR3Zpbx4gaDTApo787S4Nd2bM1ONZNOefOgy_cuv7HD5i3Wz9JBrIdipXW1DL59j4&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=Af-1EIQj4ANs5O35ULM2dA&oh=00_AfNLtS4B9RtVH9rtL2wItDpaAaFAYmwv-STODROmIjuMVw&oe=684D730E", "link": null, "message": "Streymoy, Koltur, Hestur, Sandoy, Sk\u00favoy i Su\u00f0uroy z perspektywy Sandav\u00e1gur + przecudna gra \u015bwiate\u0142\n\nPe\u0142na wersja panoramy - https://flic.kr/p/UdkknB", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/476334110720799/?substory_index=476334110720799"}
{"created_time": "2017-04-25 17:28:13", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/487308772_1941311679608136_7053370183579952603_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=104&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=-9FL5sAYlkYQ7kNvwECP2Jh&_nc_oc=AdltMp2GLa_IA5c2y5hv_6jTRT6EXsqPPA_fDjHun3aebRfs9U-qP6-uVuMNXCtakik&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=Af-1EIQj4ANs5O35ULM2dA&oh=00_AfNPKdAdH3X8IV2RZW5IBDf3IN2wZ_WG7b1IxXNxWo9Rjw&oe=684D5CEB", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy - dzie\u0144 6.\n\nMia\u0142em ca\u0142kiem spory problem z wyborem bohatera dzisiejszej notki. W czasie marszu do punktu widokowego na Palec Wied\u017amy (Tr\u00f8llkonufingur / https://faroje.blogspot.com/2016/08/selfie-na-paluszku.html) swoim urzekaj\u0105cym pi\u0119knem kusi\u0142y jeszcze Koltur i widoczne na horyzoncie Su\u00f0uroy. Obudzony w \u015brodku nocy m\u00f3g\u0142bym w dowolnie \u017c\u0105danej \"geograficznej\" kolejno\u015bci wymieni\u0107 farerskie mikro\u015bwiaty. Zna\u0107 ich uk\u0142ad, studiowa\u0107 poziomice na mapie, a zobaczy\u0107 je na \u017cywo to jednak dwie zupe\u0142nie inne sprawy.\n\nKoltur - niewielka wyspa (nie dajcie si\u0119 jednak zwie\u017a\u0107 kilometrami kwadratowymi, pot\u0119ga tutejszej natury nie przejmuje si\u0119 liczbami) zamieszkana obecnie tylko przez jedn\u0105 osob\u0119. W roku 1997 na wyludnione Koltur sprowadzi\u0142a si\u0119 para. W roku 2010 pobity zosta\u0142 nawet rekord zaludnienia w ostatnich latach - 5 os\u00f3b! Hagstova F\u00f8roya podaje, \u017ce w roku 1985 (pocz\u0105tek dost\u0119pnych online statystyk) mieszka\u0142o na niej sze\u015b\u0107 os\u00f3b.\n\n\"Koltur ma dwa i p\u00f3\u0142 kilometra kwadratowego. Gdyby sp\u0142aszczy\u0107 wysp\u0119 i wykorzysta\u0107 ka\u017cdy jej skrawek, starczy\u0142oby miejsca na parking dla o\u015bmiuset trzydziestu trzech aut osobowych. Ziemia tych rozmiar\u00f3w mog\u0142aby urodzi\u0107 trzysta siedemdziesi\u0105t pi\u0119\u0107 tysi\u0119cy marchewek. W przewodnikach przeczytamy, \u017ce Koltur jest: \u201eniewielka, w\u0105ska, mikroskopijna, kameralna\u201d. Nic bardziej mylnego. Kiedy staniesz u podn\u00f3\u017ca sto\u017ckowatej g\u00f3ry Uppi \u00e1 Oyggj albo przycupniesz na przepastnych \u0142\u0105kach w dolnej cz\u0119\u015bci wyspy, poczujesz jej ogrom.\" -- 81:1. Opowie\u015bci z Wysp Owczych", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/269654176773903"}
{"created_time": "2017-04-25 16:18:39", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/487202406_1941311806274790_4598905276167828136_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=86c6b0&_nc_ohc=KWJxuww1y_QQ7kNvwFn5DGJ&_nc_oc=AdlM2e_fN6KhhLdZsrS94TYYBQjQCmXUQO_xYTt-rU52eAasc5HSqqZkNFdPxVV9Mm0&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=Af-1EIQj4ANs5O35ULM2dA&oh=00_AfMBerF_RAKjY33i2omd6tsx6bTBPGlgTYAVQ_a2GiLRUQ&oe=684D4297", "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/1165388520528875/?substory_index=1165388520528875"}
{"created_time": "2017-04-25 15:04:26", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/4624633456071409701?url=https%3A%2F%2F4.bp.blogspot.com%2F--Z-gBk60svc%2FU2Vsjtm6ypI%2FAAAAAAAAIyU%2FWPp_Y7GR2C0WG3hn8I9Hz8z0fjk2UlVtg%2Fw1200-h630-p-nu%2FIMG_1237.jpg&fb_obo=1&utld=blogspot.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=Af-1EIQj4ANs5O35ULM2dA&_nc_oc=AdluIMldbeWjMskPX3DLpPKCOzwmR1ivQS4vg619ocucjJJrJjqI6aWLHNCKmWhgtmA&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAVRMyeM8JS_OWD9K5afOzoZJaCxEpvo42NojZtUKvpgD&oe=68494EFD", "link": "https://faroje.blogspot.com/2016/04/merki.html", "message": "Na Niels Finsens g\u00f8ta dzi\u015b t\u0142oczno jak rzadko kiedy. Wszystko przez #flaggdagur\n\nhttps://faroje.blogspot.com/2016/04/merki.html", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/269616643444323/"}
{"created_time": "2017-04-25 07:45:58", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/487197374_1941308906275080_3121041923194831335_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=104&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=6NsScrP0zNMQ7kNvwHvZwyV&_nc_oc=AdkraLgHYtpFsxN8WAp4Fsn0q3S37Xe7Yd9OuHsqCaIUSIlui7jpIxnhkecyms9u4qI&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=Af-1EIQj4ANs5O35ULM2dA&oh=00_AfPyJ4Rd6YJ1UPQU0fX4Dj7s6xKQjGJNo7FUCAUis9uDbA&oe=684D4694", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy - dzie\u0144 5.\n\nHestur - wyspa zamieszkana przez 21 os\u00f3b (stan na 2017 za hagstova.fo). Poczta czynna raz w tygodniu przez 90 minut. \u0141\u0105czno\u015b\u0107 ze \u015bwiatem zapewnia jedynie prom kursuj\u0105cy 2-3 razy dziennie (jego rejs trzeba zam\u00f3wi\u0107 z godzinnym wyprzedzeniem telefonicznie). Ka\u017cdy z mieszka\u0144c\u00f3w ma klucz do krytej p\u0142ywalni zbudowanej w latach 70-tych, aby zapobiec wyludnianiu si\u0119 jedynej osady na wyspie. Bezskutecznie.\n\nSpaceruj\u0105c po Hestur mo\u017cna przenie\u015b\u0107 si\u0119 na chwil\u0119, w kontrolowany spos\u00f3b, do Wysp Owczych sprzed dekad. Bez nowoczesnych dr\u00f3g, systemu tuneli, komunikacji helikopterowej.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/269504463455541"}
{"created_time": "2017-04-24 19:30:32", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/486647437_1941307589608545_6758735203050034259_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=8zMtvR1iEq0Q7kNvwGCGI_b&_nc_oc=AdnkgJCW7y_mJRvKornCurcO5HJq4eH3SYvuKCn1SapHIfHrenpjrkDzb5Aadjuvfrg&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=Af-1EIQj4ANs5O35ULM2dA&oh=00_AfPN71LZ8t8kFIEE5h5Hl9alg9rGPrWBX_8AQjsMTwH3Lw&oe=684D6CE4", "link": null, "message": "\"Je\u015bli nie odpowiada tobie pogoda, wystarczy, \u017ce poczekasz 15 minut.\" - mawiaj\u0105 na Islandii.\n\nDwa poni\u017csze kadry dzieli dwie i p\u00f3\u0142 godziny. Termometry w T\u00f3rshavn o 7. rano odnotowa\u0142y -2 st. C, a niebiosa miota\u0142y \u015bniegiem. W ci\u0105gu kilkudziesi\u0119ciu minut przysz\u0142a pi\u0119kna wiosna (\"pi\u0119kna\" = 4 st. C). Co rzecz jasna nie oznacza, \u017ce w trakcie reszty dnia nie oby\u0142o si\u0119 bez pogodowych rewolucji.\n\nBrzmi jak narzekanie? Ale\u017c, na Odyna, nigdy :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/269342116805109"}
{"created_time": "2017-04-23 16:38:36", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/486971842_1941305622942075_8420635722258943430_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=107&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=o0f5nB_ODGMQ7kNvwGHb3j-&_nc_oc=AdlacFZplSPeNM-vbY9nN2tMkxx1RRQgDdIA9LTpK3_d_ShZANDZHXuRG3coVomdEiI&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=Af-1EIQj4ANs5O35ULM2dA&oh=00_AfMxRffmeiEnl6qhk4IHWhXot0Saiyt66u12pB8Un1GzKg&oe=684D4133", "link": null, "message": "P\u00f3\u0142nocne op\u0142otki T\u00f3rshavn. Tajemnicze przed\u0142u\u017cenie ulicy Klingran, rondo prowadz\u0105ce donik\u0105d, niedoko\u0144czony wiadukt i most.\n\nJak poinformowa\u0142 mnie napotkany w okolicach Farer-biegacz, budowa stan\u0119\u0142a osiem lat temu. Sto\u0142eczny samorz\u0105d nie potrafi od tego czasu dogada\u0107 si\u0119 z centraln\u0105 farersk\u0105 w\u0142adz\u0105 w kwestii finansowania inwestycji maj\u0105cej po\u0142\u0105czy\u0107 p\u00f3\u0142noc T\u00f3rshavn z reszt\u0105 archipelagu. Planowano przebi\u0107 tunel. Ale sprawa, jak to zwykle bywa, rozbija si\u0119 o finansowanie. Farerskie kadry zbadaj\u0105 spraw\u0119 :)\n\nWida\u0107 urz\u0119dnicy to specyficzny typ cz\u0142owieka. Szeroko\u015b\u0107 geograficzna nie ma tutaj specjalnego znaczenia.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/268894816849839"}
{"created_time": "2017-04-23 11:32:04", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/487052916_1941305419608762_8265663851157139692_n.jpg?stp=dst-jpg_s1080x2048_tt6&_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=0b6b33&_nc_ohc=KxPRXhAnk4oQ7kNvwGQzJ4e&_nc_oc=Adl1TrHJzGArjFt8cDNrqHKproV_A8ywR7VoaKUDqom4uLRkMcJBlPZ5ap5o8B34GOU&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=Af-1EIQj4ANs5O35ULM2dA&oh=00_AfPDuUoEIVpgCfvwLjM-lgHGoVPR3eTa7HwRjSUpJOFuLw&oe=684D66CA", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy - dzie\u0144 4.\n\nZnam ju\u017c odpowied\u017a na postawione wcze\u015bniej pytanie - jednak nadal zima \ud83c\udf28\ufe0f\n\nWypad na N\u00f3lsoy trzeba od\u0142o\u017cy\u0107 na p\u00f3\u017aniej - marsz w padaj\u0105cym \u015bniegu przy ograniczonej widoczno\u015bci to nie najlepszy pomys\u0142. Zreszt\u0105 to nie pierwszy raz, gdy farerska aura krzy\u017cuje mi \"noelsojskie\" plany :)\n\nAle nie ma tego z\u0142ego, co by na dobre nie wysz\u0142o. Poni\u017cej \u015bnie\u017cno-pi\u0142karski kadr z Gundadalur (t\u00f3rshavnarskie B36 i HB graj\u0105 dzisiaj mecze wyjazdowe). Pi\u0142ka no\u017cna na Wyspach Owczych - jakie\u015b informacje o odwo\u0142anych meczach?", "permalink_url": "https://www.facebook.com/FarerskieKadry/photos/a.186970081708980/268810616858259/?type=3"}
{"created_time": "2017-04-23 08:40:27", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/486945286_1941304582942179_5084477516385308486_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=111&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=rt6U6dgsdqcQ7kNvwFyzWDO&_nc_oc=AdkX3eu5y-n4VZBdtAfY49mkgN9geG1aQ_6BeQlmQHZL6jKkLedK56DHUoy-FI1qbX0&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=Af-1EIQj4ANs5O35ULM2dA&oh=00_AfMGOqJfNcAI42DkQCjhI3LjRjMX6-obeEkfSDdTtFxEoA&oe=684D666C", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy - dzie\u0144 3.\n\nW pierwszych s\u0142owach kolejnej notki pragn\u0119 (po raz kolejny) wyrazi\u0107 podziw dla kunsztu farerskich in\u017cynier\u00f3w. Pow\u00f3d? Wczorajszy spacer w okolicach Vestmanny i tamtejszy z\u0142o\u017cony system zasilania miasta w energi\u0119 elektryczn\u0105 pozyskiwan\u0105 z si\u0142y wody (powsta\u0142y w latach 60-tych XX w. jako pierwszy na Wyspach Owczych). https://flic.kr/s/aHskYqi7z6\n\nP.S. Pozdrawiam cz\u0142onk\u00f3w Farerskiego Klubu Strzeleckiego, a konkretnie Sekcj\u0119 Drogow\u0105. W Vestmannie chyba nie lubi\u0105 znak\u00f3w ostrzegawczych ;)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/268770593528928"}
{"created_time": "2017-04-22 22:38:29", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/486793817_1941303696275601_4832562415593021919_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=86c6b0&_nc_ohc=h9Y-0rWeNyMQ7kNvwH2RcHV&_nc_oc=Admczuzc0tv8HN-3wI5Uydm3Cu-beOEgWxrksIRQGkmZZpluf8K38vBpYEhuoKGKrS0&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=Af-1EIQj4ANs5O35ULM2dA&oh=00_AfM1mteRMox9HcRHr96SY_5wSXdLPFSDGvP9mAnYFZWQoQ&oe=684D69DA", "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/604704701103215/?substory_index=604704701103215"}
{"created_time": "2017-04-22 21:42:09", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/487366509_1941303572942280_7909840628183790888_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=105&ccb=1-7&_nc_sid=86c6b0&_nc_ohc=KfBMSFGGWQAQ7kNvwHZ1Pec&_nc_oc=AdkjztmYQxMaemREzZkKRjGTWkLIg2TvXIv03LHmrPBnkOcqIIYtdtpvEN0ZdCwytJ0&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=Af-1EIQj4ANs5O35ULM2dA&oh=00_AfPndhNucAhojzb0prCdNUhXfIxxO9yBtyF9keSOEWWa0A&oe=684D5F7B", "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/405305878381124/?substory_index=405305878381124"}
{"created_time": "2017-04-22 20:12:02", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/486657697_1941303272942310_5876253766671708869_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=127cfc&_nc_ohc=KFAW1KOLjmIQ7kNvwFgy7Lo&_nc_oc=AdlY364cc2gapCBDtdehKxnu9Nzc5eJiOS3LBcq8uNL5k_UW4a96GLrQIBSwo0qyQTo&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=Af-1EIQj4ANs5O35ULM2dA&oh=00_AfPHqjtdxaaDEYIVxtdnwKlHjCtidR5THWnvU2h4CHm6Mg&oe=684D4F1B", "link": null, "message": "To ju\u017c wiosna czy jeszcze zima?", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/268598013546186"}
{"created_time": "2017-04-22 07:41:40", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/487105545_1941302312942406_8938752025282302598_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=0b6b33&_nc_ohc=rEEJL8gNFx0Q7kNvwG3Q9sd&_nc_oc=AdlK9a7VlH3-qHa990V5um1georVqvu9UwVhSThNLGW7Jlxbdq7bHlqFI4ZHXFnd-yI&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=Af-1EIQj4ANs5O35ULM2dA&oh=00_AfNCWRH6p_3Xbr_akVY_dIM6kVhjquSprhZodQ-gHTDTOg&oe=684D4662", "link": null, "message": "Farerski Sprz\u0119t Kaskaderski ;)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/FarerskieKadry/photos/a.186970081708980/268347646904556/?type=3"}
{"created_time": "2017-04-21 18:45:44", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/487296052_1941301316275839_620016679004234831_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=104&ccb=1-7&_nc_sid=0b6b33&_nc_ohc=k0pR-vipbm0Q7kNvwFauERB&_nc_oc=AdmKjiHYp_WZbHzB_zRCtEpVMK03-BMsYwbFqJZh0J2SH0vzqjOVgXPulEghqMzdWa8&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=Af-1EIQj4ANs5O35ULM2dA&oh=00_AfPqJ9rkI-QOU9ff7RFLaR_4Z8K-oQpzaav4YsHjP_WcvQ&oe=684D5050", "link": null, "message": "#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy - dzie\u0144 2.\n\nVisit Faroe Islands tak zach\u0119ca do przybycia na Wyspy Owcze:\n\n\"Looking back at the history of the Faroe Islands there is little to suggest that we would have anything unique to offer the rest of the world other than our great skills in fishing and living off scarce natural resources. As for the arts, our country could never have fostered geniuses like Shakespeare or Mozart simply because circumstances and stimuli to nurture artistic talent were not present. Art was of no use. It was not a profession, nor a desired skill. Perhaps not even a word in the vocabulary.\"\n\n-- https://faroje.blogspot.com/2016/03/nieturystyczna-zacheta.html\n\nZwiedzaj\u0105c Listasavn F\u00f8roya (Muzeum Sztuki) trudno wyj\u015b\u0107 z podziwu dla malutkiej nacji rzuconej gdzie\u015b na \u015brodek przepastnego oceanu. Artysta w dawnych czasach by\u0142 istotnie na samym ko\u0144cu listy potrzebnych zawod\u00f3w. Mimo to farerski nar\u00f3d mo\u017ce pochwali\u0107 si\u0119 takimi artystami jak William Heinesen czy S\u00e1mal Joensen-Mikines. Za\u015b Edward Fugl\u00f8 i Tr\u00f3ndur Patursson s\u0105 ich godnymi spadkobiercami.\n\n--\n\nPoni\u017cej N\u00f3lsoy widziane z op\u0142otk\u00f3w T\u00f3rshavn (okolice Millum Gilja)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/FarerskieKadry/photos/a.186970081708980/268149643591023/?type=3"}
{"created_time": "2017-04-20 22:35:14", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/487430060_1941299039609400_204622042296320135_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=107&ccb=1-7&_nc_sid=86c6b0&_nc_ohc=mXDS5dA1eR8Q7kNvwEaMPta&_nc_oc=AdnVkek2vf-xyvTS4hdb9Bq4C0IKCSzd-kvplVsSGRmnoUaB19CyhIftF_WmZO_duOQ&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=Af-1EIQj4ANs5O35ULM2dA&oh=00_AfPseGT3RbmDGpsenzR25q4mNErxsRdIN1zigo20SnmikA&oe=684D6559", "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/622364032704258/?substory_index=622364032704258"}
{"created_time": "2017-04-20 21:52:27", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/486847614_1941299449609359_3165163992624616979_n.jpg?stp=dst-jpg_s720x720_tt6&_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=0b6b33&_nc_ohc=6o6gyslCgI0Q7kNvwEQJmpT&_nc_oc=Adm1DHMCbxI5Q6SPr8aPSmi0fx-eSxuXlssjfAFtkYwXcNFd9nGkUBmLzt1hifnYAtI&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=Af-1EIQj4ANs5O35ULM2dA&oh=00_AfN8TuevoTDBP1uXFYvEv7NQOb4iCL4JMjj7GZu2UKULog&oe=684D6498", "link": null, "message": "Dziennik z podr\u00f3\u017cy - dzie\u0144 1.\n\nFarerska aura daje popis swej kreatywno\u015bci. Konkretnie dmucha (wg yr.no ~20 m/s + porywy), pada deszcz, wali drobny grad i \u015bwieci s\u0142o\u0144ce - wszystkie sk\u0142adniki wyst\u0119puj\u0105 rotacyjnie, w interwa\u0142ach 15-minutowych. Wiatr wy\u0142amuje si\u0119 z rotacji i dmucha bez ustanku.\n\nW T\u00f3rshavn bez wielkich zmian - przebudowano nieco przystanek przesiadkowy linii Busslei\u00f0in przy Steinat\u00fan, przy deptaku Niels Finsens g\u00f8ta otwarto nie\u017ale zaopatrzony supermarket (maj\u0105 nawet Skyr.is - F\u00f8royar - mniam!), a domy nadal pokrywa si\u0119 tradycyjn\u0105 falist\u0105 blach\u0105 ;)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/FarerskieKadry/photos/a.186970081708980/267779673628020/?type=3"}
{"created_time": "2017-04-20 21:41:15", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/486730157_1941299226276048_4367085616041627010_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=105&ccb=1-7&_nc_sid=0b6b33&_nc_ohc=fe9ITypR7MQQ7kNvwGhOUIr&_nc_oc=Adl0Ogw-YPKP3bTdMdQfJ7TPvn_v6ws0n9hkYAaceBXHJ1TLGcCShttrofRZjumQ1aw&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=Af-1EIQj4ANs5O35ULM2dA&oh=00_AfN7lIiDrNK89ykkd0M2zvMQ1iJRgKwDBUQ4ErGFRzuIpw&oe=684D60BA", "link": null, "message": "A wi\u0119c sta\u0142o si\u0119. W \u015brodowy wiecz\u00f3r po raz czwarty wyl\u0105dowa\u0142em Airbusem na V\u00e1gar. Kolejny raz farerska ziemia wy\u0142oni\u0142a si\u0119 zza chmur na kilkadziesi\u0105t sekund przed l\u0105dowaniem. Przed startem pachn\u0105cego nowo\u015bci\u0105 Airbusa 320 (dumnie nosz\u0105cego nazwisko Williama Heinesena) z g\u0142o\u015bnik\u00f3w s\u0105czy\u0142a si\u0119, zamiast utartej popowej papki, sk\u0142adanka farerskich kv\u00e6\u00f0i, m.in. Gr\u00edmur \u00e1 Mi\u00f0alnesi (https://www.youtube.com/watch?v=AthwWUYHHHk). I jak tu nie uroni\u0107 nostalgicznej \u0142ezki? Mimo, \u017ce do Faroj\u00f3w jeszcze setki kilometr\u00f3w.\n\nB\u0142\u0119kitne Volvo wioz\u0105ce ok. 10 pasa\u017cer\u00f3w z RC 459 mkn\u0119\u0142o asfaltow\u0105 serpentyn\u0105 wij\u0105c\u0105 si\u0119 w\u015br\u00f3d bazaltowych wzniesie\u0144 i rozpadlisk. Widok przystankowej wiaty i pobliskiej stacji w Kollafj\u00f8r\u00f0ur, samotnego o\u015bwietlonego punktu w morzu zamglonej zieleni przypomnia\u0142 mi gdzie i dlaczego tutaj dotar\u0142em. Do miejsca, w kt\u00f3rym to nadal pogoda dyktuje warunki, a Matka Natura ol\u015bniewa swym pi\u0119knem i pot\u0119g\u0105. Gdzie wszystko odzyskuje w\u0142a\u015bciwe proporcje.\n\n#FarerskiDziennikZPodr\u00f3\u017cy czas zacz\u0105\u0107.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/FarerskieKadry/photos/a.186970081708980/267775353628452/?type=3"}
{"created_time": "2017-04-19 21:48:05", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/9412362864166317632?url=https%3A%2F%2Fscandinaviantraveler.com%2Fsites%2Fdefault%2Ffiles%2Fstyles%2Ffacebook_share%2Fpublic%2Fkungsleden-sweden-1140x619.jpg%3Fitok%3DPyXB12wf&fb_obo=1&utld=scandinaviantraveler.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=Af-1EIQj4ANs5O35ULM2dA&_nc_oc=AdnasxoPRUTpLRqIDujTQ48cq-2lR6HgGB2tLENVlWylJzqp6CpDxGM9IRDROvwA8y4&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAQby7ueZQMNRNw3NIgs2RMoCPP2KBE-s0gAjYakGxvmB&oe=68496B99", "link": "https://scandinaviantraveler.com/en/places/hiking-at-the-arctic-circle", "message": "\"In an increasingly small world, where everything is available quicker and closer, being out there and alone, with no roads, no phone signal and no selfie sticks, the world feels large again.\n\nIn fact, it feels enormous.\n\nWith mountains rising up on either side of you and valley floors vanishing below, every time you crest a rise, your world feels epic, and it\u2019s you that feels small.\"", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/267367183669269/"}
{"created_time": "2017-04-19 15:25:23", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/486710307_1941296972942940_302854192664498505_n.jpg?stp=dst-jpg_s960x960_tt6&_nc_cat=111&ccb=1-7&_nc_sid=0b6b33&_nc_ohc=7XRD8SEmWdAQ7kNvwH7ZQ7_&_nc_oc=Adlu3dimUcpcLELzLQkWOQisyOWmE39aVA2gFUlzpEgHbSVn8yEXt2DDkdroVeeBaSo&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=Af-1EIQj4ANs5O35ULM2dA&oh=00_AfPzz-I5nJltpmd_MpactyqrBJi9YcddGKZhRhoJZwLPrw&oe=684D3FBE", "link": null, "message": "\u00c1 fer\u00f0 til F\u00f8roya :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/FarerskieKadry/photos/a.186970081708980/267225250350129/?type=3"}
{"created_time": "2017-04-18 15:32:04", "full_picture": null, "link": "https://studenckiklubislandzki.wordpress.com/2017/04/18/szepty-kamieni-historie-z-opuszczonej-islandii-jedna-z-najlepszych-ksiazek-o-islandii/", "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/266814137057907/"}
{"created_time": "2017-04-17 20:06:15", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/04/z-parafialnej-ksiegi-z-drewnianego.html", "message": "Je\u015bli do czas\u00f3w nam wsp\u00f3\u0142czesnych przetrwa\u0142a ko\u015bcielna kronika wydarze\u0144 w najbardziej na p\u00f3\u0142noc wysuni\u0119tej osadzie Wysp Owczych - Vi\u00f0arei\u00f0i, to najprawdopodobniej znajduje si\u0119 w niej taki oto wpis z ko\u0144ca XVII wieku:\n\nROK 16..: straszliwy sztorm zniszczy\u0142 nasz ko\u015bci\u00f3\u0142. Cz\u0119\u015b\u0107 cmentarza poch\u0142on\u0119\u0142o wzburzone morze. Kilka trumien podryfowa\u0142o a\u017c do Hvannasund. Tam zosta\u0142y zabezpieczone i z\u0142o\u017cone ponownie w po\u015bwi\u0119conej ziemi w naszej osadzie.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/266528287086492/"}
{"created_time": "2017-04-17 09:12:40", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/486862788_1941291466276824_6393593205627603230_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=107&ccb=1-7&_nc_sid=86c6b0&_nc_ohc=_n3EQxHaYsQQ7kNvwFyNL9e&_nc_oc=AdmZusc2sKESL3oVY6xjKn8BuIrhAfb7a5bn7VsBCDy0QC0mAFG-zDdSQd5Xt8Vr-RI&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=Af-1EIQj4ANs5O35ULM2dA&oh=00_AfMum2ZfEsg5P91iNMvncFo0Hlat47YqkDI2-7Kc6Kiqhw&oe=684D685C", "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/5443543149024745/?substory_index=5443543149024745"}
{"created_time": "2017-04-15 19:07:02", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/04/farerski-latarnik.html", "message": "Na mapie Wysp Owczych odnale\u017a\u0107 mo\u017cna 61 latarni morskich, nad kt\u00f3rymi opiek\u0119 sprawuje pa\u0144stwowa sp\u00f3\u0142ka Landsverk. Do wi\u0119kszo\u015bci z nich, przynajmniej raz w roku zagl\u0105da jeden z ostatnich farerskich latarnik\u00f3w - Hans Petur Kj\u00e6rbo, mog\u0105cy pochwali\u0107 si\u0119 40-letnim do\u015bwiadczeniem w swoich fachu.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/265648323841155/"}
{"created_time": "2017-04-12 21:27:40", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/487097110_1941133952959242_555393451221266434_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_sid=86c6b0&_nc_ohc=8KAsAilw230Q7kNvwGsH9EL&_nc_oc=AdmGTB_Cco516c4nWF-XvDAUrwQOqJPScpUpI19nWMixf-theRRWFpMbHrkry3sRxxw&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=9N9ghIZoHhXBNhhff2jydg&oh=00_AfPrLWZnvhev48N5JTWaCOh6vxTy_4hXMPM1IS73TsSb8g&oe=684D64B1", "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/621673922910216/?substory_index=621673922910216"}
{"created_time": "2017-04-11 16:26:09", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/15913284286792514311?url=http%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fads%2Fimage%2F%3Fd%3DAQJ3qigebYSZuiuwAfGYt9fIy0ftT2N3PZ-w1yQNMx2lpHujV_YLVP3ONBLpJ8yJ9gDJ2y9iq8CLEbVvEkz3pDjyeBzIgH3PBkYd6R3G7lKStGuFisQCnlEyatyr5DVU7FfSGTwDxqoFRDCz8rxCMhsi&fb_obo=1&utld=facebook.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=9N9ghIZoHhXBNhhff2jydg&_nc_oc=AdlCF0PGbmNymOEsqNYd3wAQFG-zEWckdV6io3S2R5uJruOMTeV73cxgu-H_xHHYEPI&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=632586&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAfD_NNC51p17ef4C5WUKyRrloLoLfUkq4xS46sdHhO6e&oe=68495C9A", "link": "http://the-faroe-islands.com/blog/2017/4/11/captain-birgir-enni-always-in-the-thick-of-the-action", "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/263841434021844/"}
{"created_time": "2017-04-09 14:16:12", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t45.1600-4/17861292_23842641240100563_5318613987259056128_n.png?_nc_cat=102&ccb=1-7&_nc_ohc=LTRnMB0kaCwQ7kNvwHEJglO&_nc_oc=Adn52uiiDqEP3LGRbg0Nx3u4LvqrPzO8mvsuNJ5d7vzX34kT5D1grJG4bcfhodXGcOQ&_nc_zt=1&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=9N9ghIZoHhXBNhhff2jydg&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=c02adf&_nc_sid=64c8fc&oh=00_AfNmKkcH02CgGC8NKL_sqpKAn4nyxcGjJRH8txaDfSTgAQ&oe=684D5E96", "link": "https://twitter.com/ForoysktDaily/status/785155450614546432", "message": "Farerskie kadry maj\u0105 ju\u017c sto polubie\u0144! G\u00f3\u00f0a takk!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/262937100778944/"}
{"created_time": "2017-04-08 20:23:04", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t45.1600-4/17268365_23842641240120563_4226668945102340096_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-7&_nc_ohc=6lvsWCbqosgQ7kNvwFy2_T9&_nc_oc=Adl7C9bPMy7ut7hTVcVScOQhqyz30YM39C0sMdzmFCzp49xSFPZijT7lW6vXME8o3c4&_nc_zt=1&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=9N9ghIZoHhXBNhhff2jydg&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=c02adf&_nc_sid=64c8fc&oh=00_AfMmJWSqUqMrIf74kGpaC8l4Qh6dIWHlwD1L3lenBL_eHw&oe=684D48EF", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/04/farerskie-bazgroly.html", "message": "Bo Faroje to co\u015b wi\u0119cej ni\u017c idylliczne widoczki na wodospad w G\u00e1sadalur", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/262631674142820/"}
{"created_time": "2017-04-07 18:34:04", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t45.1600-4/17312348_23842641240150563_7921975887942123520_n.png?_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_ohc=a4fWbUFLbv8Q7kNvwGtorfu&_nc_oc=AdlUBGkLwLTsBJloGEI0HRCN-qjOCG2glQ3Rv5TTW4-O3DtsdN5Dk3zEBAG-J22s5d0&_nc_zt=1&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=9N9ghIZoHhXBNhhff2jydg&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=c02adf&_nc_sid=64c8fc&oh=00_AfNLHRaWleP_i-Z5l1JJ8kOemJC2CkQEtFwi8vGzkkG_lA&oe=684D712D", "link": "http://baltoslav.eu/hulnia/fao.php?mova=en", "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/262184847520836/"}
{"created_time": "2017-04-07 17:06:18", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/2710658120218042170?url=http%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fads%2Fimage%2F%3Fd%3DAQLU8Mi8oWgchySXGerVonZmnD-wZ7e9RENi-KVGxJ_dwdCGUFpQuyII4w9ddhHCFL1-T0YjfRGNz54hNibU2TpteGSrz4CGL1TKoRTmDqv9R6iflHuc1WfSWFya3J2wh_7KXFcBAmogGwEFWbfloyLB&fb_obo=1&utld=facebook.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=9N9ghIZoHhXBNhhff2jydg&_nc_oc=AdmErRotJzgN7eQRJ1SWconLFjrqLkGuCvM-glokmxa28Ck29r6fSGhcyAKy5ob8lGY&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=632586&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zATb-7dgCzB9w3oRja14M_g9VexXhv8nSTFMyu4NQ-kAa&oe=68496CEB", "link": "http://www.hagstova.fo/fo/tidindi/2017/04/folkatalid-farid-upp-um-50000", "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/262150690857585/"}
{"created_time": "2017-03-30 19:47:42", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/03/eiriksbodi.html", "message": "Farerska legenda opowiada o braciach Eiriku i Simonie, kt\u00f3rzy odziedziczyli ca\u0142\u0105 ziemi\u0119 wok\u00f3\u0142 osady B\u00f8ur. Nie mog\u0105c doj\u015b\u0107 do porozumienia w kwestii jej podzia\u0142u, Eirik postanowi\u0142 si\u0119gn\u0105\u0107 po top\u00f3r i zabi\u0107 swego brata...", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/258871777852143/"}
{"created_time": "2017-03-30 16:32:53", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/11543066049412289146?url=http%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fads%2Fimage%2F%3Fd%3DAQLNGmlHOz0UYyfYHpi7mcf2czScM0GpjNGnHMVMhD-9f454uN1uYh5yf6Yx9bEUQ1rgJ5gQoyjnXUjM2bzVisowOqWGkF5CCs-7Vwbd0CWCsccxHbG7ENY7byf3N3JdRFct4Z5aVZnP6Ucmvq1d_CJY&fb_obo=1&utld=facebook.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=9N9ghIZoHhXBNhhff2jydg&_nc_oc=Adm5TlSJEjD2B1aEWtvqH8p3Ba3NkaV-Iun9qbR8GAtdubCzl1tMKx8up_jo3vENYAg&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAY5xEoYYF2YmxZgdwGV4vacWwl9nYKOf7AIKZBfMVkHE&oe=6849771F", "link": "http://www.stacjaislandia.pl/aktualnosci/muzyka/recenzje-albumow/kristian-blak-fuglar-fiskar-og-folk/", "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/258824861190168/"}
{"created_time": "2017-03-28 17:09:23", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/10954688862217948133?url=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fads%2Fimage%2F%3Fd%3DAQIe0XdUGYwCJSoTmmH8UbfkJuKAxKhVHt1wyTSNiwm9nPSdmM514boT2bTvqwkJE_gXGInc0ngRFtO0-gcOdmNeidkO2rQm5AvkE5s0i09M2I1RKwVrTQpYlVT-UDb19O5lO0VCFSKJNKEwEto0pGcl&fb_obo=1&utld=facebook.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=9N9ghIZoHhXBNhhff2jydg&_nc_oc=AdnkoOVGMxjXoMh0rTTZ--dQ7aZhbemzfRRp-h_jTebVGv5OCKtNmy3AVLGnvPSnvWg&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zASANUXTwOjY_vO7AWils3n7xJ0emOWyhph7jzxizW0i0&oe=684975B3", "link": "http://kvf.fo/netvarp/sv/2017/03/27/20170327nyttforoysktolframikeller", "message": "S\u0142ynny du\u0144ski Mikkeller HQ razem z farersk\u0105 Okkara uwarzyli piwo o nazwie Gullhorni\u00f0 (pol. Z\u0142oty R\u00f3g).", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/258120327927288/"}
{"created_time": "2017-03-27 20:24:19", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/5609740239253479387?url=https%3A%2F%2Fi1.wp.com%2Fstudenckiklubislandzki.files.wordpress.com%2F2017%2F03%2Funnamed-2.jpg&fb_obo=1&utld=wp.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=9N9ghIZoHhXBNhhff2jydg&_nc_oc=Adm_oWV6gEiVbJG_iFkdzLzui8AIVmVd9KkPvntpI6aQ-Bw--Cudc_nhST3TyqY5sgY&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zASM6_m6AOo39uBExaXScOkU2Yxb5T_e5TvKWUIDqc3mn&oe=68496412", "link": "https://studenckiklubislandzki.wordpress.com/2017/03/27/jedz-zwiedz-i-ucz-sie-islandzkiego-na-islandii/", "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/257816354624352/"}
{"created_time": "2017-03-24 21:53:56", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/03/kamieniolom-na-koncu-swiata.html", "message": "To najprawdopodobniej objaw mojego skrajnego, farerofilskiego subiektywizmu, ale czy\u017c na Owcach nawet kamienio\u0142om nie jest wdzi\u0119cznym obiektem dla fotografa? Cyklu Faroje od kulis i bez retuszu ci\u0105g dalszy...", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/256640121408642/"}
{"created_time": "2017-03-24 18:01:47", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/464618126_8896024670462995_6115623379117590536_n.png?_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=0b6b33&_nc_ohc=Sqk7mWDmPnUQ7kNvwGv8i8r&_nc_oc=AdktFci7zpT7fzwppO2I8R4RWxj4aHqPEzrrTO8GkD2YKtdqTKUFBe2BFSyq6Rg8MnU&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=9N9ghIZoHhXBNhhff2jydg&oh=00_AfNpYWx7pp-sbzVewW4tcGr6_8-wElIzIreKWuRl98USiA&oe=684D571B", "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/256569398082381/"}
{"created_time": "2017-03-22 18:01:12", "full_picture": null, "link": "https://www.youtube.com/attribution_link?a=y4KbBQ6staE&u=%2Fwatch%3Fv%3DRvTc1c37tb0%26feature%3Dshare", "message": "\u017bycie profesjonalnej biedronki nie jest \u0142atwe", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/255797788159542/"}
{"created_time": "2017-03-20 21:02:13", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "http://www.estunlar.fo/fo/um-tunlarnar/eysturoyartunnilin/", "message": "Eystuoyartunnilin coraz d\u0142u\u017cszy. Na koniec pierwszego miesi\u0105ca prac tunel od strony Strendur (Eysturoy) ma ju\u017c 70 metr\u00f3w d\u0142ugo\u015bci. Po Wielkanocy rozpoczn\u0105 si\u0119 prace od strony Hv\u00edtanes na Streymoy.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/255044108234910/"}
{"created_time": "2017-03-20 18:01:02", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/03/rotur-og-tro.html", "message": "Refleksyjnie o korzeniach", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/254998238239497/"}
{"created_time": "2017-03-17 17:53:15", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/486676449_1940654156340555_2372752704284757355_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=86c6b0&_nc_ohc=tiBMxPwO9koQ7kNvwGURC29&_nc_oc=Adny7HinSptZ4ZJ_3ikzBfbqkKuHui1_0qFmcdg9inZlSkMg2KPljUuilRQKw1oe7GA&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=9N9ghIZoHhXBNhhff2jydg&oh=00_AfOM0zzyX-5QV9k0JUC1ZWU0fPBLuDUs4GoKX3NwYh9xRw&oe=684D5508", "link": null, "message": "Porzucony traktor (far. traktorur) na N\u00f3lsoy.\n\nBo jak d\u0142ugo mo\u017cna ogl\u0105da\u0107 pi\u0119kne widoczki na G\u00e1sadalur po g\u0142\u0119bokim fotoszopie :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/1939204366274201/?substory_index=1939204366274201"}
{"created_time": "2017-03-16 21:12:41", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/03/wiesci-z-konca-swiata.html", "message": "W tym odcinku \"Wie\u015bci z Ko\u0144ca \u015awiata\": o farerskiej whisky z Klaksv\u00edk, seryjnych Wikingach z Nor\u00f0rag\u00f8ty, eksplozjach w Strendur, planowanym referendum konstytucyjnym, szalej\u0105cej pogodzie i Gwiazdce Michelina.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/253524461720208/"}
{"created_time": "2017-03-13 17:26:08", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "http://www.baltic-travel.com/?screen=news&action=wiecej&id=3183", "message": "Nowy numer \"Zewu P\u00f3\u0142nocy\" w skrzynce, a w przesy\u0142ce niespodzianka - broszura Visit Faroe Islands", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/252354648503856/"}
{"created_time": "2017-03-12 16:30:14", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/03/rinkusteinar.html", "message": "Z cyklu \"Legendy farerskie\"\n\nPowiadaj\u0105, \u017ce w dawnych czasach za\u0142ogi dw\u00f3ch wiki\u0144skich statk\u00f3w spustoszy\u0142y Fuglafj\u00f8r\u00f0ur. Langskipy ze z\u0142owieszczymi sylwetkami smok\u00f3w \u017ceglowa\u0142y ku Oyndarfj\u00f8r\u00f0ur, aby z\u0142upi\u0107 kolejn\u0105 osad\u0119 na Eysturoy. Ich plany pokrzy\u017cowa\u0142a stara wied\u017ama, kt\u00f3ra zamieni\u0142a wrogie statki w dwa g\u0142azy maj\u0105ce kiwa\u0107 si\u0119 w rytm morskich fal do ko\u0144ca \u015bwiata.\n\nW ka\u017cdej legendzie, wraz z m\u0105dro\u015bci\u0105, kt\u00f3r\u0105 pragn\u0105 przekaza\u0107 nam przodkowie, kryje si\u0119 ziarnko prawdy. Dwa wspomniane kamienie do dzisiaj z wolna kiwaj\u0105 si\u0119 zaledwie kilka metr\u00f3w od brzegu w Oyndarfj\u00f8r\u00f0ur. \u0141a\u0144cuch zawieszony mi\u0119dzy brzegiem a g\u0142azami pomaga zauwa\u017cy\u0107 ich powolny ruch.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/252026638536657/"}
{"created_time": "2017-03-12 09:59:22", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/497313195_3998611417070501_3667290630418965107_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=105&ccb=1-7&_nc_sid=0b6b33&_nc_ohc=O8QjmqgayXQQ7kNvwH53G-k&_nc_oc=AdmDTkvHdjNBx-9EmqXfYaWfe2ebhsW91dcXcjPo25Oe6z-yH-nwQRARDS1PPE_N_uw&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=9N9ghIZoHhXBNhhff2jydg&oh=00_AfNRqC1OolXe0dl3bTBPsRQE9tZZJhhRHmazvHEctNHquQ&oe=684D49ED", "link": null, "message": "https://faroje.blogspot.com/2016/03/effodeildin-czyli-futbolowe-faroje.html", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/251924585213529/"}
{"created_time": "2017-03-09 16:51:54", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/17488728390734320843?url=http%3A%2F%2Fhiking.fo%2Fsite%2Ftemplates%2Fdefault%2Fassets%2Fimages%2Fcache%2Fopengraph_share_2_w1200_h630_fF_fcFFFFFF.jpg&fb_obo=1&utld=hiking.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=9N9ghIZoHhXBNhhff2jydg&_nc_oc=AdkNOMc869vWNO-0erh5wbcvtvUk53ex2jqAWjd-o-u9QZXYVHZBVYD6CBF-K-69SZk&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAWHJpREsaxyD-Xg7n8_FF9CKZwitIT6tc9YY_2m39fBA&oe=68495201", "link": "https://hiking.fo/?_l=en", "message": "Farerskie kadry polecaj\u0105 :)\n\nHiking in the Faroe Islands - amazing website!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/250957241976930/"}
{"created_time": "2017-03-08 17:09:24", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/1403702336603849812?url=http%3A%2F%2Fsmakksiazki.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2017%2F03%2F17175846_1516481408362189_468097562_o-780x1100.jpg&fb_obo=1&utld=smakksiazki.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=9N9ghIZoHhXBNhhff2jydg&_nc_oc=Adltb3SzDGWv1p_UISNONDPdkMhzXlAVZMvM90qNXhktF0R5ttMYqGt1zbpoxmkmEBs&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAZj-qURJLXTQDDxHHQNhyINJtbaRjERKcSUCJVKVQ50G&oe=684970CB", "link": "http://smakksiazki.pl/remigiusz-mroz-uchodzi-wyspach-owczych-pajaca-czyli-polka-demaskuje-ove-logmansbo/", "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/250606138678707/"}
{"created_time": "2017-03-07 17:11:08", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/03/ilustrowana-ksiega-przyslow-farerskich.html", "message": "Poznaj fiord zanim przejdziesz przez strumyk", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/250146245391363/"}
{"created_time": "2017-03-05 11:14:36", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/497516036_3998197970445179_6734598528735465353_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-7&_nc_sid=0b6b33&_nc_ohc=f8x5SzN6R8kQ7kNvwHT0xgy&_nc_oc=AdkEhkpTKl5lExg0lGvbaj_gOlA7aZgtCzaTXF1o7m8fawiq7Yepni-WR5y_I_pgDVQ&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=9N9ghIZoHhXBNhhff2jydg&oh=00_AfOsGc3DQFsusPlo5CLj7QoQBXmuZ44krpLJZZsgCsD71Q&oe=684D663A", "link": null, "message": "Vikingur.fo  zdobywc\u0105 Superpucharu Wysp Owczych (St\u00f3rsteypadystur) po raz czwarty z rz\u0119du!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/249361362136518/"}
{"created_time": "2017-03-02 16:44:14", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/03/kropki-na-mapie.html", "message": "In the far North the peaks rise out of the sea. A small island country, right out there where nothing ought to be...", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/248264802246174/"}
{"created_time": "2017-02-28 17:50:09", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-1/340819213_1363000854535089_9116489843749843621_n.png?_nc_cat=102&ccb=1-7&_nc_ohc=lnvWqKMBV0cQ7kNvwFwIGgJ&_nc_oc=Adkm0ykl-LHEzFX3qY7F8bNgEuenMqcKI50T6xAWA6kwVh8zh8pPpNeIxmYw9_8xDAc&_nc_zt=24&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=NSKHb2wPYMxgavUqr-_PYw&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=f907e8&_nc_sid=64c8fc&oh=00_AfPEmdhzYRxKYXOi-T-9WUUiTwMe8Dl2FyzDHt_hzIfDIg&oe=684D5DC4", "link": "http://fal.cn/Qz.V", "message": "Atlantic Airways opublikowa\u0142o kr\u00f3tk\u0105 opowie\u015b\u0107 o Jonhardzie Mikkelsenie - cz\u0142owieku stoj\u0105cym za farerskim s\u0142ownikiem dost\u0119pnym bezp\u0142atnie pod sprotin.fo, w kt\u00f3rego obronie w 2014 roku strajkowali farerscy uczniowie. Kto w cyfrowej erze chcia\u0142by korzysta\u0107 z tradycyjnego s\u0142ownika - ceg\u0142y o dw\u00f3ch tysi\u0105cach stron w twardej oprawie?\n\nZajrzyjcie koniecznie!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/247668562305798/"}
{"created_time": "2017-02-27 17:41:57", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "http://www.ssl.fo/en/news/timetable-for-galaxy/", "message": "Od 18 marca do 9 kwietnia na trasie Tv\u00f8royri - T\u00f3rshavn p\u0142ywa\u0107 b\u0119dzie prom o wdzi\u0119cznej nazwie M/F Galaxy. Warto sprawdzi\u0107 nowy rozk\u0142ad rejs\u00f3w - zast\u0119pca Smyrila tras\u0119 na po\u0142udnie Faroj\u00f3w pokonywa\u0107 b\u0119dzie 25 minut d\u0142u\u017cej ni\u017c \"sok\u00f3\u0142 drzemlik\".", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/247294992343155/"}
{"created_time": "2017-02-26 17:06:49", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/02/wpisy-z-farerskiej-kroniki.html", "message": "HARALDSSUND W roku 1705 pewien farerski farmer, w ramach zas\u0105dzonej kary, straci\u0142 swoje gospodarstwo. Niegodziwym czynem, kt\u00f3ry nie uszed\u0142 czujno\u015bci \u00f3wczesnego wymiaru sprawiedliwo\u015bci by\u0142o przehandlowanie dw\u00f3ch par skarpet za paczk\u0119 tytoniu od marynarza z holenderskiego statku. Handel z inn\u0105 ni\u017c wyznaczona firma by\u0142 w\u00f3wczas zabroniony, a wszelkie importowane towary przej\u015b\u0107 musia\u0142y przez sto\u0142eczny port.\n\n--\n\nM\u00daLI W obecnie wymar\u0142ej osadzie na p\u00f3\u0142nocy archipelagu mieszka\u0142 w XVIII wieku cz\u0142owiek o wyj\u0105tkowo wielkiej sile i magicznych zdolno\u015bciach zwany Guttormur i M\u00fala. Legenda wspomina o murze zbudowanym przez niego na wzg\u00f3rzach w pobli\u017cu Kirkjub\u00f8ur. Guttormur nie korzysta\u0142 przy jego stawianiu z si\u0142 w\u0142asnych r\u0105k, a ze swych magicznych mocy. W czasie, gdy kamienie z pot\u0119\u017cnym hukiem same uk\u0142ada\u0142y si\u0119 w mur (s\u0142ycha\u0107 je by\u0142o pono\u0107 w odleg\u0142ym o ponad 4 km Velbasta\u00f0ur), Guttormur w jednej z chat w Kirkjub\u00f8ur oddawa\u0142 si\u0119 rob\u00f3tkom na drutach.\n\n--\n\nSKOPUN Na zach\u00f3d od po\u0142o\u017conej na p\u00f3\u0142nocy Sandoy osady odnale\u017a\u0107 mo\u017cna ruiny si\u0119gaj\u0105ce sw\u0105 histori\u0105 wiki\u0144skich czas\u00f3w. W pobli\u017cu znajduje si\u0119 ponad 250 metrowy klif zwany niegdy\u015b Gle\u00f0istoppar (pol. Weso\u0142e Szczyty). Przyznajmy, do\u015b\u0107 niefortunna nazwa na miejsce, w kt\u00f3rym - wed\u0142ug dawnych poda\u0144 - zrzucano w morsk\u0105 otch\u0142a\u0144 niewolnik\u00f3w.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/246891939050127/"}
{"created_time": "2017-02-24 21:59:33", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "http://www.ssl.fo/en/news/windy-and-icy-conditions-expected-tonight/", "message": "Rzadko zdarza si\u0119, aby na g\u0142\u00f3wnej stronie ssl.fo pojawia\u0142o si\u0119 a\u017c tyle \u017c\u00f3\u0142tych pask\u00f3w z komunikatami zaczynaj\u0105cymi si\u0119 od s\u0142\u00f3w \"Fyri ve\u00f0ur\" (z powodu pogody). P\u00f3ki co odwo\u0142ano kursy prom\u00f3w na N\u00f3lsoy, Sandoy, Hestur i Su\u00f0uroy oraz autobus\u00f3w na liniach nr 400 i 410.\n\nNa Farojach spodziewane s\u0105 dzisiaj wieczorem intensywne opady \u015bniegu, \u015bniegu z deszczem i silny wiatr (stacja przy Oyggjarvegur odnotowa\u0142a porywy si\u0119gaj\u0105ce 50 m/s). P\u00f3\u017aniej ma by\u0107 jeszcze gorzej.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/246231832449471/"}
{"created_time": "2017-02-23 22:48:37", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/464937203_8490976640950320_5076233466058314278_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=106&ccb=1-7&_nc_sid=0b6b33&_nc_ohc=XqG_X6GgHbkQ7kNvwGnJBOI&_nc_oc=AdklnEn-nnEKkDtdQHb4JArlEWXqQXHXD2PReBKp9tGbnaHSxe7iDrN5Gqa7VUrIxIo&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=NSKHb2wPYMxgavUqr-_PYw&oh=00_AfN-WJsoS4YJiIgoY6EmpcWTDeNtOcceNjVHr7k4-jYOhg&oe=684D7040", "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/245865005819487/"}
{"created_time": "2017-02-23 20:30:42", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/17198589214908836052?url=http%3A%2F%2Fassets.libsyn.com%2Fcontent%2F14294215%3Fheight%3D250%26width%3D250%26overlay%3Dtrue&fb_obo=1&utld=libsyn.com&stp=dst-emg0_q75_s250x250_tt6&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=NSKHb2wPYMxgavUqr-_PYw&_nc_oc=AdmGcux0Fh9uqXWdIMGq54TKbbcymyzqXtnHnU-TSAfStvUSDqDT4cVOqWmNHOUB7ek&ccb=13-1&oh=06_Q3-zAfbLKqv7PNm5rQCF1zZw47qnxKQfXzqdTvm7LiwvmaAh&oe=68497A3F&_nc_sid=50234c", "link": "http://traffic.libsyn.com/faroepodcast/Podcast_274.mp3", "message": "Farerskie Kadry notuj\u0105 - krytyka \u017ar\u00f3de\u0142!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/245829805823007/"}
{"created_time": "2017-02-22 17:25:48", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/14352904173332877887?url=http%3A%2F%2Fwww.faroeislands.fo%2Fmedia%2F1556%2Fflights-to-faroe-islands-three-airlines-will-fly-to-the-faroe-islands-this-summer.jpg%3Fwidth%3D500%26upscale%3Dfalse&fb_obo=1&utld=faroeislands.fo&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=NSKHb2wPYMxgavUqr-_PYw&_nc_oc=Adkk5dpw0Wyo59lBD6jEVwGI6vKOLYVyKimLyO9QoPy0AixZayecCMjBveHyXAnupxk&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAVapLZbpmYqpZObEDKhLUJNnfk59yo9bF0P672KCFpw9&oe=68496824", "link": "http://www.faroeislands.fo/the-big-picture/news/three-airlines-will-fly-to-the-faroe-islands-this-summer/", "message": "Na Vaga Floghavn l\u0105dowa\u0107 b\u0119d\u0105 samoloty kolejnej linii lotniczej. 26 marca pierwszy lot z Kastrup wykona SAS, a od 26 maja na Faroje dotrze\u0107 b\u0119dzie mo\u017cna maszynami regionalnej szkockiej linii Loganair (loty w pi\u0105tek i sobot\u0119 z Aberdeen).\n\nPrzez port lotniczy niedaleko S\u00f8rv\u00e1gur przewin\u0119\u0142o si\u0119 w zesz\u0142ym roku 300 tysi\u0119cy pasa\u017cer\u00f3w.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/245411465864841/"}
{"created_time": "2017-02-21 23:05:22", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/02/pamieci-jakupa-jakobsena.html", "message": "Badacz farerskiego j\u0119zyka, literatury, poda\u0144, legend i folkloru - 22 lutego 1864 roku w T\u00f3rshavn urodzi\u0142 si\u0119 J\u00e1kup Jakobsen. Jako pierwszy Farer otrzyma\u0142 tytu\u0142 doktora (za prac\u0119 po\u015bwi\u0119con\u0105 j\u0119zykowi nordyckiemu na Szetlandach).\n\nJ\u00e1kup Jakobsen zebra\u0142 farerskie podania i legendy w wydanym po du\u0144sku w roku 1898 zbiorze F\u00e6r\u00f8ske folkesagn og \u00e6ventyr. Kolekcjonowa\u0142 tak\u017ce poezj\u0119 ustnie przekazywan\u0105 przez kolejne pokolenia Farer\u00f3w.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/245135832559071/"}
{"created_time": "2017-02-21 17:44:48", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/12945828759737712291?url=http%3A%2F%2Ficelandmag.visir.is%2Fsites%2Fdefault%2Ffiles%2Fstyles%2Fmain_story%2Fpublic%2Fthumbnails%2Fimage%2Fpizza.jpg%3Fitok%3DhXdLuAIt&fb_obo=1&utld=visir.is&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=NSKHb2wPYMxgavUqr-_PYw&_nc_oc=Adl9QgEFGZe-j3Kxykt64fXiUF7fBOxPBRdLCepJHMTkYQ6z1o9B2qvZO3wcPLxIXI0&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=632586&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAepx68m4bEBp7uWztIEATlyMTy4SllpVduOIEnEuuKOC&oe=68497112", "link": "http://icelandmag.visir.is/article/president-iceland-announces-he-would-ban-pineapple-a-pizza-topping", "message": "Gu\u00f0ni Th. J\u00f3hannesson: people should try fish on their pizza!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/245040002568654/"}
{"created_time": "2017-02-17 18:00:05", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/02/foroyska-stavradid-czyli-d-tez-chce-dojsc-do-glosu.html", "message": "Farerski alfabet sk\u0142ada si\u0119 z 28 liter, zaczyna si\u0119 od A i ko\u0144czy na \u00d8 (zapisywanej niekiedy jako \u00d6). W\u015br\u00f3d farerskich liter znajdziemy kilka nietypowych, do kt\u00f3rych nieprzywyk\u0142e jest polskie oko - \u00e1, \u00f0, \u00ed, \u00fa, \u00fd, \u00e6 oraz \u00f8.\n\nLitera g w ustach Farera staje si\u0119 polifoczna - jej wersji podr\u0119czniki farerskiego j\u0119zyka wymieniaj\u0105 a\u017c dziewi\u0119\u0107. W dodatkowej, dziesi\u0105tej, mi\u0119dzy samog\u0142oskami jest ona niema (vegur - droga, ulica, czyt. weur). Za\u015b w zbitce ggj odzywa si\u0119 jak nasze swojskie d\u017c (istniej\u0105 jeszcze trzy inne wersje wymowy podw\u00f3jnego g).\n\nNajbardziej poszkodowana przez los jest litera \u00f0. Nieustannie pomijana mimo do\u015b\u0107 cz\u0119stej obecno\u015bci w farerskich s\u0142owach i nazwach (\u017ceby wspomnie\u0107 chocia\u017cby o Vi\u00f0arei\u00f0i, Bor\u00f0oy, Su\u00f0uroy) - w 99,9% przypadk\u00f3w farerskie \u00f0 jest niestety nieme (co nie przeszkadza mu tworzy\u0107 cudnych nazw takich jak Ei\u00f0i czytane Aje, \u00c6\u00f0uv\u00edk czytane E\u0142u\u0142ik albo Kollafj\u00f8r\u00f0ur czytane Kotlafyre) i nigdy nie wyst\u0119puje jako pierwsza litera. Kiedy w wyj\u0105tkowych sytuacjach s\u0105siednie r odda jej jednak g\u0142os, odzywa si\u0119 g\u0142osem nie swoim, ale litery g (ne\u00f0ra - pod, czyt. negra). Ot, taki lingwistyczny, cichy bohater.\n\n---\n\nVinarliga n\u00fdt\u00ed\u00f0 Parkeringspl\u00e1ssi\u00f0! - uprzejma farerska zach\u0119ta do skorzystania z miejsc parkingowych w G\u00e1sadalur (czyt. wynarlyja nujte paszkeryngsplose)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/243575829381738/"}
{"created_time": "2017-02-16 20:30:03", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/8747802754454644692?url=http%3A%2F%2Fstatic1.squarespace.com%2Fstatic%2F54fef175e4b07a28ce36e3ef%2Ft%2F58a5d8e91b10e3ec234f521f%2F1487264003639%2F%3Fformat%3D1000w&fb_obo=1&utld=squarespace.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=NSKHb2wPYMxgavUqr-_PYw&_nc_oc=AdknNUm8l-uc8FvUmSSqgOmy69HV2FSJog3jo_fj4mnZFFgE9PvtXcL_6iG26yVlPtc&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAXP1JZR3widAFh48qLd_GQaK0o2BnIeYOWAur_tAjHGk&oe=684971A3", "link": "http://the-faroe-islands.com/blog/2017/2/16/my-faroe-islands-proudly-presents-sheep-on-a-shaggy-grass-roof", "message": "The grass is always greener on the other side :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/243154936090494/"}
{"created_time": "2017-02-14 19:06:57", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/9414447133585279525?url=http%3A%2F%2Fwww.politico.eu%2Fwp-content%2Fuploads%2F2017%2F02%2FGettyImages-180119300-1200x628.jpg&fb_obo=1&utld=politico.eu&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=NSKHb2wPYMxgavUqr-_PYw&_nc_oc=Admfah6HQjSsvRJeZ7Ux6I-bjqotIp56_Xf-SauhslEJU4CLlxnsJw8Qh2mygosNBM8&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAYbJf-3hKF6vhlR6sKHPOxP0MyRNLLJ7Wk6VpQeaOYJo&oe=6849609D", "link": "http://www.politico.eu/article/faroe-islands-to-vote-on-constitution-paving-way-for-independence/", "message": "POLITICO Europe donosi - 25 kwietnia 2018 roku odb\u0119dzie si\u0119 referendum, w kt\u00f3rym obywatele Wysp Owczych zdecyduj\u0105 o ewentualnym przyj\u0119ciu nowej konstytucji. G\u0142osowanie mo\u017ce otworzy\u0107 drog\u0119 do niepodleg\u0142o\u015bci Faroj\u00f3w.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/242280732844581/"}
{"created_time": "2017-02-13 23:09:39", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/02/nykur.html", "message": "W legendarnych czasach polskie jeziora, stawy i rzeki strze\u017cone by\u0142y przez opieku\u0144cze duchy.  Wedle s\u0142owia\u0144skich wierze\u0144 ich wody by\u0142y kr\u00f3lestwem wodnik\u00f3w, zwanych tak\u017ce utopcami. Farersk\u0105 i islandzk\u0105 wersj\u0105 rodzimego wodnika jest #nykur - straszliwa istota zamieszkuj\u0105ca jeziora i potoki. Po wyp\u0142yni\u0119ciu z wody przybiera ona posta\u0107 pi\u0119knego konia o kasztanowej ma\u015bci, siwej grzywie i wykr\u0119conych do ty\u0142u kopytach.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/241914652881189/"}
{"created_time": "2017-02-10 18:15:25", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-1/330389274_749424323432129_4961269964616537650_n.jpg?_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_ohc=HM0C00FwqXsQ7kNvwE2wbj0&_nc_oc=Adm5ip2QC3hJsnhH7ps0bvnmrF87VCJLOSKvcKhHBNG3UECPZgMyPxOkqzKmFS57eR4&_nc_zt=24&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=NSKHb2wPYMxgavUqr-_PYw&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=f907e8&_nc_sid=64c8fc&oh=00_AfOn-6KURPLFpvbFFP915qUm_WNrGxcRxgG1JGCAcgUArw&oe=684D57A4", "link": "http://www.faroe.pl/index.php/component/content/article/41-ogolnie/169-wyprawa-samolotowa-062016.html", "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/240614413011213/"}
{"created_time": "2017-02-09 17:50:00", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/02/zamknac-osiemnascie-wszechswiatow-w-jednym-zdaniu.html", "message": "Zamkn\u0105\u0107 osiemna\u015bcie wszech\u015bwiat\u00f3w w jednym zdaniu...\n\nCentral Intelligence Agency (CIA) w \"The World Factbook\" o Wyspach Owczych: \"Archipelago of 17 inhabited islands and one uninhabited island, and a few uninhabited islets; strategically located along important sea lanes in northeastern Atlantic; precipitous terrain limits habitation to small coastal lowlands.\"\n\nPanowie z CIA zapomnieli jednak wspomnie\u0107, \u017ce wysp\u0119 Mykines, jeden z osiemnastu farerskich wszech\u015bwiat\u00f3w, o powierzchni 10 km kwadratowych zamieszkuje obecnie 14 Farer\u00f3w. Przez wieki ich przodkowie nazwali niemal ka\u017cd\u0105 ska\u0142\u0119, pomocny w nawigacji za\u0142om klifu, g\u00f3rsk\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119. Zebra\u0142o si\u0119 tego ponad 1500 nazw.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/239879986417989/"}
{"created_time": "2017-02-06 07:20:00", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/02/utvarp-foroya.html", "message": "Dzisiaj mija 60 lat od dnia kiedy w farerskim eterze pop\u0142yn\u0119\u0142y po raz pierwszy fale \u00datvarp F\u00f8roya - radia Wysp Owczych.\n\nObecny farerski pa\u0144stwowy nadawca radia i telewizji, Kringvarp F\u00f8roya, powsta\u0142 w roku 2005  z po\u0142\u0105czenia Sj\u00f3nvarp F\u00f8roya i \u00datvarp F\u00f8roya.\n\n--\n\n\u00datvarp F\u00f8roya (\u00fat - na zewn\u0105trz + varp - rzuca\u0107 + F\u00f8roya - farerskie), czyt. y\u0142twaszp ferja\nSj\u00f3nvarp F\u00f8roya (sj\u00f3n - widok + varp - rzuca\u0107 + F\u00f8roya - farerskie), czyt. szo\u0142nwaszp ferja", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/235840583488596/"}
{"created_time": "2017-02-04 22:39:56", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/486663817_1939878426418128_1613082751170732273_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_sid=86c6b0&_nc_ohc=XRb2AkUafDsQ7kNvwGiIDD9&_nc_oc=Adl9yjyLURIaHX6oCapfQcLWl5isAF_NqTcEhE6PWA157U_dJwdekgX5AeQGY7pF1i0&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=NSKHb2wPYMxgavUqr-_PYw&oh=00_AfMDYQ8VhzN78kdA25Cz67CZrD59VekO4JCRDjzlYeqtiw&oe=684D5835", "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/379066484235958/?substory_index=379066484235958"}
{"created_time": "2017-02-04 11:44:41", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "http://www.tunnil.fo/um-tunnil/tunnilsdagar/", "message": "Spo\u015br\u00f3d 20 farerskich tuneli dwa biegn\u0105 pod dnem oceanu (w najni\u017cszym punkcie nawet 150 metr\u00f3w pod jego powierzchni\u0105). Przejazd przez V\u00e1gatunnilin i Nor\u00f0oyatunnilin jest p\u0142atny (sto koron za przejazd samochodem w stron\u0119 T\u00f3rshavn). Jednak kilka razy w roku firma Tunnil, zarz\u0105dzaj\u0105ca podmorskimi przeprawami na Wyspach Owczych, organizuje #Tunnilsdagar (Dni Tunelu), w czasie kt\u00f3rych przejazd przez nie jest ca\u0142kowicie bezp\u0142atny (far. fr\u00edtt at koyra).\n\nW tym roku Dni dla obu tuneli przypadn\u0105 w soboty 29 kwietnia i 9 grudnia. Idealny pretekst, aby odwiedzi\u0107 #G\u00e1sadalur albo #Vi\u00f0arei\u00f0i.\n\n---\nNa zdj\u0119ciu pod\u015bwietlona sekcja Nor\u00f0oyatunnilin - dzie\u0142o Tr\u00f3ndura Paturssona - https://faroje.blogspot.com/2016/04/noroyatunnilin-czyli-na-skroty-przez.html", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/238195989919722/"}
{"created_time": "2017-02-01 07:30:00", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/02/kudlaci-wyspiarze.html", "message": "Winien jestem przeprosiny kud\u0142atym tubylcom, kt\u00f3rzy nie doczekali si\u0119 jeszcze po\u015bwi\u0119conej im notki. Jubileuszowy, setny wpis na Farerskich kadrach to chyba dobra okazja do naprawienia tak skandalicznego niedopatrzenia.\n\nNa przestrzeni wiek\u00f3w farerski l\u0105d podzielono na 463 dzia\u0142ki s\u0142u\u017c\u0105ce do wypasu owiec. Do mierzenia ich powierzchni u\u017cywa si\u0119 specjalnej, farerskiej jednostki - m\u00f8rk (kt\u00f3r\u0105 dzieli si\u0119 dalej na gyllin i skinn). Nie jest ona wyra\u017cana w metrach kwadratowych, a w liczbie owiec, kt\u00f3re dany teren mo\u017ce wy\u017cywi\u0107 - jeden m\u00f8rk to miejsce dla oko\u0142o 30 owiec. Faroje podzielono na dok\u0142adnie 2366 merkur (liczba mnoga od m\u00f8rk). St\u0105d te\u017c wynika g\u00f3rna granica populacji owiec, kt\u00f3r\u0105 utrzyma\u0107 mo\u017ce farerska ziemia - 70 384.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/236346953437959/"}
{"created_time": "2017-01-31 14:30:00", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2016/01/miedzy-fotoszopem-grindadrap.html", "message": "R\u00f3wno rok i niemal sto notek temu na \"Farerskich kadrach\" pojawi\u0142 si\u0119 pierwszy wpis, kt\u00f3ry zako\u0144czy\u0142em tymi s\u0142owami:\n\n\"A mo\u017ce... A mo\u017ce Faroje s\u0105 po prostu sum\u0105 miliona drobnych, banalnych sytuacji, miejsc, ludzi uwiecznionych na cyfrowych kadrach i w nostalgicznych zakamarkach pami\u0119ci os\u00f3b, kt\u00f3re stwierdzi\u0142y, \u017ce warto pozna\u0107 co\u015b nowego. I zamiast roz\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na le\u017caku w s\u0142oneczny dzie\u0144 w ramach wczas\u00f3w all inclusive, ruszy\u0107 w d\u017cd\u017cysty sierpniowy poranek odkrywa\u0107 \"wilgotn\u0105 ojczyzn\u0119\" Williama Heinesena. Uzbrojeni w dzieci\u0119c\u0105 ciekawo\u015b\u0107, we\u0142nian\u0105 czapk\u0119 i termos. We w\u0142asnym, niespiesznym tempie. Bez stereotypowych uprzedze\u0144. Gotowi na z\u0142apanie bakcyla farerofilstwa.\"\n\nPonad 450 kadr\u00f3w p\u00f3\u017aniej dzi\u0119kuj\u0119, \u017ce towarzyszycie mi w tej niespiesznej w\u0119dr\u00f3wce, w czasie kt\u00f3rej przedreptali\u015bmy ju\u017c \u0142adny kawa\u0142ek Faroj\u00f3w (co wnioskuj\u0119 po poni\u017cszej chmurze tag\u00f3w). I za to, \u017ce - na przek\u00f3r poni\u017cszemu cytatowi - kogo\u015b wie\u015bci z Dalekich Wysp jednak obchodz\u0105.\n\nSt\u00f3ra takk!\n\n---\n\n\"Ka\u017cda kolejna informacja b\u0119dzie dla mnie rado\u015bci\u0105, ale i udr\u0119k\u0105. Rado\u015bci\u0105 kolekcjonera anegdot, entuzjasty farerskich gaw\u0119d, historii i wszystkiego. Udr\u0119k\u0105 cz\u0142owieka, kt\u00f3ry podejrzewa, \u017ce ma\u0142o kogo to obchodzi.\n(...)\nW trakcie kt\u00f3rej\u015b naszej samochodowej pogaw\u0119dki Birgir stwierdzi\u0142, \u017ce skoro \u015bwiat tonie w odm\u0119tach stale nap\u0142ywaj\u0105cych informacji, to Wyspy Owcze \u2013 te piegi na czole Europy \u2013 maj\u0105 moralne prawo dola\u0107 kilka kropel od siebie.\" - 81:1 Opowie\u015bci z Wysp Owczych", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/230438707362117/"}
{"created_time": "2017-01-29 17:18:54", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/35117948525723119?url=http%3A%2F%2Frambleroads.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2016%2F09%2Ftorshavn01.jpg&fb_obo=1&utld=rambleroads.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=NSKHb2wPYMxgavUqr-_PYw&_nc_oc=AdlNub96n2vR3lx9C1x4BiYxiGa75oQp_hrLcdc9PdzNf9TsDNZSAF0eNV7qdujcVNw&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAS3VwKOeo-v_MAz8TyBp1LsBfX4KvBaTE_xAQLxo4G_d&oe=68495F92", "link": "http://rambleroads.com/index.php/2016/08/24/wyspy-owcze-torshavn/", "message": "Ramble Roads - Farerskie kadry polecaj\u0105 :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/235915176814470/"}
{"created_time": "2017-01-26 23:50:11", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/01/kirkjubomururin.html", "message": "Katedr\u0119 \u015bw. Magnusa w Kirkjub\u00f8ur zacz\u0119to wznosi\u0107 ok. roku 1300 za czas\u00f3w biskupa Erlendura (1269-1308). Po przybyciu na Wyspy Owcze reformacji (rok 1538) \u015bwi\u0105tynia przesta\u0142a pe\u0142ni\u0107 funkcj\u0119 biskupiej rezydencji (rok 1557). Prawdopodobnie nigdy nieuko\u0144czona \u015bwi\u0105tynia (powsta\u0142a jedynie nawa g\u0142\u00f3wna i zakrystia) po dzi\u015b dzie\u0144 zachowa\u0142a sw\u00f3j kszta\u0142t sprzed siedmiu stuleci. Pozbawiona dachu, okien i drzwi przez ca\u0142y ten czas by\u0142a wystawiona na dzia\u0142anie niszcz\u0105cych si\u0142 Matki Natury (wiatru, deszczu, mrozu), kt\u00f3re nie s\u0142u\u017cy\u0142y zaprawie \u0142\u0105cz\u0105cej kamienie.\n\nInstalacj\u0119 specjalnej metalowej os\u0142ony chroni\u0105cej mury przed wiatrem i deszczem poprzedzi\u0142o w roku 2009 cyfrowe skanowanie jego struktury oraz burzliwa narodowa dyskusja. Mimo obecno\u015bci czarnej \"puszki\" (kt\u00f3ra nie wiadomo jak d\u0142ugo potrwa) warto zobaczy\u0107 Kirkjub\u00f8m\u00farurin, aby na w\u0142asne oczy poczu\u0107 jego skal\u0119.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/234825110256810/"}
{"created_time": "2017-01-22 17:45:21", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/01/nie-wozi-sie-drewna-do-lasu.html", "message": "Dzisiaj o tym sk\u0105d wzi\u0119\u0142o si\u0119 drewno w nazwie pozbawionej drzew wyspy Vi\u00f0oy i osady Vi\u00f0arei\u00f0i, o prawie popytu i poda\u017cy w wersji farerskiej oraz Kirkjub\u00f8argar\u00f0ur - wedle legendy zmontowanym jak zestaw mebli z IKEA.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/233152143757440/"}
{"created_time": "2017-01-22 15:04:17", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://maps3d.io/viewer/3d?ne%5Blat%5D=62.0283224195795&ne%5Blng%5D=-6.7215728759765625&sw%5Blat%5D=61.92605773431606&sw%5Blng%5D=-7.013397216796875", "message": "Czy chcieliby\u015bcie (i dlaczego tak bardzo) wybra\u0107 si\u0119 na wirtualn\u0105 wycieczk\u0119 w trzech wymiarach po Farojach? Rzu\u0107cie wi\u0119c okiem na maps3d.io.\n\nKto poznaje fragment archipelagu poni\u017cej?", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/233105553762099/"}
{"created_time": "2017-01-19 18:14:28", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/10968603807376029272?url=http%3A%2F%2Fstatic1.squarespace.com%2Fstatic%2F54fef175e4b07a28ce36e3ef%2Ft%2F587f76c29f74565ca917a94c%2F1484748516939%2F%3Fformat%3D1000w&fb_obo=1&utld=squarespace.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=1n7_r4aMyT37vm1uipxb9A&_nc_oc=Adm1SAdAP3JTpj9D2j9R_NVyjlXYBUXZN-VX1dsytjk6HwcC75niDzsFEZLl1jKkoW4&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAYEdGnxqumT9OWk_qtT7oz2oAmZr3R90VkxZAhJY8GU_&oe=6849631B", "link": "http://the-faroe-islands.com/blog/2017/1/18/the-wind-shelter-a-futuristic-object-in-the-open-countryside", "message": "Farerskiej kreatywno\u015bci ci\u0105g dalszy: jak przerobi\u0107 fundament pod turbin\u0119 wiatrow\u0105 na instrument muzyczny.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/232000650539256/"}
{"created_time": "2017-01-18 18:23:33", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/01/oblicza-samotnosci.html", "message": "Poczucie samotno\u015bci jest stanem niezale\u017cnym od tego w\u015br\u00f3d ilu os\u00f3b aktualnie si\u0119 znajdujesz. Ale od tego jakie masz z nimi relacje. Jestem pewna, \u017ce mo\u017cna czu\u0107 si\u0119 bardziej samotnym w wielkim mie\u015bcie. Czu\u0142am si\u0119 samotna w T\u00f3rshavn w autobusie pe\u0142nym ludzi, bowiem z \u017cadnym z nich nic mnie nie \u0142\u0105czy\u0142o. Tym jest dla mnie poczucie samotno\u015bci.\n\n-- Eva \u00far D\u00edmun, Of Land and Sea", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/231616440577677/"}
{"created_time": "2017-01-16 20:42:46", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/464960225_8892342564164539_2210024985524936683_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-7&_nc_sid=0b6b33&_nc_ohc=5E9GELeC-CYQ7kNvwFWxgJE&_nc_oc=Adn6PTAnTzYLIOQM_EyAfeCN44zVz2KGajEDFSgm5Mfd5RA0Blt8G_KC6cb5Y19pFYw&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=1n7_r4aMyT37vm1uipxb9A&oh=00_AfOIohjMmsU3Co5ncpIl6v1Eb0EpuMIEioAiRBHihACLkQ&oe=684D4825", "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/230848763987778/"}
{"created_time": "2017-01-15 17:50:49", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/01/z-dziennika-podroznika.html", "message": "Pod koniec XIX wieku Joseph Russell-Jeaffreson w swoich wspomnieniach z wyprawy na Wyspy Owcze zanotowa\u0142:\n\n\"But what appeared to me to be the preeminent characteristic of the Faroese is their kind-heartedness and hospitality. I cannot speak too highly of them in this respect, for wherever we went we were received with the greatest kindness imaginable, and in isolated districts where our camp was pitched the farmers and fishermen would put themselves to unnecessary inconvenience to help us, without the least wish for reward \u2014 in fact, in many cases to offer such a thing would have been considered an insult.\"\n\nDzi\u015b o tradycji. Nieprzerwanie piel\u0119gnowanej przez Farer\u00f3w nie tylko przez noszenie narodowego stroju czy korowodowe ta\u0144ce, ale przede wszystkim przez codzienn\u0105 bezinteresown\u0105 pomoc i otwarto\u015b\u0107, kt\u00f3r\u0105 zara\u017caj\u0105 przybysz\u00f3w i stosuj\u0105 zar\u00f3wno wzgl\u0119dem krajana jak i turysty, kt\u00f3ry postanowi\u0142 obra\u0107 mniej oczywisty kierunek podr\u00f3\u017cy.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/230147827391205/"}
{"created_time": "2017-01-14 21:50:37", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/486519067_1938989436507027_9023168575433884439_n.jpg?stp=dst-jpg_s1080x2048_tt6&_nc_cat=104&ccb=1-7&_nc_sid=86c6b0&_nc_ohc=yJciIYnZkO4Q7kNvwHoJVj8&_nc_oc=Adlvo4Qb4kaQOFNr0krK2mruSYXTzzkPNYha2dPh93gFMBpBX7J6kaLExbRxEoTzw28&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=1n7_r4aMyT37vm1uipxb9A&oh=00_AfMxJbyMHoydiQkWAVgMMlcD7lkDWOwJGNzY3pWPbg4-AA&oe=684D402E", "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/619973102989331/?substory_index=619973102989331"}
{"created_time": "2017-01-12 21:27:06", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/01/zakrecony-mnich-na-strazy-suuroy.html", "message": "W dzisiejszej notce powracam do pierwszej mapy Faroj\u00f3w autorstwa Lucasa Debesa. Autor mapy po\u015bwi\u0119ci\u0142 odr\u0119bny jej fragment na przedstawienie wielkiego wiru wodnego znajduj\u0105cego si\u0119 na po\u0142udnie od Su\u00f0uroy.\n\nMierz\u0105cy mil\u0119 \u015brednicy wir nie straszy ju\u017c \u017ceglarzy. Nadal jednak zimowa farerska aura, niezmiennie od wiek\u00f3w, daje si\u0119 we znaki mieszka\u0144com owczego archipelagu.\n\nhttps://www.facebook.com/photo.php?fbid=10212164098483349&set=a.1048183290489.2009043.1402909276&type=3 - przysta\u0144 na Sv\u00ednoy i dzisiejsza pogoda.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/229396127466375/"}
{"created_time": "2017-01-07 22:48:42", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/01/zaglowka-sen-o-szesciu-kluczach-kaper-i.html", "message": "Cyfrowa biblioteka Internet Archive w swoich bogatych zbiorach skrywa cyfrowe wersje XIX-wiecznych publikacji o Farojach. W wydanej w roku 1898 The Far\u00f6e Islands podr\u00f3\u017cnik Joseph Russell-Jeaffreson, kt\u00f3ry szeroko opisywa\u0142 p\u00f3\u0142nocne rubie\u017ce Europy, przytacza interesuj\u0105c\u0105 legend\u0119...", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/227758887630099"}
{"created_time": "2017-01-04 18:19:03", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://twitter.com/ForoysktDaily/status/815664629602983937", "message": "K\u0105cik j\u0119zyka farerskiego im. Venceslausa Ulricusa Hammershaimba:\n\nmeduza - hvalsp\u00fdggja [kfalspujd\u017ca] (hvalur - wieloryb + sp\u00fdggja - wymiotowa\u0107)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/226692827736705/"}
{"created_time": "2017-01-01 10:03:02", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2017/01/cerveny-czech-w-porcie-tora.html", "message": "1 stycznia 2007 roku w\u0142adze sto\u0142ecznego T\u00f3rshavn zdecydowa\u0142y si\u0119 na eksperyment wprowadzaj\u0105c bezp\u0142atn\u0105 komunikacj\u0119 miejsk\u0105. Jego wynik okaza\u0142 si\u0119 na tyle obiecuj\u0105cy, \u017ce bezp\u0142atne autobusy po ulicach T\u00f3rshavn je\u017cd\u017c\u0105 ju\u017c 10 lat.\n\nAutobusy, kt\u00f3re obecnie spotka\u0107 mo\u017cna na ulicach T\u00f3rshavn przyby\u0142y na Faroje z czeskiej miejscowo\u015bci Libchavy. Czerwone SORy rozpocz\u0119\u0142y s\u0142u\u017cb\u0119 na sto\u0142ecznych ulicach 4 lipca 2011 r.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/225596657846322/"}
{"created_time": "2016-12-31 22:20:09", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t15.5256-10/360104596_1411646226288765_4115477623248901774_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-7&_nc_sid=282d23&_nc_ohc=MHOCFuYvt3kQ7kNvwFC6DIC&_nc_oc=Adnz9Fj-P7VfZvFwphpSqWGAzjmwFmtmRM4IuyQhFMgcTJD8bajNEyhkTfwmTBPDf1k&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=1n7_r4aMyT37vm1uipxb9A&oh=00_AfOb5htNPIg4glC3G2OGfJxol2Sg5eFUaR6rSXwul88wZw&oe=684D69EB", "link": null, "message": "Sylwester po farersku", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/225398711199450/"}
{"created_time": "2016-12-31 16:33:01", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2016/07/smutne-wiesci-z-konca-swiata.html", "message": "Koniec roku to czas podsumowa\u0144. Farerskie Kadry nie wywin\u0105 si\u0119 od tego obowi\u0105zku ;)\n\nTrzy najcz\u0119\u015bciej czytane wpisy na Farerskich Kadrach w mijaj\u0105cym roku:\n\n* http://faroje.blogspot.com/2016/07/smutne-wiesci-z-konca-swiata.html\n* http://faroje.blogspot.com/2016/07/i-na-twoim-dachu-wyrosnie-kiedys-trawnik.html\n* http://faroje.blogspot.com/2016/12/faroje-od-kulis-i-bez-retuszu.html\n\nGdy blisko rok temu zaczyna\u0142em swoj\u0105 przygod\u0119 z blogiem o dalekich Wyspach Owczych, nie spodziewa\u0142em si\u0119, \u017ce przez te kilkana\u015bcie miesi\u0119cy powstanie ponad 90 wpis\u00f3w. Moje \"lekarstwo\" na t\u0119sknot\u0119 za Dalek\u0105 P\u00f3\u0142noc\u0105 okaza\u0142o si\u0119 niezwykle wci\u0105gaj\u0105ce i motywuj\u0105ce do dalszego poznawania farerskiego mikrowszech\u015bwiata. Mam nadziej\u0119, \u017ce i Wam, Drodzy Czytelnicy - Farerofile, udzieli\u0142 si\u0119 ten trudny do okre\u015blenia czar bij\u0105cy zza 60 N.\n\nDzi\u0119kuj\u0119 za wsp\u00f3lne w\u0119dr\u00f3wki po Farojach w 2016 roku i zapraszam na kolejne (mam nadziej\u0119, \u017ce nie mniej interesuj\u0105ce) wyprawy w nadchodz\u0105cym 2017-tym.\n\nSt\u00f3ra t\u00f8kk! Gott n\u00fdggj\u00e1r!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/225049181234403/"}
{"created_time": "2016-12-28 14:47:39", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/486169286_1938118586594112_8302690497665478135_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=86c6b0&_nc_ohc=jEGnodxfSPUQ7kNvwFH_tMe&_nc_oc=Adk88ePTQPUtHOt5C2_Xh-ylWsc7D8i9KC-KM-bWKWyA7KTD2ZpJlys1FcRy84cHtfg&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=1n7_r4aMyT37vm1uipxb9A&oh=00_AfN4vd-DQ2QSYNdR1Qpn1WCbRiMznC2VYmGsGfzp-60O6Q&oe=684D3E8D", "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/598641128414622/?substory_index=598641128414622"}
{"created_time": "2016-12-26 11:13:05", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/464466065_8349259091849233_258681564919072973_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=0b6b33&_nc_ohc=adkOW43oeZEQ7kNvwGwTckD&_nc_oc=Adk-dpd7ydy6wreVjllrhgzOPvXCOALmNYfeaixYREfgkKrHDhDhmoPXhX_FsfyZmOs&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=1n7_r4aMyT37vm1uipxb9A&oh=00_AfMudXjODMeK37PnNzPnJ_ySCxxo55kguSD5QkjqnswiaQ&oe=684D4458", "link": null, "message": "Zimowa atlantycka aura wystawia na pr\u00f3b\u0119 Farer\u00f3w i ich domy. Podmuchy wiatru, chc\u0105ce pobi\u0107 kolejne rekordy pr\u0119dko\u015bci, osi\u0105ga\u0142y w przedwigilijn\u0105 noc ponad 70 m/s. - http://www.lv.fo/fr/plot3.php?day=23&month=12&year=2016&station=F-33. Nadci\u0105ga ju\u017c kolejna fala, kt\u00f3ra nad Wyspy dotrze\u0107 ma 30 grudnia...\n\nOwce szukaj\u0105 schronienia za co wi\u0119kszymi kamieniami i w za\u0142omach, Atlantic Airways toczy nier\u00f3wn\u0105 walk\u0119 o utrzymanie rozk\u0142adu lot\u00f3w, wiatr si\u0142uje si\u0119 z grawitacj\u0105 zawracaj\u0105c wodospady, zrywa dachy, \u017congluje kontenerami i ci\u0119\u017car\u00f3wkami. Patrz\u0105c na http://apps.portal.fo/myndir/portal.fo/myndir+stormmyndir+fra+jolaodnunum.html trudno uwierzy\u0107, \u017ce nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o.\n\nWarunki panuj\u0105ce obecnie na Wyspach przywo\u0142uj\u0105 w pami\u0119ci materia\u0142 farerskiej telewizji z roku 2008 - https://youtu.be/9tTBhTN-VmM?t=6m8s. Najlepszym komentarzem i potwierdzeniem spokojnego podej\u015bcia do sprawy jest odpowied\u017a farerskiej emerytki na pytanie \"Czy nadal jeste\u015b w szoku, po tym gdy \u017cywio\u0142 wdar\u0142 si\u0119 wczorajszego wieczoru do domu spokojnej staro\u015bci wy\u0142amuj\u0105c wielkie okno?\": \"Nie, nie powiedzia\u0142abym. Spa\u0142am dzi\u015b jak k\u0142oda\".", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/223622248043763/"}
{"created_time": "2016-12-26 10:26:14", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2016/12/akuratna-mapa-pana-debesa.html", "message": "Lucas Jacobs\u00f8n Debes, kt\u00f3ry jako 29-letni wikary trafi\u0142 na Faroje, wyda\u0142 w roku 1673 dzie\u0142o poo lakonicznym tytu\u0142em \"F\u00e6ro\u00e6 & F\u00e6roa reserata: Det er F\u00e6r\u00f8ernis oc f\u00e6r\u00f8eske Indbyggeris beskrifvelse, udi hvilcken f\u00f8ris til liuset adskillige naturens hemeligheder, oc nogle antiqviteter, som her til dags udi m\u00f8rcket hafve v\u00e6ret indelugt, oc nu her opladis / alle curieuse til velbehagelighed, sammenskrefven oc forklaret aff Lucas Jacobs\u00f8n Debes\". Ta pierwsza w historii \u015bwiatowej literatury publikacja na temat Wysp Owczych zawiera tak\u017ce pierwsz\u0105 tak dok\u0142adn\u0105 map\u0119 archipelagu.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/223611558044832/"}
{"created_time": "2016-12-22 19:26:50", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/455213391_1773634396375866_2739162128001301716_n.png?_nc_cat=100&ccb=1-7&_nc_sid=0b6b33&_nc_ohc=0SxtMqIOFRIQ7kNvwFwhYyn&_nc_oc=AdmMJlYHNiLdeTVUddk7wejIT4f9ZwW3hJ1EFFyjtODV-SKiyZheBHDVYbJM9pRdybo&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=1n7_r4aMyT37vm1uipxb9A&oh=00_AfPoOjzC3fG4STaEbecyUWMJ2FCDuOpxXMVu8-zYwcyouw&oe=684D7270", "link": null, "message": "Gle\u00f0ilig j\u00f3l og gott n\u00fdggj\u00e1r!\n\nWeso\u0142ych \u015awi\u0105t Bo\u017cego Narodzenia i Szcz\u0119\u015bliwego Nowego Roku", "permalink_url": "https://www.facebook.com/FarerskieKadry/photos/a.186970081708980/222483961490925/?type=3"}
{"created_time": "2016-12-20 20:50:59", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/466061576_9050732811617703_7901700037682249170_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=0b6b33&_nc_ohc=BTFYj6p6Co0Q7kNvwHKv4wQ&_nc_oc=AdkzrdoHF6AEFs3eD-5H7OhLq50mRdicsaGag65u6ctiT3Zl_sopESMzkJgUWEYsQO0&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=1n7_r4aMyT37vm1uipxb9A&oh=00_AfOiWu6FVy5lD0vnNj45BEFZL_TtZqAlAUyTSP1BG6l6ug&oe=684D7458", "link": null, "message": "Samoloty i helikoptery z floty Atlantic Airways otrzyma\u0142y jako patron\u00f3w s\u0142awnych przedstawicieli farerskiego \u015bwiata sztuki (jak na malutk\u0105 nacj\u0119 olbrzymiego i zr\u00f3\u017cnicowanego). Nowy A320 nosi imi\u0119 poety, pisarza, malarza i kompozytora Williama Heinesena, do\u015bwiadczone ju\u017c trudnymi l\u0105dowaniami na V\u00e1gar A319 - ilustratorki Elinborg Lutzen oraz malarza i grafika Ing\u00e1lvura av Reyni'ego. \u0141\u0105cz\u0105cym farerskie wyspy helikopterom patronuj\u0105 natomiast malarka Ruth Smith Nielsen oraz malarz S\u00e1muel Joensen-Mikines.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/221870141552307/"}
{"created_time": "2016-12-18 21:47:55", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2016/12/wiesci-z-konca-swiata.html", "message": "Dzisiaj w \"Wie\u015bciach z Ko\u0144ca \u015awiata\":\n\n- o Torze z D\u00edmun,\n- o 96-latku z Hvalby, kt\u00f3ry zape\u0142ni\u0142 344 strony pisz\u0105c o najmniejszej wyspie archipelagu,\n- o nadchodz\u0105cym t\u0142oku w farerskiej przestrzeni powietrznej: lotach SASu na Faroje, Airbusie 320 czekaj\u0105cym w Hamburgu i Poznaniu na atlantic.fo,\n- o B\u00fdarsavni\u00f0 - muzeum, kt\u00f3re otworzy\u0142o swe podwoje w lipcu dla wszystkich ch\u0119tnych zobaczy\u0107 szyldy, urz\u0105dzenia i przedmioty codziennego u\u017cytku z T\u00f3rshavn sprzed lat.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/221291664943488/"}
{"created_time": "2016-12-15 21:09:04", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2016/12/faroje-od-kulis-i-bez-retuszu-wydanie-ii.html", "message": "Pierwsza ods\u0142ona \"Faroj\u00f3w od kulis i bez retuszu\" spotka\u0142a si\u0119 ze sporym zainteresowaniem. Wyspy Owcze to przecie\u017c nie tylko zapieraj\u0105ce dech w piersi widoki, strome klify, bazaltowe kolumny i opatulone mglist\u0105 ko\u0142dr\u0105 szczyty. To te\u017c codzienno\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w archipelagu i widoki mniej turystyczne. Co nie oznacza, \u017ce mniej interesuj\u0105ce.\n\nPrzegl\u0105du nietypowych kadr\u00f3w z Ko\u0144ca \u015awiata ci\u0105g wi\u0119c dalszy...", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/220256505047004/"}
{"created_time": "2016-12-14 11:46:24", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/486110574_1937844156621555_6091833407115888621_n.jpg?_nc_cat=106&ccb=1-7&_nc_sid=0b6b33&_nc_ohc=wL7OU7GD0JoQ7kNvwFaOP3A&_nc_oc=Adlj9c9vdcHOn7qzGLAJNpZ2sPL_CubqP4gmtg0fKca2VWt8gmBF7dP0Jk-seC2kPdY&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=1n7_r4aMyT37vm1uipxb9A&oh=00_AfNP289Zb9O0vHY9vcAU1r7Yxahnp6xYKLps1mjDwtftrg&oe=684D6B89", "link": null, "message": "Z cyklu \"Filatelista Farerski\": bo\u017conarodzeniowy znaczek z roku 2015 zaprojektowany przez Edwarda Fugl\u00f8.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/FarerskieKadry/photos/a.186970081708980/219699928435995/?type=3"}
{"created_time": "2016-12-12 22:51:54", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-1/340819213_1363000854535089_9116489843749843621_n.png?_nc_cat=102&ccb=1-7&_nc_ohc=lnvWqKMBV0cQ7kNvwFwIGgJ&_nc_oc=Adkm0ykl-LHEzFX3qY7F8bNgEuenMqcKI50T6xAWA6kwVh8zh8pPpNeIxmYw9_8xDAc&_nc_zt=24&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=1n7_r4aMyT37vm1uipxb9A&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=f907e8&_nc_sid=64c8fc&oh=00_AfMBXIK8rnBUpatfXW8Dg6tIIDqVkJ98Jpn8zVp8UhQpVA&oe=684D5DC4", "link": "http://www.atlantic.fo/fo", "message": "Nowy A320 zakupiony przez Atlantic Airways czeka w hamburskim hangarze na lot na V\u00e1ga Floghavn zaplanowany na 20 grudnia. Tr\u00f3jce Airbus\u00f3w 319 przyb\u0119dzie nowy kompan mog\u0105cy zabra\u0107 na pok\u0142ad 168 pasa\u017cer\u00f3w (o 24 wi\u0119cej ni\u017c A319).\n\nZa\u015b na https://www.atlantic.fo/en kupi\u0107 mo\u017cna bilety na loty z Poznania i Warszawy. Por\u00f3wnywa\u0142 ju\u017c kto\u015b ceny z ofert\u0105 SASu?", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/219131521826169"}
{"created_time": "2016-12-11 17:10:44", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2016/12/spacerem-po-torshavn-ciete-ksztaty.html", "message": "Si\u0142acz, poeta, smok i my\u015bliciel. \n\nHas\u0142em przewodnim kolejnego wirtualnego spaceru po T\u00f3rshavn b\u0119dzie rze\u017aba, a w\u0142a\u015bciwie rze\u017aby. Farer u\u017cy\u0142by tutaj okre\u015blenia h\u00f8ggmynd, kt\u00f3re mo\u017cna przet\u0142umaczy\u0107 na \"ci\u0119ty kszta\u0142t\".", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/218702495202405"}
{"created_time": "2016-12-09 19:05:41", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/497577508_3996883610576615_8087927161783935969_n.jpg?_nc_cat=100&ccb=1-7&_nc_sid=0b6b33&_nc_ohc=l8QCFpHy1eQQ7kNvwFxWF3H&_nc_oc=Adnu9GPVR9IMG64Po5o92AP4tRP9XD1M-ZS5q754sAo3dFVWK_-unIZhtjC1QBiT1_0&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=1n7_r4aMyT37vm1uipxb9A&oh=00_AfPH6wJfe66ycIElTZCWGXDUrgM5TYvs_OzxewiqhLl4Aw&oe=684D4ECC", "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/756683176461261/posts/217843761954945"}
{"created_time": "2016-12-07 23:01:08", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2016/12/faroje-od-kulis-i-bez-retuszu.html", "message": "Dzisiaj Wyspy Owcze uchwycone na nietypowych, ma\u0142o \"turystycznych\" kadrach, kt\u00f3re nie nadaj\u0105 si\u0119 raczej do opublikowania w broszurach Visit Faroe Islands. Bez nich jednak obraz dalekich wulkanicznych wysp nie by\u0142by pe\u0142en.\n\nJako dodatek cytat z kapitalnych \"81:1. Opowie\u015bci z Wysp Owczych\" i pr\u00f3ba przet\u0142umaczenia Facebooka na farerski.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/217003802038941/"}
{"created_time": "2016-12-07 18:50:45", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://twitter.com/ForoysktDaily/status/806571105670594564", "message": "Twarzo-ksi\u0105\u017cka po farersku", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/216925898713398/"}
{"created_time": "2016-12-03 22:45:42", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2016/12/farerskie-drogi-restrospektywnie.html", "message": "Przemierzaj\u0105c idealnie utrzymane farerskie drogi, czytaj\u0105c o otwarciu dwudziestego ju\u017c tunelu na Wyspach i podziwiaj\u0105c ambitne plany trudno pocz\u0105tkowo uwierzy\u0107, \u017ce T\u00f3rshavn po\u0142\u0105czenie drogowe z reszt\u0105 wyspy, na kt\u00f3rej le\u017cy uzyska\u0142o dopiero w roku 1966. Po\u0142\u0105czenie farerskiej stolicy z lotniskiem V\u00e1ga Floghavn mo\u017cliwe sta\u0142o si\u0119 dopiero w 2002 roku wraz z otwarciem pierwszego na Farojach podmorskiego tunelu.\n\nPokonanie trasy z lotniska do farerskiej stolicy zajmuje obecnie b\u0142\u0119kitnemu Volvo 9700 kursuj\u0105cemu na linii nr 300 50 minut. Jeszcze w czerwcu 2001 roku trwa\u0142o to p\u00f3\u0142torej godziny i wymaga\u0142o przesiadek w Oyrargj\u00f3gv i Vestmannie.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/215349145537740/"}
{"created_time": "2016-12-03 18:22:44", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "http://www.faroeislands.fo/the-big-picture/news/optimism-as-population-is-expected-to-exceed-50-000/", "message": "Jak prognozuje Hagstova F\u00f8roya (farerski odpowiednik naszego GUSu) liczba mieszka\u0144c\u00f3w Wysp Owczych na prze\u0142omie marca i kwietnia przysz\u0142ego roku przekroczy magiczn\u0105 granic\u0119 50 000!\n\nMi\u0119dzy pa\u017adziernikiem 2016 i 2017 roku farerska populacja zwi\u0119kszy\u0142a si\u0119 o 733 osoby - rekordowa warto\u015b\u0107 od blisko 20 lat. W\u015br\u00f3d przyczyn odwr\u00f3cenia si\u0119 niekorzystnego emigracyjnego trendu wymienia si\u0119 kampanie spo\u0142eczne, popraw\u0119 oferty dla Farer\u00f3w chc\u0105cych studiowa\u0107 w swojej ojczy\u017anie (wielu z nich nie wraca\u0142o po zagranicznych studiach na Wyspy), popraw\u0119 infrastruktury transportowej i rekordowo niski poziom bezrobocia.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/215282628877725/"}
{"created_time": "2016-11-29 22:19:42", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/485870060_1937742673298370_8259165845880594408_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=86c6b0&_nc_ohc=V4UB-d3bpscQ7kNvwEfW_5W&_nc_oc=AdkRb8xAvoakE9ME7sFEmxMuSzSIBXv5k8UZnmDSceIjmaYJ-0I2NxK84G7CGaWjG68&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=luPS3_ElCBfLCCNzc5wAzA&oh=00_AfN-j-T1pIJb7QdSgUnStJlO1Ty7x_Utjmr3f84-sDQuXA&oe=684D420A", "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/612417580596127/?substory_index=612417580596127"}
{"created_time": "2016-11-29 20:07:00", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2016/11/wiesci-z-konca-swiata.html", "message": "Kolejna ods\u0142ona \"Wie\u015bci z Ko\u0144ca \u015awiata\".\n\nTym razem o nowej linii promowej \u0142\u0105cz\u0105cej Gamlar\u00e6tt z wyludniaj\u0105c\u0105 si\u0119 wysp\u0105 Hestur (biedny M/F Teistin i jego za\u0142oga - nap\u0142ywaj\u0105 si\u0119 co niemiara), tunelu Sandoyartunnilin i \u015bwi\u0105tecznej choince w\u0142asnor\u0119cznie \u015bci\u0119tej i sprezentowanej dla T\u00f3rshavn (ju\u017c po raz czwarty!) przez burmistrza Reykjav\u00edku Dagura Berg\u00fe\u00f3rusona Eggertssona.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/213744905698164/"}
{"created_time": "2016-11-26 14:57:15", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2016/11/vatnsoyrar.html", "message": "Farerskie kadry kontynuuj\u0105 (rozpocz\u0119ty w https://faroje.blogspot.com/2016/02/528-saksunardalur.html) spacer po Wyspach Owczych. Dzi\u015b nadesz\u0142a pora na punkt nr 807 na d\u0142ugiej li\u015bcie.\n\nNa mapie Wysp Owczych znale\u017a\u0107 mo\u017cna 116 osad, miasteczek i miast. Niemal wszystkie, od Akrar do \u00d8r\u00f0av\u00edk, le\u017c\u0105 nad morzem. W ca\u0142ym tym towarzystwie jest tylko jeden wyj\u0105tek - po\u0142o\u017cona w \u015brodku V\u00e1gar osada Vatnsoyrar. Brak pobliskiego morza rekompensuje 50 mieszka\u0144com s\u0105siaduj\u0105ce z osad\u0105 najwi\u0119ksze na Farojach jezioro S\u00f8rv\u00e1gsvatn.\n\nCiekawym rozdzia\u0142em w bardzo kr\u00f3tkiej jak na farerskie warunki historii Vatnsoyrar jest okres przyjaznej brytyjskiej okupacji. Wojska brytyjskie w trakcie II wojny \u015bwiatowej stacjonowa\u0142y na wyspie V\u00e1gar, na kt\u00f3rej do roku 1945 obowi\u0105zywa\u0142 ruch lewostronny. W samym Vatnsoyrar mo\u017cna znale\u017a\u0107 chocia\u017cby kominek i inne pozosta\u0142o\u015bci po messie oficerskiej.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/212529805819674/"}
{"created_time": "2016-11-21 20:00:42", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2016/11/polskie-tropy-brugv-fra-pollandi.html", "message": "Jak donosi Polonia Farerska we wrze\u015bniu 2016 roku oddano do u\u017cytku most nad rzeczk\u0105 Sanda \u0142\u0105cz\u0105cy T\u00f3rshavn z pobliskim, po\u0142o\u017conym na wzg\u00f3rzach Argir. Wa\u017c\u0105ca 500 ton stalowa konstrukcja mostu powsta\u0142a na Nabrze\u017cu W\u0119gierskim w Gdyni, w firmie Vistal maj\u0105cej ju\u017c bogate skandynawskie do\u015bwiadczenia. Trzyna\u015bcie sekcji polskiej produkcji, ka\u017cda o szeroko\u015bci dziewi\u0119ciu metr\u00f3w, zosta\u0142o nast\u0119pnie przetransportowanych statkiem do portu w T\u00f3rshavn. \u0141o\u017cyska, po kt\u00f3rych porusza si\u0119 ca\u0142a konstrukcja, przyby\u0142y ze Szwajcarii, za\u015b podpory betonowe zbroili i betonowali nasi rodacy zatrudnieni w firmie J&K Petersen Contractors.\n\nPolak potrafi!\n\nP.S. Tytu\u0142 notki mo\u017cna przet\u0142umaczy\u0107 jako \"most z Polski\", a przeczyta\u0107 po farersku \"brykf fra Po\u0142lante\".", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/210674116005243/"}
{"created_time": "2016-11-19 14:12:55", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://player.fm/series/the-faroe-islands-podcast/ep-267-the-curious-case-of-ove-logmansbo", "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/209922356080419/"}
{"created_time": "2016-11-17 22:44:26", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/485373355_1937177643354873_1021605976686090868_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=86c6b0&_nc_ohc=vXE3nYtnlTUQ7kNvwHh91BM&_nc_oc=AdlAv43Jr22xYi_KPbGqHv7FCepNMdHFw4VF2pT5e-yvYKY3uFkemUGoPTKffyW8ydQ&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=luPS3_ElCBfLCCNzc5wAzA&oh=00_AfOObyhe3sIJQ4dWb0N9Cp16IV4AGmu_aEHtTU48gvkzPg&oe=684D6B6A", "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/632434674890457/?substory_index=632434674890457"}
{"created_time": "2016-11-17 22:21:40", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2016/11/tunel-do-drewnianego-przesmyku.html", "message": "(Zaleg\u0142e) Wie\u015bci z Ko\u0144ca \u015awiata\n\n2 wrze\u015bnia 2016 roku zapisa\u0142 si\u0119 w historii Vi\u00f0oy, Vi\u00f0arei\u00f0i i Hvannasund. Ta najdalej na p\u00f3\u0142noc wysuni\u0119ta wyspa archipelagu doczeka\u0142a si\u0119 swojego pierwszego tunelu. Blisko dwukilometrowy Vi\u00f0arei\u00f0istunnilin po\u0142\u0105czy\u0142 Hvannasund z po\u0142udniowymi rubie\u017cami Vi\u00f0arei\u00f0i. Tym samym na mapie Wysp Owczych pojawi\u0142 si\u0119 dwudziesty ju\u017c tunel.\n\nO farerskich tunelach (tych ju\u017c istniej\u0105cych i tych planowanych) - http://faroje.blogspot.com/2016/04/noroyatunnilin-czyli-na-skroty-przez.html\n\nWi\u0119cej zdj\u0119\u0107 z otwarcia Vi\u00f0arei\u00f0istunnilin - http://apps.portal.fo/myndir/portal.fo/myndir+vidareidistunnilin+letur+upp.html", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/209255419480446/"}
{"created_time": "2016-11-16 21:04:00", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://twitter.com/ForoysktDaily/status/798992948977405952", "message": "Czy wy te\u017c jeste\u015bcie molami ksi\u0105\u017ckowymi?\n\nPo islandzku i farersku zaczytanym zwierzakiem jest robaczek lub w\u0105\u017c, st\u0105d ciekawe pomys\u0142y na zak\u0142adki do ksi\u0105\u017cek (far. b\u00f3kamerki) - https://www.airiceland.is/dutyfree/IS/b%C3%B3kaormur. U Du\u0144czyk\u00f3w lektur\u0105 poch\u0142oni\u0119te s\u0105 za to konie - mola ksi\u0105\u017ckowego okre\u015bla si\u0119 tam mianem l\u00e6sehest (du\u0144. hest - ko\u0144) - Pora na Skandynawi\u0119.\n\nhttp://faroje.blogspot.com/2016/04/blindur-er-boklaus-maur.html - wci\u0105gaj\u0105cej lektury, mamy kogo goni\u0107 :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/208833052856016/"}
{"created_time": "2016-11-15 21:08:34", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/5202341307724608202?url=http%3A%2F%2Fimages3.noterik.com%2Fdomain%2Feuscreenxl%2Fuser%2Feu_dr%2Fvideo%2FEUS_1D08C73631C29F097E80736974BD9EC6%2Fshots%2F1%2Fh%2F0%2Fm%2F0%2Fsec17.jpg&fb_obo=1&utld=noterik.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=luPS3_ElCBfLCCNzc5wAzA&_nc_oc=AdlTNz4WaGr9ttEFy8_NqaSB_SQkdFxaHeevlKXPie7UlGPH2G9dKk5Ga02QulaGO9I&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zATlxoPx3Ksuy3ql_-SN59ee13DoOSwxnISicS9a4PkhP&oe=684957C8", "link": "http://www.euscreen.eu/item.html?id=EUS_1D08C73631C29F097E80736974BD9EC6", "message": "Z cyklu \"Znalezione na Europeana.eu\"\n\nCzarno-bia\u0142y materia\u0142 z wiadomo\u015bci du\u0144skiej stacji dr.dk - migawki z Wysp Owczych przy okazji lokalnych wybor\u00f3w.w marcu 1977 roku. Plakaty wyborcze, nabrze\u017ce, panowie w we\u0142nianych swetrach zaj\u0119ci sortowaniem ryb, ruch samochodowy, odp\u0142ywaj\u0105cy kuter...", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/208497689556219/"}
{"created_time": "2016-11-14 19:12:29", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/12924510678092008368?url=http%3A%2F%2Fwww.stacjaislandia.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2016%2F09%2F65f45a293a4a5b371ceb9c0e1d6258f6_800x_a50_cropped.jpg&fb_obo=1&utld=stacjaislandia.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=luPS3_ElCBfLCCNzc5wAzA&_nc_oc=AdlxUm2_9NZr_UERLtcvO2Yx7M_VIoBBGNb22oly8qimL0ghLsmNCDZlIZ69pgWQbk8&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAflAdpzVMB6YknCYwXzTiVd8zFghSVvo6BmoherRbrIw&oe=68494DF5", "link": "http://www.stacjaislandia.pl/aktualnosci/muzyka/recenzje-albumow/tjant-rotur-og-tro/", "message": "Trudna do zaszufladkowania farerska muzyka (po farersku \"t\u00f3nleikur\", co mo\u017cna przet\u0142umaczy\u0107 na d\u017awi\u0119ki w ruchu / gra d\u017awi\u0119k\u00f3w, a przeczyta\u0107 \"to\u0142nlajkur\") idealna na coraz d\u0142u\u017csze jesienne wieczory", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/208134456259209/"}
{"created_time": "2016-11-13 17:10:58", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2016/11/drapacze-chmur.html", "message": "Nast\u0119pnym razem gdy kto\u015b zapyta was \"Czy na Wyspach Owczych s\u0105 jakie\u015b drapacze chmur?\" odpowied\u017acie - \"Tak, bardzo wiele. A cho\u0107by taki Tindh\u00f3lmur, z biurami pe\u0142nymi maskonur\u00f3w, nurzyk\u00f3w, kormoran\u00f3w, kaczek - edredon\u00f3w, siewek, mew, koni morskich, alek, traczy, nurk\u00f3w, jask\u00f3\u0142ek...\" Przy panuj\u0105cym tam harmidrze wi\u0119kszo\u015b\u0107 open space'\u00f3w mo\u017ce si\u0119 schowa\u0107.\n\nK\u0105cik lingwistyczny im. Venceslausa Ulricusa Hammershaimba:\n\ndrapacz chmur - far. sk\u00fdskavari (wym. skujszkaware) = sk\u00fdggj - chmura + skavari - drapacz", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/207701762969145/"}
{"created_time": "2016-11-12 11:50:40", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://twitter.com/ForoysktDaily/status/797401994529034241", "message": "Fer\u00f0a\u00e6tlan (fer\u00f0 - podr\u00f3\u017c + \u00e6tlan - plan, czyt. feratlan) - rozk\u0142ad jazdy po farersku\n\nOd roku 2008 mieszka\u0144c\u00f3w T\u00f3rshavn po farerskiej stolicy i okolicach rozwo\u017c\u0105 bezp\u0142atne (!) autobusy dostarczone przez czesk\u0105 firm\u0119 Sor Libchavy Spol S R O. Czterna\u015bcie czerwonych bus\u00f3w kursuje na pi\u0119ciu liniach. Z takiej konkurencji niezwykle \"zadowoleni\" s\u0105 havnarscy taks\u00f3wkarze. Na http://www.torshavn.fo/Default.aspx?pageid=1062 mo\u017cna, opr\u00f3cz sprawdzenia kiedy nadjedzie kolejna \"tr\u00f3jka\" do Nor\u00f0asta Horn, rzuci\u0107 okiem na licznik pasa\u017cer\u00f3w, kt\u00f3rzy skorzystali dzisiaj z Busslei\u00f0in.\n\nNa zdj\u0119ciu rozk\u0142ad jazdy linii nr 5, kt\u00f3rej trasa biegnie od Kirkjub\u00f8ur (zahaczaj\u0105c po drodze o Velbasta\u00f0ur) przez T\u00f3rshavn a\u017c do Kaldbak. A skoro ju\u017c jeste\u015bmy przy Velbasta\u00f0ur - retrospektywny link - http://faroje.blogspot.com/2016/07/834-velbastaur.html (uwa\u017cny czytelnik powinien wypatrzy\u0107 czerwonego SORa z malownicz\u0105 panoram\u0105 w tle :))", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/207208323018489/"}
{"created_time": "2016-11-10 14:11:57", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t15.5256-10/14992640_791422504330611_1915178328772313088_n.jpg?_nc_cat=107&ccb=1-7&_nc_sid=282d23&_nc_ohc=gkVtAwyWv5oQ7kNvwEHnUHM&_nc_oc=AdkxJTMplcAU7kNgVlhzKmJqntt7NEHBeSCCE8yyKVUha5LFPBEsi0jv1wp_bYEwQvI&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=luPS3_ElCBfLCCNzc5wAzA&oh=00_AfME_A2CwibSZU3QZqw4QZvOe8a5J9joMF4-kguellHqhg&oe=684D3F18", "link": null, "message": "Wizualizacja tunelu \u0142\u0105cz\u0105cego okolice T\u00f3rshavn z Eysturoy. Tunelu z podmorskim rondem.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/206482566424398/"}
{"created_time": "2016-11-08 22:48:18", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2016/11/ludzie-zejdzie-z-drogi-bo-listonosz.html", "message": "Zanim Farerczycy w swojej ojczy\u017anie wydr\u0105\u017cyli tunele, zbudowali most przez Atlantyk i uruchomili po\u0142\u0105czenia promowe, wys\u0142anie wiadomo\u015bci z miejscowo\u015bci A z adresatem w miejscowo\u015bci B nie by\u0142o wcale prostym zadaniem sprowadzaj\u0105cym si\u0119 do wrzucenia listu do pocztowej skrzynki.\n\nNo dobrze, wrzucenie listu do poni\u017cszej skrzynki w Skopun nadal nie nale\u017cy do \u0142atwych zada\u0144, ale to dlatego, \u017ce niegdy\u015b dzier\u017cy\u0142a ona rekord Guinnessa jako najwi\u0119ksza skrzynka \u015bwiata.\n\n\"List trafi\u0142 do agenta systemu skj\u00fats w T\u00f3rshavn, kt\u00f3ry szybko wyznaczy\u0142 cz\u0142owieka, kt\u00f3ry wyruszy\u0142 pieszo do Kirkjub\u00f8ur (prawie 8 km), aby przekaza\u0107 list tamtejszemu agentowi. Ten z kolei zorganizowa\u0142 o\u015bmiu ludzi, kt\u00f3rzy w \u0142odzi przeprawili si\u0119 na wysp\u0119 Sandoy (do miejsca gdzie obecnie znajduje si\u0119 przysta\u0144 promowa w Skopun). Jeden z m\u0119\u017cczyzn po przycumowaniu wyruszy\u0142 z przesy\u0142k\u0105 pieszo do Sandur (ok. 9 km), aby przekaza\u0107 j\u0105 dalej, a samemu powr\u00f3ci\u0107 do czekaj\u0105cej na niego \u0142odzi. Agent z Sandur musia\u0142 z kolei znale\u017a\u0107 m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry wyprawi\u0107 mia\u0142 si\u0119 do Dalur (ponad 13 km) sk\u0105d list mia\u0142 drog\u0105 morsk\u0105 dotrze\u0107 na Su\u00f0uroy. Tam odebra\u0142 j\u0105 ksi\u0105dz. Z powodu silnych pr\u0105d\u00f3w za\u0142oga \u0142odzi nie mog\u0142a powios\u0142owa\u0107 z powrotem do Dalur. Musieli pozosta\u0107 na po\u0142udniowej wyspie przez dwa tygodnie\" - ze wspomnie\u0144 Petera S. Johannesena, jednego z pierwszych uczestnik\u00f3w skj\u00fatsu. Historia listu wys\u0142anego z T\u00f3rshavn do Hvalby na Su\u00f0uroy oznaczego literami K.T. (Kongelig Tjeneste - w S\u0142u\u017cbie Jej Kr\u00f3lewskiej Mo\u015bci) oraz napisem Uopholdelig Befordring (do natychmiastowego dostarczenia, czyli tak szybko jak pozwala na to pogoda).", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/205760629829925/"}
{"created_time": "2016-11-04 20:28:48", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2016/03/most-przed-atlantyk.html", "message": "Br\u00fagvin um Streymin - 220-metrowy most \u0142\u0105cz\u0105cy Oyrarbakki z Nesv\u00edk, fragment drogi nr 10. Farerczycy uwa\u017caj\u0105 go za jedyny most rozpi\u0119ty nad wodami p\u00f3\u0142nocnego Atlantyku. Otwarta w roku 1973 przeprawa \u0142\u0105czy brzegi cie\u015bniny Sundini rozdzielaj\u0105cej dwie najwi\u0119ksze wyspy archipelagu - Streymoy i Eysturoy. Cie\u015bnina jest tak w\u0105ska, a wyst\u0119puj\u0105ce tu pr\u0105dy tak silne, \u017ce cz\u0119stym zjawiskiem s\u0105 efektowne wiry, kt\u00f3re mo\u017cna obserwowa\u0107 w pobli\u017cu mostu.\n\nK\u0105cik lingwistyczny im. Venceslausa Ulricusa Hammershaimba: https://twitter.com/ForoysktDaily/status/794635897417383938\n\nmost - far. br\u00fagv (wym. brykf) + in (odpowiednik angielskiego rodzajnika okre\u015blonego \"the\", kt\u00f3ry w farerskim dodawany jest jako ko\u0144c\u00f3wka rzeczownika)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/204097793329542/"}
{"created_time": "2016-11-01 23:07:54", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/9380249731248557761?url=https%3A%2F%2F1.bp.blogspot.com%2F-JWIb9KSYsPo%2FWBiaKbjS6UI%2FAAAAAAAANXw%2FNhiv693q6WgBguQlSvEXlfg_xK1SDN0MgCLcB%2Fw1200-h630-p-nu%2F26958252325_f5cdc39f2e_k-1.jpg&fb_obo=1&utld=blogspot.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=luPS3_ElCBfLCCNzc5wAzA&_nc_oc=AdnvUq-Zy03xjRP9L2FJNPBCxZVPiXwbFSVikAwrQRhjAKeL4t-eoekn9tgOhIgV95k&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAensVPRRPUS2MBmrhn-0Z8pIyhkgjG4LL5a2oIGFVS0B&oe=684954E4", "link": "https://faroje.blogspot.com/2016/11/kadry-sentymentalne.html?spref=fb", "message": "Jest co\u015b szczeg\u00f3lnego w starych cmentarzach, poro\u015bni\u0119tych mchem kamiennych krzy\u017cach, nazwiskach i datach zatartych przez czas. Atmosfera ciszy, zadumy, blisko\u015bci przodk\u00f3w, pokory wobec up\u0142ywu czasu.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/202870986785556/"}
{"created_time": "2016-10-31 13:25:55", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/1628592466385191709?url=http%3A%2F%2Fimg.icelandreview.com%2Fsites%2Fdefault%2Ffiles%2Ftourists_gullfoss_feb_2016.jpg&fb_obo=1&utld=icelandreview.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=luPS3_ElCBfLCCNzc5wAzA&_nc_oc=AdlJNFX9KwESpzs8TR3tlLI2vCdABVcRkxJPDs4RzlTYY4nZq7CGHFRGsGAFoBthA94&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAb3Vt6Hyrl6crGWox2jAbXVsxAgcTJoZZXJ5LEldZqd_&oe=68494E4E", "link": "http://icelandreview.com/node/86419", "message": "Stronniczy przegl\u0105d interesuj\u0105cych pyta\u0144 turyst\u00f3w na wycieczce po Islandii:\n\n- Kiedy \u015bwi\u0119tujecie Czwartego Lipca?\n- Do kt\u00f3rego stanu nale\u017cy Islandia?\n- Czy na Grenlandi\u0119 dojecha\u0107 st\u0105d mo\u017cna zwyk\u0142\u0105 osob\u00f3wk\u0105 czy konieczny jest w\u00f3z terenowy?\n- Czy zobacz\u0119 st\u0105d Grenlandi\u0119?\n- O, a co to, pingwin?\n\nSmutnych wie\u015bci z Ko\u0144ca \u015awiata (http://faroje.blogspot.com/2016/07/smutne-wiesci-z-konca-swiata.html) ci\u0105g dalszy...", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/202216043517717/"}
{"created_time": "2016-10-30 17:13:55", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/6565898608180070204?url=http%3A%2F%2Fimg.icelandreview.com%2Fsites%2Fdefault%2Ffiles%2Falthingishus_02.png&fb_obo=1&utld=icelandreview.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=luPS3_ElCBfLCCNzc5wAzA&_nc_oc=AdmyZ31kCcN9BzgK5BINNUI8KZYkoOidspI3XhN6g7QPemvesTJF8I1in5jAyXDgq58&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAWOSa9-gYWkFzAzVXlZiwOw3QLJwpxinVZmJlENsA1LK&oe=684970E2", "link": "http://icelandreview.com/node/86440", "message": "Na Islandii og\u0142oszono wyniki wybor\u00f3w parlamentarnych, w kt\u00f3rych zanotowano najni\u017csz\u0105 od 1946 r. frekwencj\u0119 \u2013 79,2%. W Polsce najwy\u017csz\u0105 frekwencj\u0119 odnotowano w wyborach prezydenckich w 1995 roku \u2013 64,70%. Tysi\u0105cletnia tradycja demokratyczna na Islandii ma si\u0119 wida\u0107 nadal dobrze.\n\nWygra\u0142a centroprawicowa Partia Niepodleg\u0142o\u015bci (Sj\u00e1lfst\u00e6\u00f0isflokkurinn).", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/201755346897120/"}
{"created_time": "2016-10-28 20:36:16", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2016/10/pewnosc-w-krainie-niepewnosci.html", "message": "Farer postawiony przed pytaniem, kt\u00f3re wymaga precyzyjnej odpowiedzi w kwestiach absolutnie tam nieprzewidywalnych odrzeknie kr\u00f3tko - kanska. By\u0107 mo\u017ce.\n\nCzy zabrana do plecaka we\u0142niana czapka oka\u017ce si\u0119 przydatna w czasie sierpniowego spaceru? Kanska.\n\nCzy Kirkjub\u00f8argar\u00f0ur b\u0119dzie przez kolejne 17 pokole\u0144 zamieszkiwany przez rodzin\u0119 Patursson\u00f3w? Kanska.\n\nCzy w trakcie 25-kilometrowego samotnego marszu przez Saksunardalur miniesz innego piechura? Kanska.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/200773176995337/"}
{"created_time": "2016-10-27 20:45:01", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://twitter.com/ForoysktDaily/status/791740996153376774", "message": "Galeria Farerskich Osobliwo\u015bci - obraz 57\n\nMillum Gilja, na granicy T\u00f3rshavn i Hoyv\u00edk - Most Po\u015brodku Niczego, fragment planowanego przed\u0142u\u017cenia ul. Klingran", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/200394950366493/"}
{"created_time": "2016-10-25 10:46:13", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2016/10/bez-kategorii.html", "message": "Uprzejmie prosimy o trzymanie but\u00f3w na pod\u0142odze  - informacja na promie Teistin", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/199381467134508/"}
{"created_time": "2016-10-24 17:21:07", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://twitter.com/ForoysktDaily/status/790603159525810176", "message": "L\u0105dowisko dla helikopter\u00f3w na Mykines zapewniaj\u0105ce tej najbardziej na zach\u00f3d wysuni\u0119tej wyspie \u0142\u0105czno\u015b\u0107 z reszt\u0105 \u015bwiata w zimowych miesi\u0105cach, gdy zawieszane s\u0105 codzienne kursy promu z S\u00f8rv\u00e1gur. Regularne po\u0142\u0105czenia pasa\u017cerskie na Mykines uruchomiono w roku 1983.\n\nW roku 1971 bo\u017conarodzeniow\u0105 poczt\u0119 musia\u0142 na Mykines dostarczy\u0107 helikopter du\u0144skiej marynarki wojennej. Wzburzone morze nie pozwala\u0142o na przyj\u0119cie \u017cadnej \u0142odzi w tutejszej przystani. Awaria silnika zmusi\u0142a za\u0142og\u0119 do sp\u0119dzenia \u015awi\u0105t Bo\u017cego Narodzenia na najbardziej na zach\u00f3d wysuni\u0119tej wyspie archipelagu. Ekipa mechanik\u00f3w przyby\u0142a z odsiecz\u0105 na dw\u00f3ch maszynach Sikorsky S-61 dopiero 28 grudnia. 2 stycznia warunki pogodowe poprawi\u0142y si\u0119 na tyle, \u017ce uda\u0142o si\u0119 naprawion\u0105 maszyn\u0119 poderwa\u0107 do lotu.\n\nhttp://faroje.blogspot.com/2016/06/pocztowki-z-mykines.html", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/199031923836129/"}
{"created_time": "2016-10-24 17:09:27", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/484847620_1936211330118171_7377097873832283279_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=86c6b0&_nc_ohc=Vgb5pZEd5ZgQ7kNvwFmSrQi&_nc_oc=AdlN_NhZiUvkMEtsRBBcTiN1cedjBsqk39pnHBSoCGi4izSeMjQyZravR6tovhdUJUQ&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=luPS3_ElCBfLCCNzc5wAzA&oh=00_AfPeJCbwZ50YNVl3Hfwnf2dwwp0bTCGTiZzTR7BZLrpH8g&oe=684D4DF2", "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/484284139793625/?substory_index=484284139793625"}
{"created_time": "2016-10-23 20:50:54", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/15018813552622443310?url=http%3A%2F%2Fwww.lukaszsupergan.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2013%2F12%2Fsamotna-wedrowka-1.jpg&fb_obo=1&utld=lukaszsupergan.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=luPS3_ElCBfLCCNzc5wAzA&_nc_oc=AdnPUj4tfph-GIdD-TUzCm3elGtCLmUIZzX8Pc3Ka6bp4eDBIk0faMxKl6_AOzN2k14&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAXbAdo7pxpJr7d1bocfHdZYYx9IxwOBwTuCEUAFUDWJI&oe=6849515B", "link": "https://www.lukaszsupergan.com/samotna-wyprawa-czy-jest-sie-czego-bac/", "message": "\"Nie b\u00f3j si\u0119 ciszy i milczenia. Wsp\u00f3\u0142czesny \u015bwiat atakuje nas milionem bod\u017ac\u00f3w. Tysi\u0105ce reklam walcz\u0105 o Twoj\u0105 uwag\u0119 ka\u017cdego dnia, na ka\u017cdym rogu ulicy. Nasze miasta i drogi pe\u0142ne s\u0105 ha\u0142asu. Po pewnym czasie przyzwyczajamy si\u0119 do nich i nasza wra\u017cliwo\u015b\u0107 zostaje st\u0119piona, a gdy znajdziemy si\u0119 nagle w zupe\u0142nej ciszy dopada nas co\u015b w rodzaju ataku paniki. Nieprzywykli do pustki w uszach i w g\u0142owie, szybko w\u0142\u0105czamy to, co mamy pod r\u0119k\u0105. St\u0105d chyba bior\u0105 si\u0119 ludzie, id\u0105cy przez g\u00f3ry z graj\u0105cymi telefonami.\nJe\u015bli o mnie chodzi, uwa\u017cam cisz\u0119 i milczenie za jedne z cenniejszych rzeczy, jakie daje mi samotna w\u0119dr\u00f3wka. To tak\u017ce dla nich chodz\u0119 w g\u00f3ry i uwa\u017cam, \u017ce warto ich szuka\u0107. Dzi\u0119ki ciszy odkrywam na nowo, \u017ce potrafi\u0119 us\u0142ysze\u0107 bicie w\u0142asnego serca lub kroki zwierz\u0105t za \u015bcian\u0105 namiotu.\"", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/198659617206693/"}
{"created_time": "2016-10-23 20:15:03", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://twitter.com/ForoysktDaily/status/790284503180795904", "message": "Onczyn d\u017cegnumkojrynk - zakaz wjazdu po farersku\n\n- eingin - brak (zaprzeczenie)\n- gj\u00f8gnum - przez / poprzez\n- koyring - przejazd", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/198647413874580/"}
{"created_time": "2016-10-21 21:51:11", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/7185428181003706997?url=http%3A%2F%2Fsatwcomic.com%2Fart%2F300_thumb%2Ficelandic-cookbook.png&fb_obo=1&utld=satwcomic.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=zowqcYGTbQH03IdHSLXJXQ&_nc_oc=AdmaQvQWeig2IBGhhD8x8jkexcqncFNHQZysYVqKxczPbHgxmFlpsh8x4jURADs2EfE&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zASIVffe7i6T8ewo5RX_kvJ6ruqEM5EC32jGINPej5fN8&oe=68495B2E", "link": "https://satwcomic.com/icelandic-cookbook", "message": "Przecudne! A H\u00e1karla naprawd\u0119 warto spr\u00f3bowa\u0107.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/197748710631117/"}
{"created_time": "2016-10-21 21:18:03", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2016/10/vaelkomin-a-wikipedia.html", "message": "Z dedykacj\u0105 dla Piotr Gackowski i Wikipedyst\u00f3w wszystkich kraj\u00f3w :)\n\nhttps://fo.wikipedia.org/", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/197743360631652/"}
{"created_time": "2016-10-21 17:03:31", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/464606325_8484543384926979_5493962067417906370_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=0b6b33&_nc_ohc=mNXJy-ndweAQ7kNvwFJuMyG&_nc_oc=Adldb5uyLIk_RLsrl07RdiK7mWVgEnxjYch-1N4ARWdMojbal_ENJGiCpmu1tVv4O8g&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=zowqcYGTbQH03IdHSLXJXQ&oh=00_AfMSf1XOjVifh1XnfeAjwpuVARcv_lIwuAaOBNQunVWKjg&oe=684D3DB4", "link": null, "message": "Kollafj\u00f8r\u00f0ardalur\n\nhttp://faroje.blogspot.com/2016/02/345-kollafjrardalur.html", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/197675497305105/"}
{"created_time": "2016-10-20 20:48:19", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/15912619286580730803?url=http%3A%2F%2Fimg.icelandreview.com%2Fsites%2Fdefault%2Ffiles%2Fsolheimajokull_glacier_detail.jpg&fb_obo=1&utld=icelandreview.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=zowqcYGTbQH03IdHSLXJXQ&_nc_oc=AdnD9A7ab-XYH-NFHjtRkREKt1NLTOkt59WBY0YmmujTHWCBfsFwyq3LiWRTY4Rn164&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAVHIAg_akx-TaqVFIvv43oOo8hnF-MAt7a15diFW6B6U&oe=68497215", "link": "http://icelandreview.com/node/86327", "message": "\u015awiat si\u0119 ko\u0144czy, piek\u0142o zamarza, Islandia importuje kostki lodu...", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/197308500675138/"}
{"created_time": "2016-10-20 19:09:42", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://twitter.com/ForoysktDaily/status/789180114365853696", "message": "Sms \u00c1 Netinum (sms.fo) - jedyna galeria handlowa na Wyspach:\n\n- market Miklagar\u00f0ur (w ofercie m. in. stokfisz, suszona baranina, mro\u017cone steki z kangura, nowozelandzka baranina i du\u0144ski \u017c\u00f3\u0142ty ser produkowany w Polsce)\n- jedyny na Farojach Burger King\n\nNajbli\u017cszy Starbucks, McDonald's czy Pizza Hut na kontynencie.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/197278757344779/"}
{"created_time": "2016-10-20 17:11:45", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/15773173427828263773?url=http%3A%2F%2Fimg.icelandreview.com%2Fsites%2Fdefault%2Ffiles%2F14500371_1202853126404325_7126602550296173491_o.jpg&fb_obo=1&utld=icelandreview.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=zowqcYGTbQH03IdHSLXJXQ&_nc_oc=AdnLPtFdvM64_ulY710DWtWTmXgTure5rCq-oVYa_eTzO9aHa4Lnpqk8qncJcIyULoA&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=632586&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAQSIEfLpCODskTaW_NUNTFhn2RGnpCMjKyKp2kL8612m&oe=684966FC", "link": "http://icelandreview.com/news/2016/10/20/iceland-ranks-21st-football", "message": "\u00c1fram \u00cdsland!\n\nKolejny (znacznie trudniejszy) krok: polscy komentatorzy sportowi poprawnie wymawiaj\u0105cy islandzkie imiona i patronimy :)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/197208720685116/"}
{"created_time": "2016-10-19 19:52:16", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://twitter.com/ForoysktDaily/status/788828865359704065", "message": "Fer\u00f0slulj\u00f3s - sygnalizacja \u015bwietlna (wym. ferszluljo\u0142s za sprotin.fo)\n\nRetrospektywnie:\n\n\"Nie wiem ile skrzy\u017cowa\u0144 z sygnalizacj\u0105 \u015bwietln\u0105 ma Londyn, Oslo, Amsterdam, Reykjav\u00edk czy Warszawa. Znam za to kraj, kt\u00f3ry na ca\u0142ym swoim terytorium ma takich skrzy\u017cowa\u0144... cztery. Z tego trzy w jednym mie\u015bcie. Na w\u0142a\u015bciwie jednej ulicy. Na odcinku 500 metr\u00f3w.\"\n\nhttp://faroje.blogspot.com/2016/02/torshavn-w-trzech-kadrach.html", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/196794767393178/"}
{"created_time": "2016-10-19 10:41:24", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/496318697_3995810067350636_3829334923861980023_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=106&ccb=1-7&_nc_sid=0b6b33&_nc_ohc=unwrdwhYp1cQ7kNvwECmDvd&_nc_oc=Adnn4inZwPbjcenWS_wJCLnNQC2ZLQq-FWc-ZHRv4x8xS6UwjOCc-temLwPIFqbPBaE&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=zowqcYGTbQH03IdHSLXJXQ&oh=00_AfNh3rVEldFzrf9k-krEi4Eo0QG1iEshxTVnPCRZ25LVCQ&oe=684D6B1C", "link": null, "message": "Boisko w Ei\u00f0i (wym. aje) - zbyt wysokie pi\u0142ki ko\u0144cz\u0105 w oceanie.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/196628020743186/"}
{"created_time": "2016-10-17 19:42:10", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://twitter.com/ForoysktDaily/status/788102550377603072", "message": "Rzucanie obrazem po kablu, czyli \"telewizja kablowa\" po farersku", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/195984960807492/"}
{"created_time": "2016-10-17 19:34:46", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/495920294_3995802217351421_2632106184415272627_n.jpg?_nc_cat=111&ccb=1-7&_nc_sid=0b6b33&_nc_ohc=Ug_mcK1JHOAQ7kNvwEnAJvH&_nc_oc=AdmC7hs3cXCIxkUqHROIGzUjAYaOarSEA4J_djWdigkIxtibxkfjZLqAcV3t_VoGi60&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=zowqcYGTbQH03IdHSLXJXQ&oh=00_AfPyRcPwkeU8hSd3v7uMxi51gxr1TDoYivWxIr372CKXaQ&oe=684D5D26", "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/195983040807684/"}
{"created_time": "2016-10-16 20:38:59", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://twitter.com/ForoysktDaily/status/787751932249112576", "message": "\"Jak powsta\u0142y Faroje\" w wersji lingwistycznej\n\nF\u00f8royar (czyt. foerjar / o w zbitce oy jest nieme, ko\u0144cowe r wymawiane cicho):\n\nf\u00e6r - staro-nordycki wyraz oznaczaj\u0105cy owc\u0119\noy - staro-farerskie okre\u015blenie wyspy\noyar - liczba mnoga powy\u017cszego\n\nWe wsp\u00f3\u0142czesnym farerskim nazwa tego wyspiarskiego kraju brzmia\u0142aby mniej wi\u0119cej tak: sey\u00f0aroyggjar\n\nsey\u00f0ur  - owca (w dope\u0142niaczu: sey\u00f0ar, czyt. sejar)\noyggj - wyspa (czyt. ojd\u017c)\noyggjar - wyspy\n\nZa\u015b sami Farerczycy nazywaj\u0105 swoj\u0105 ojczyzn\u0119 po prostu \"klettarnir\" - ska\u0142y.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/195550204184301/"}
{"created_time": "2016-10-15 20:23:18", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/464108883_8047738438665822_1625260816659303845_n.png?_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=0b6b33&_nc_ohc=ddc3zmcUB-UQ7kNvwGgBrTq&_nc_oc=AdmF5gIVnnTCJsz-FCAYCp7nNFpM6AFtriqmgAuoXUjlxoxZ-_azE0TLb6km8_LiC14&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=zowqcYGTbQH03IdHSLXJXQ&oh=00_AfPWx3YmduvRzUT6fLLQy5Snlk8_XwQ-kKlxrpme1_hRNQ&oe=684D608A", "link": null, "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/195132684226053/"}
{"created_time": "2016-10-15 20:18:18", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://twitter.com/ForoysktDaily/status/787386841553113089", "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/195128664226455/"}
{"created_time": "2016-10-15 15:26:21", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2016/10/nolsoyskie-bazgroy-przy-abbey-road.html", "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/195037957568859/"}
{"created_time": "2016-10-14 20:40:25", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://twitter.com/ForoysktDaily/status/787017325056843776", "message": "Gj\u00f3gv (d\u017cegf), czyli w\u0105w\u00f3z po farersku i osada na Eysturoy", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/194713477601307/"}
{"created_time": "2016-10-13 20:25:31", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://twitter.com/ForoysktDaily/status/786663643903582208", "message": "Walka z przeciwnikiem i farersk\u0105 pogod\u0105 - ligowa codzienno\u015b\u0107 w Effodeildin", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/194267324312589/"}
{"created_time": "2016-10-12 17:50:42", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://twitter.com/ForoysktDaily/status/786262400794185728", "message": "Je\u017celi jest cokolwiek pewnego, to to, \u017ce latarnia morska \u015bwieci. \n\nTove Jansson \u2013 Tatu\u015b Muminka i morze", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/193851744354147/"}
{"created_time": "2016-10-11 18:09:19", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://twitter.com/ForoysktDaily/status/785904565501571072", "message": "F\u00f8roya Fornminnissavn \u2013 Muzeum Historyczne Wysp Owczych jest po\u0142o\u017cone na terenie Hoyv\u00edku. Zbiory muzealne sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 mi\u0119dzy innymi z bardzo wczesnych znalezisk epoki wiki\u0144skiej. Pewna cz\u0119\u015b\u0107 wystawy jest te\u017c po\u015bwi\u0119cona architekturze duchowego centrum Wysp, pierwszej ich, nieformalnej stolicy \u2013 #Kirkjub\u00f8ur. Pr\u00f3cz tego wiele uwagi po\u015bwi\u0119conej jest symbolice narodowej, du\u017cy nacisk po\u0142o\u017cono na ewolucj\u0119 Flagi Wysp Owczych \u2013 od wzoru z przedstawion\u0105 owc\u0105, przez wz\u00f3r z ostrygojadem, a\u017c do dzisiejszego #Merki\u00f0. Mo\u017cna tak\u017ce obejrze\u0107 wiele model\u00f3w statk\u00f3w i \u0142odzi pod farerskimi banderami, niejednokrotnie \u0142udz\u0105co podobnymi do wiki\u0144skich drakkar\u00f3w. Du\u017co uwagi po\u015bwi\u0119cono te\u017c historii rybo\u0142\u00f3wstwa.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/193515557721099/"}
{"created_time": "2016-10-10 20:48:12", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2016/10/zwirowa-droga-do-futbolowego-swiata.html", "message": "Mimo 0:6 z Portugali\u0105.\n\nSezon 1985. Obserwowa\u0142em gr\u0119 Sofusa Hansena w jego wyblak\u0142ych niebieskich d\u017cinsach, gdy broni\u0142 bramki NS\u00cd na szutrowym boisku w L\u00f8kin. Gdy mecz zbli\u017ca si\u0119 ku ko\u0144cowi, jego spodnie s\u0105 niemal do niego przyklejone. Nogi krwawi\u0105 mu a\u017c tak mocno... \n\n- Jens Martin Knudsen w ksi\u0105\u017cce \"The Bobble Hat Goalkeeper\"", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/193216041084384/"}
{"created_time": "2016-10-10 18:08:40", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://twitter.com/ForoysktDaily/status/785541794255831040", "message": "Farerska skrzynka pocztowa (far. postkassi) w Sandur. Swego czasu wpisana do Ksi\u0119gi Rekord\u00f3w Guinnessa jako najwi\u0119ksza na \u015bwiecie.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/193173814421940/"}
{"created_time": "2016-10-09 12:53:01", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/4913783852787183739?url=http%3A%2F%2Ficestory.pl%2Fwp-content%2Fuploads%2F2016%2F10%2FDSCN2153.jpg&fb_obo=1&utld=icestory.pl&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=zowqcYGTbQH03IdHSLXJXQ&_nc_oc=AdlQOJykiPj18vk1bxbDSvcxApz1PlutqWI5gFlQn49Ek7jwTZXAnvgnKPAsEdDMZko&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAbmPVPW7rGEFRFP0zTJeTw8snuktmhQFvzkbmghVL5gN&oe=68497B64", "link": "http://icestory.pl/mozna-sie-rozczarowac-islandia/", "message": "\"Bana\u0142em jest, \u017ce wszystko, wsz\u0119dzie i zawsze, zale\u017cy od twoich oczekiwa\u0144. Od nastawienia jakie przywozisz ze sob\u0105 do obcego pa\u0144stwa. Ale nawet gdy jeste\u015b solidnie przekonany o tym, \u017ce co\u015b nie sprawi ci przykrej niespodzianki, nawet gdy wierzysz w hodowane od lat marzenie, dobrze wiesz, \u017ce mo\u017ce ci\u0119 rozczarowa\u0107 absolutnie wszystko. Brak klubu ze striptizem, \u015bwietnie zaopatrzonych sklep\u00f3w na pustkowiu czy zab\u00f3jcze ceny. Nie jest to jednak warte tego, co zapisze si\u0119 za oczami. A tu, w miejscu samotnym, odludnym i cichym, jakim jest Islandia, gdzie mo\u017ce ju\u017c nigdy nie wr\u00f3cisz, gdy stoisz po\u015br\u00f3d smaganych wiatrem p\u00f3l lawy i ogl\u0105dasz zielony taniec na niebie, nic nie ma i nie powinno mie\u0107 znaczenia. Tym bardziej twoje rozczarowanie.\"", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/192671324472189/"}
{"created_time": "2016-10-09 11:24:32", "full_picture": null, "link": "https://havnar.blogspot.com/2016/10/tajemna-historia-swiata-miedzy-sumba-i.html", "message": "Tajemniczy porzucony dworzec autobusowy...", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/192631197809535/"}
{"created_time": "2016-10-08 20:45:04", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/497573471_3995609160704060_5312193925638767310_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=0b6b33&_nc_ohc=RYBT9mqNjCAQ7kNvwFFCoH1&_nc_oc=AdmVFd4OrnanDJTsB0EaCEiZHfdWv0q0JgmcKcx34yz2FGPMq3dkDAIcH8FW2VZYKzw&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=zowqcYGTbQH03IdHSLXJXQ&oh=00_AfPVVGpdp0ccl5cFodv4HxT7_wZxExgK2bC0pL0BUGjYDQ&oe=684D6727", "link": null, "message": "\u00c1fram \u00cdsland!", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/192394637833191/"}
{"created_time": "2016-10-08 10:11:20", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/497621510_3995606804037629_2161515914139120980_n.jpg?_nc_cat=105&ccb=1-7&_nc_sid=0b6b33&_nc_ohc=VC5hRREdNJwQ7kNvwF597K3&_nc_oc=AdkrF-EjX0Bt5e7iegC3Cwc4uDKQUO9Dg7ZpCkae3cPGanx-khek3PcaupWvkBuB_rQ&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=zowqcYGTbQH03IdHSLXJXQ&oh=00_AfNM65CBzknDp1z64jBMtv_rnAQr7MQISPxS7Q_TNVsPaQ&oe=684D6273", "link": null, "message": "Cztery punkty po dw\u00f3ch kolejkach na koncie dzielnych Farerczyk\u00f3w.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/192179964521325/"}
{"created_time": "2016-10-08 10:09:45", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://twitter.com/ForoysktDaily/status/784691169385218048", "message": "Volvo zaparkowane przy przystani promowej w #Skopun w barwach Strandfaraskip Landsins (SSL) - pa\u0144stwowego farerskiego przewo\u017anika obs\u0142uguj\u0105cego linie autobusowe (Bygdalei\u00f0ir) i promowe (Oyggjalei\u00f0ir). Autobusy i busy nale\u017c\u0105 do prywatnych firm, kt\u00f3re realizuj\u0105 przewozy na rzecz SSL.\n\nNazwa Strandfaraskip pochodzi z po\u0142\u0105czenia s\u0142\u00f3w: strond - wybrze\u017ce + fara - porusza\u0107 si\u0119 + skip - statek.\n\nBygdalei\u00f0ir (bygdalajyr) = bygd - wioska + lei\u00f0 - trasa / po\u0142\u0105czenie", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/192179601188028/"}
{"created_time": "2016-10-07 18:54:57", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t1.6435-1/165731333_138457701617148_6919658676453961757_n.jpg?_nc_cat=104&ccb=1-7&_nc_ohc=Z9lghPUxqGkQ7kNvwHrjLrV&_nc_oc=AdmDhxInfXWGyrHoe82ffwiCTjYGPL9BeIXuhf-RgCbZeL3nMWhkoV-IaUcBERec-5g&_nc_zt=24&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=CtyX61ZMqrk6tDShho5FfQ&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=f907e8&_nc_sid=64c8fc&oh=00_AfNTrD20VY3sTcbKmuIeeqXwt2DntZsas6IESspzdbe_aw&oe=686EDE1B", "link": "https://twitter.com/ForoysktDaily/status/784466401104949248", "message": "Pozosta\u0142o\u015bci starej stacji benzynowej w #Sandur przy malowniczym #Sandsvatn", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/191906357882019/"}
{"created_time": "2016-10-06 21:10:35", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2016/10/pikarzem-byc.html", "message": "Tak, gra jest niekiedy ca\u0142kiem zabawna. Kiedy stoisz w bramce czasem przez mg\u0142\u0119 nie jeste\u015b w stanie dostrzec tej po drugiej stronie boiska. Ale nie przeszkadza nam to w rozegraniu meczu. Bierzemy wtedy \u017c\u00f3\u0142t\u0105 pi\u0142k\u0119.\n\n- Einar Tr\u00f3ndargj\u00f3gv, obro\u0144ca NS\u00cd Runav\u00edk", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/191598024579519/"}
{"created_time": "2016-10-06 18:01:32", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://twitter.com/ForoysktDaily/status/784090796479881216", "message": "Bo je\u015bli #burger w #Reykjav\u00edku, to tylko kwadratowy i z baranin\u0105.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/191555434583778/"}
{"created_time": "2016-10-05 16:41:51", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/535895248017049140?url=https%3A%2F%2Fi.ytimg.com%2Fvi%2FNO0xrR-Zcvc%2Fmaxresdefault.jpg&fb_obo=1&utld=ytimg.com&stp=c0.0.1280.720a_dst-emg0_q75_s1280x720_tt6&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=CtyX61ZMqrk6tDShho5FfQ&_nc_oc=AdlcoJ6SsSfiO1cKmXaScNkx4wMuRPnO5lXyqZL9wHqnrGDSxjpIC5cT2P8S99ylo7M&ccb=13-1&oh=06_Q3-zAcMwUyk5tzEDnsFau5dQbW4qfuSkr_h0qM1dbtRXCYRE&oe=68496646&_nc_sid=632586", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=NO0xrR-Zcvc&feature=youtu.be", "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/191179404621381/"}
{"created_time": "2016-10-05 16:40:26", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://twitter.com/ForoysktDaily/status/783707419989901312", "message": "Bakki wymawiane przez Farera brzmi nast\u0119puj\u0105co: bacze\n\n* zbitka kk przed samog\u0142osk\u0105 i wymawiana jest jako cz\n* ko\u0144cowe i czytane jest zwykle jak e (i to cichutkie)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/191179084621413/"}
{"created_time": "2016-10-03 07:31:31", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2016/10/codziennosc-na-ptasiej-wyspie.html", "message": "To by\u0142 dzie\u0144 \u015bwi\u0119ta wyspy. Przyp\u0142yn\u0119\u0142o do nas do osady ze trzydzie\u015bci os\u00f3b. By\u0142y rozmowy i zabawa. Odk\u0105d pami\u0119tam, nie widzia\u0142em tu tylu ludzi. Czu\u0142em si\u0119 wtedy naprawd\u0119 szcz\u0119\u015bliwy.\n\nMieszkaniec #Fugloy o najbardziej pami\u0119tnym dniu w swoim \u017cyciu.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/190273261378662/"}
{"created_time": "2016-10-02 15:10:00", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://twitter.com/ForoysktDaily/status/782598231985389573", "message": "http://faroje.blogspot.com/2016/07/834-velbastaur.html", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/190008428071812/"}
{"created_time": "2016-09-30 17:50:12", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://twitter.com/ForoysktDaily/status/781913088958365697", "message": "Na Farojach nawet przys\u0142owia dostosowuj\u0105 si\u0119 do wszechobecnych owiec (sey\u00f0ur):\n\nSum sey\u00f0ur \u00ed r\u00e6tt* - jak sardynki w puszcze (dos\u0142. jak owce w owczarni)\n\n* sum sejuri rat", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/189259334813388/"}
{"created_time": "2016-09-30 16:31:29", "full_picture": "https://scontent-iad3-2.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/465047270_8889477064430851_4807816295880408315_n.jpg?stp=dst-jpg_p720x720_tt6&_nc_cat=105&ccb=1-7&_nc_sid=0b6b33&_nc_ohc=fawhch_XhH0Q7kNvwFMR_w7&_nc_oc=AdlAF2uW-XkEHPSfCGw8Gbyqe1RSRRdy7NbSARjCFFB1ae7woyh6XtLOLmUcYfsLSTs&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-2.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=CtyX61ZMqrk6tDShho5FfQ&oh=00_AfMlSKItL8hHvrRS9vDPkPYpZ4dH-OoVnNXX2TZQfwSS_g&oe=684D545B", "link": null, "message": "Ove L\u00f8gmansb\u00f8., czekamy na 26 pa\u017adziernika, \"Enklawy\" ci\u0105g dalszy...", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/189235304815791/"}
{"created_time": "2016-09-29 19:46:34", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t45.1600-4/14291326_23842512279900563_4200422374186680320_n.png?_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_ohc=-xN305gx8M4Q7kNvwHJhUE2&_nc_oc=AdkleqVb0Etiv5ldchkDFnHEo7VCPT42-TdU8EGW1LRg_b1C7vzu_svKm0v-UoJW2SQ&_nc_zt=1&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=CtyX61ZMqrk6tDShho5FfQ&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=c02adf&_nc_sid=64c8fc&oh=00_AfMLawuzqmovRwrsIXoF5_lEbMEDU20qEgfrK_sy1vJ-hA&oe=684D4DE2", "link": "https://faroje.blogspot.com/2016/09/przyjazn-farersko-dunska-na-przykadach.html", "message": "Przyja\u017a\u0144 wewn\u0105trz-nordycka, \"Enklawa\" oraz \u0107wiczenia buzi i j\u0119zyka ze s\u0142owem Hallbj\u00f8rn.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/188886711517317/"}
{"created_time": "2016-09-29 19:09:06", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://twitter.com/ForoysktDaily/status/781570506139045888", "message": "Niebieskie Volvo czeka w #T\u00f3rshavn na pasa\u017cer\u00f3w zmierzaj\u0105cych do #Klaksv\u00edk.\n\nJedn\u0105 z atrakcji na trasie jest ponad 6 km podmorski tunel \u0142\u0105cz\u0105cy wyspy #Eysturoy i #Bor\u00f0oy z roz\u015bwietlon\u0105 \u015brodkow\u0105 sekcj\u0105 - http://faroje.blogspot.com/2016/04/noroyatunnilin-czyli-na-skroty-przez.html", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/188846114854710/"}
{"created_time": "2016-09-28 17:27:49", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://havnar.blogspot.com/2016/09/co-najbardziej-lubisz-w-swojej-osadzie_99.html", "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/188479838224671/"}
{"created_time": "2016-09-27 16:32:26", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://twitter.com/ForoysktDaily/status/780806714643939333", "message": "Spacerem po Farojach - #B\u00f8ur", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/188140594925262/"}
{"created_time": "2016-09-26 18:08:08", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://twitter.com/ForoysktDaily/status/780468831894601730", "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/187819241624064/"}
{"created_time": "2016-09-26 17:57:44", "full_picture": "https://external-iad3-1.xx.fbcdn.net/emg1/v/t13/7228237162763140850?url=http%3A%2F%2Fstatic1.squarespace.com%2Fstatic%2F54fef175e4b07a28ce36e3ef%2Ft%2F57e9276037c58188b67e6a15%2F1474897849948%2F%3Fformat%3D1000w&fb_obo=1&utld=squarespace.com&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=CtyX61ZMqrk6tDShho5FfQ&_nc_oc=AdmeRf91RhIFXMfktmHUG1gyGW-SyUcZshFy3BMRBOWXoV6uv_F3pHaR1QmMDXQpApQ&ccb=13-1&stp=dst-emg0_fr_q75_tt6&ur=50234c&_nc_sid=64c8fc&oh=06_Q3-zAUwP9PXQVXUUyIE9-YGwlleBoX6_hUOr441_1sp_9jDU&oe=6849552D", "link": "http://the-faroe-islands.com/blog/2016/9/26/video-this-years-first-fall-storm-essence-intense", "message": "", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/187814298291225/"}
{"created_time": "2016-09-26 08:15:00", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://faroje.blogspot.com/2016/09/foroyska-strukijarnshusid.html", "message": "Farerskie \u017celazko na naro\u017cniku Bakkahella i Rektarag\u00f8ta w #T\u00f3rshavn. Plus gar\u015b\u0107 farerszczyzny.", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/187660634973258/"}
{"created_time": "2016-09-25 19:28:15", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://twitter.com/faroesenews/status/755027980364177410", "message": "Farerskie Kadry ju\u017c pisz\u0105 list do \u015awi\u0119tego Miko\u0142aja...", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/187485754990746/"}
{"created_time": "2016-09-25 17:48:52", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://twitter.com/ForoysktDaily/status/780101276147253248", "message": "Naro\u017cnik uliczek Bakkahella i Rektarag\u00f8ta w #T\u00f3rshavn (prawie jak u zbiegu Broadway i 5. Alei w Nowym Jorku)", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/187452558327399/"}
{"created_time": "2016-09-24 17:48:26", "full_picture": "https://scontent.xx.fbcdn.net/fb.png", "link": "https://twitter.com/ForoysktDaily/status/779739040690077696", "message": "https://twitter.com/ForoysktDaily/status/779739040690077696", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/187089178363737/"}
{"created_time": "2016-09-24 09:55:26", "full_picture": "https://scontent-iad3-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/485074686_1935673030172001_8322834933054100559_n.jpg?_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=0b6b33&_nc_ohc=y58eQuUkYzoQ7kNvwFFT4KC&_nc_oc=AdmREUJdzilvzNQbfS6FTPPLtB621vTqIHAvS74v52kRD1wopoFcDR1tLmhhYksXMBA&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-iad3-1.xx&edm=AO-AMGsEAAAA&_nc_gid=CtyX61ZMqrk6tDShho5FfQ&oh=00_AfPdsAc6o1Cp8Z7bhqPmaDq21DXaorsRGIzvDUouxCD89g&oe=684D719D", "link": null, "message": "24 wrze\u015bnia 1904 roku w Kopenhadze zmar\u0142 Niels Ryberg Finsen. Jedyny laureat Nagrody Nobla pochodz\u0105cy z Wysp Owczych.\n\nhttp://faroje.blogspot.com/2016/09/spacerem-po-torshavn-niels-ryberg-finsen.html", "permalink_url": "https://www.facebook.com/FarerskieKadry/photos/a.186970081708980/186969958375659/?type=3"}
{"created_time": "2016-09-23 17:03:13", "full_picture": null, "link": "https://faroje.blogspot.com/2016/09/heyst-vlkomin.html", "message": "http://faroje.blogspot.com/2016/09/heyst-vlkomin.html", "permalink_url": "https://www.facebook.com/186725698400085/posts/186729101733078/"}
