{"created_time": "2025-05-31 15:40:41", "full_picture": "https://scontent-hkg1-1.cdninstagram.com/v/t51.75761-15/502956527_18280922806265096_4427250891845622039_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=105&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=rgM2shcTHzYQ7kNvwHhhXCg&_nc_oc=AdkmeNmT-iDVFTrUbKrD-2cm4Gjh_kYVu42QU-LX0ZG7RhrTss9P_cxb40eBtExJpiM&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=p_yC-Knla7mteTJkxhJEbw&oh=00_AfPlPTDwhEb6igDeTPP-o_6c1SV-9sjUY-ksXop_kEg0vQ&oe=684FF20F", "like_count": "6", "message": "Mimo, \u017ce #bluszcz nie wyst\u0119puje naturalnie na Wyspach Owczych (cho\u0107 przedstawicieli gatunku #Hedera helix znajdziemy w lokalnych sklepach ogrodniczych), warto zna\u0107 jego farersk\u0105 nazw\u0119 - #vi\u00f0bendil.\n\nW dos\u0142ownym t\u0142umaczeniu oznacza ona co\u015b, co skr\u0119ca si\u0119 i zgina (#benda) rosn\u0105c w okre\u015blonym kierunku (#vi\u00f0).\n\nS\u0142owo to podobne jest do du\u0144skiego #vedbend.\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerski #du\u0144ski #farerskiekadry #flora #lingwistycznie #f\u00f8royskt", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/DKUsULmo9Z9/"}
{"created_time": "2025-05-29 11:37:43", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.75761-15/502384130_18280667599265096_4547713050130640792_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=-OP0Pe0LJd0Q7kNvwHH8_U-&_nc_oc=Adk0U8zpKh72dDdqrCixRjP7jZYiWD3bO7ECcg_ZNXafqvGt0BRXSlZXezV5cyqhWpU&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=p_yC-Knla7mteTJkxhJEbw&oh=00_AfNHQYBmPe5d7CYo68RbOMciZwBm4WDvk-8l5yt5Djwr_A&oe=684FEC6C", "like_count": "4", "message": "Je\u015bli przysz\u0142o wam kiedy uci\u0105\u0107 sobie kr\u00f3tk\u0105 pogaw\u0119dk\u0119 ze spotkanymi na szlaku kud\u0142aczami, wiedzcie, \u017ce nie jeste\u015bcie pierwszymi, kt\u00f3rzy ulegli przypad\u0142o\u015bci zwanej #faroeitis.\n\nKto bowiem nigdy nie zagadn\u0105\u0142 farerskiej owcy, niech pierwszy rzuci k\u0119p\u0105 darni.\n\n#historia #wyspyowcze #farerskiekadry\n\nhttps://farerskiekadry.pl/2025/05/faroeitis.html?utm_source=instagram-business&utm_medium=jetpack_social", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/DKPG6j6T7NL/"}
{"created_time": "2025-05-25 19:53:53", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.75761-15/500554312_18280191676265096_1718537716272180501_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=102&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=5OMra3_TBykQ7kNvwEkVapD&_nc_oc=AdlMT_xEXFDuy-BLsOZKOIu0ZpAuw-OSOoQTXcnGU5ldfBS-JqU15LdNKE0LNX9sm9E&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=p_yC-Knla7mteTJkxhJEbw&oh=00_AfMm7JyO4WySwS_hq7ehoy9EeLjaLM7W9JhCqMDK46_CwA&oe=684FF443", "like_count": "7", "message": "Kto ze \u015bledz\u0105cych profil za\u0142apa\u0142 si\u0119 na owcze naklejki podczas spotka\u0144 autorskich #farerskiekadrywyspygdzieowcem\u00f3wi\u0105dobranoc? Czy wiecie, \u017ce farerskie okre\u015blenie tych\u017ce mo\u017cna dos\u0142ownie przet\u0142umaczy\u0107 jako \"zaklajstrowana plakietka\"?\n\n#Farerskie s\u0142owo #klistrimerki powsta\u0142o z po\u0142\u0105czenia czasownika at #klistra (przyklei\u0107) i rzeczownika #merki (znak, piecz\u0119\u0107, plakietka).\n\nA wy gdzie przyklajstrowali\u015bcie swoje naklejki? \ud83d\ude09\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerski #farerskiekadry #lingwistycznie #f\u00f8royskt", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/DKFshcSo16R/"}
{"created_time": "2025-05-18 22:03:26", "full_picture": "https://scontent-hkg1-1.cdninstagram.com/v/t51.75761-15/499819434_18279386515265096_4928523106380168056_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=iL4YhJU93-0Q7kNvwHNlM-A&_nc_oc=AdlZqPBngUl7yh8kpkPfQPFu3rl3lBUZ1y6-YpjQScp1ZKMeeGLq5AZqwGhQ6XKvDdQ&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=p_yC-Knla7mteTJkxhJEbw&oh=00_AfOkDVgmcE56fTSI9M3XYFniJHibDZJFmgFvrIGmOi-nLA&oe=684FE4E2", "like_count": "5", "message": "Czy zagl\u0105dali\u015bcie kiedy\u015b do skalnych rozpadlin podczas w\u0119dr\u00f3wki po Wyspach Owczych? Kryj\u0105 si\u0119 tam przedstawiciele a\u017c pi\u0119tnastu gatunk\u00f3w paproci. W tym paprotnice kruche - najpowszechniejsze na archipelagu.\n\nPoczet farerskich paproci uzupe\u0142ni\u0142a - wyst\u0119puj\u0105c\u0105 mi\u0119dzy innymi w polskich Sudetach - #zanokcica j\u0119zycznik, kt\u00f3r\u0105 w roku 2007 odnaleziono na p\u00f3\u0142nocy archipelagu.\n\n#Farerskie s\u0142owo okre\u015blaj\u0105ce #papro\u0107 to w dos\u0142ownym t\u0142umaczeniu... w\u0105sy (far. #kampur) trola. R\u00f3\u017cne warianty \"zarostu trola\" podziwia\u0107 mo\u017cemy na wydanej w 2008 roku serii znaczk\u00f3w @postafaroeislands zaprojektowanych przez Edwarda #Fugl\u00f8.\n\nDzisiejszy wpis ilustruj\u0105 przedstawiciele gatunku #pi\u00f3ropusznik strusi, uwiecznieni w pozna\u0144skim Ogrodzie Dendrologicznym.\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerski #farerskiekadry #lingwistycznie #f\u00f8royskt #flora", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/DJz5yIiIenr/"}
{"created_time": "2025-05-04 10:14:07", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.75761-15/491445014_18277756723265096_2780726279350031838_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=DqQnhpuCZXkQ7kNvwHe363u&_nc_oc=AdnBi827RHS-cRD71sc2tBhNh64iP9gX2T4pEwrC3DkwX011o1MavQn-9OORuPv-IN8&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=p_yC-Knla7mteTJkxhJEbw&oh=00_AfMROSSHsDA03ECXOSvAlYfQ-87d1eyYQSCTEqY4PZ1Mdw&oe=685008AF", "like_count": "5", "message": "Czy s\u0105 w\u015br\u00f3d nas #wikipedy\u015bci? Znana z polskiej Wikipedii adnotacja \"[potrzebne \u017ar\u00f3d\u0142o]\" ma r\u00f3wnie\u017c sw\u00f3j #farerski odpowiednik. Na Wyspach Owczych zakrzykn\u0105 \"#kelda vantar\" - brakuje \u017ar\u00f3de\u0142!\n\nJak widzicie obok, wpisy na Farerskich Kadrach te\u017c s\u0105 odpowiednio u\u017ar\u00f3d\u0142owione \ud83d\ude42\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #f\u00f8royskt @wikimedia_polska_wikipedia", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/DJOlexeIKqf/"}
{"created_time": "2025-04-12 22:52:59", "full_picture": "https://scontent-hkg4-2.cdninstagram.com/v/t51.75761-15/490480192_18275468644265096_7141792025534791605_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=111&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=QPM2ESlB0dsQ7kNvwFq305z&_nc_oc=AdkdIpfbVjUQpz6TXuKCTFq2KcCDwktifNDq6d6Zt7RlMDNIhCfhFAcJWMnZDfeHzsc&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=p_yC-Knla7mteTJkxhJEbw&oh=00_AfPvzL3RFJmAuV10EWD09eKDMAuXkPLKRiFiL8qOW5WfgQ&oe=684FF093", "like_count": "6", "message": "Wbrew pozorom na Wyspach Owczych znale\u017a\u0107 mo\u017cna sporo drzew, w tym tak\u017ce li\u015bciastych. Wspomnijmy chocia\u017cby, \u017ce drugim najcz\u0119\u015bciej wyst\u0119puj\u0105cym na farerskich plantacjach gatunkiem jest #jarz\u0105b szwedzki.\n\nEkspedycja przyrodnik\u00f3w, kt\u00f3ra wyruszy\u0142a na Tierra del Fuego w roku 1979 przywioz\u0142a na #WyspyOwcze ponad sze\u015b\u0107 tysi\u0119cy sadzonek. W\u015br\u00f3d nich\u00a0#bukany, kt\u00f3rych farerska populacja jest najwi\u0119ksz\u0105 w Europie!\n\nW trakcie w\u0119dr\u00f3wek po farerskich lasach (tak, tak - to nie oksymoron!) przyda si\u0119 wi\u0119c znajomo\u015b\u0107 s\u0142owa #leyv.\n\nInnym farerskim okre\u015bleniem na li\u015b\u0107 jest #bla\u00f0. S\u0142owo to u\u017cywane jest tak\u017ce w odniesieniu do kartki papieru, gazety, talii kart i ostrza. Ta wieloznaczno\u015b\u0107 kryje jednak w sobie pewne podobie\u0144stwa - wszystkie te rzecz s\u0105 do\u015b\u0107 cienkie i w jaki\u015b spos\u00f3b - mniej lub bardziej - przypominaj\u0105 li\u015b\u0107...\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerski #farerskiekadry #flora #lingwistycznie #f\u00f8royskt #Spathiphyllum #skrzyd\u0142okwiat", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/DIXS1pfoaoj/"}
{"created_time": "2025-03-31 21:51:10", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.75761-15/487840644_18274215217265096_4751264791259460104_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=107&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=e2kmd6Bo01cQ7kNvwFSPYGo&_nc_oc=AdmpMPO5sl57CcBFODCdGdtGhTbAH8D6XJaEM1MLK4BB3qAqjFXO8cje8iwkeSFepmA&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=p_yC-Knla7mteTJkxhJEbw&oh=00_AfMvvlgdNrgyw5_4ojAH4BXYFdWrwiPZojCxbKb3aLqqPA&oe=684FF07B", "like_count": "19", "message": "Kto\u015b kiedy\u015b napisa\u0142, \u017ce na Wyspach Owczych znale\u017a\u0107 mo\u017cna ponad sze\u015b\u0107set ko\u0144c\u00f3w \u015bwiata. Dzi\u015b przyjrzymy si\u0119 czterem z nich - tym najbardziej skrajnym. Bo je\u015bli koniec \u015bwiata ma sw\u00f3j w\u0142asny koniec, to z pewno\u015bci\u0105 przypad\u0142 on w udziale tym w\u0142a\u015bnie miejscom.\n\n#WyspyOwcze #kartografia\n\nhttps://farerskiekadry.pl/2025/03/skrajnosci.html", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/DH4SN5AxhCJ/"}
{"created_time": "2025-03-20 20:22:48", "full_picture": "https://scontent-hkg4-2.cdninstagram.com/v/t39.30808-6/485629741_1221473633315544_2781531873452970651_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=111&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=r3C8DNCFvacQ7kNvwF_sHiL&_nc_oc=AdlyXp1vSn96Uw4qgArfpK6hiO7fViAnxPelDjiyEDdLlH6BnsqdHk7ASfiu2baU0nE&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=p_yC-Knla7mteTJkxhJEbw&oh=00_AfNUOOWUp3nOSmUMiBERo1JXtRo4dCjulSiW09bhUkzORA&oe=684FF317", "like_count": "10", "message": "http://youtube.com/watch?v=feR12pQ8dXc\n\n20 marca 2015 roku. Na Svalbardzie i Wyspach Owczych podziwia\u0107 mo\u017cna ca\u0142kowite #za\u0107mienie  S\u0142o\u0144ca.\n\nCz\u0142onkowie zespo\u0142u #Hamfer\u00f0 postanawiaj\u0105 jednak, miast przywdziewia\u0107 przydymione okulary, ustawi\u0107 si\u0119 plecami do naszej najbli\u017cszej gwiazdy i nagra\u0107 na \u017cywo kawa\u0142ek \"Dey\u00f0ir var\u00f0ar\" (pol. G\u0142uche kopce).\n\nPrzez blisko trzy minuty nagranie spowija ciemno\u015b\u0107, a my mo\u017cemy w pe\u0142ni skupi\u0107 si\u0119 na s\u0142owach utworu pochodz\u0105cego z ich debiutanckiej p\u0142yty #Evst:\n\n\"K\u00f8ld er henda n\u00fdggja n\u00e1ttin\neg sv\u00f8lgi d\u00f8ggsins beiska frost\neinki s\u00e6st\nog einki merkist\ngr\u00e1a lj\u00f3si\u00f0 veitir onga troyst\nbr\u00e1tt s\u00e1 eg teg ei\"\n\n\"Ch\u0142odna jest ta ci\u0105gn\u0105ca si\u0119 noc\nPo\u0142ykam rosy gorzki ch\u0142\u00f3d \nNic nie widz\u0119\nAni nie czuj\u0119\nSzare \u015bwiat\u0142o nie daje \u017cadnej pewno\u015bci\nNagle nie widz\u0119 i ciebie\"\n\n#wyspyowcze", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/DHbzXcgt-QV/"}
{"created_time": "2025-03-18 23:12:13", "full_picture": "https://scontent-hkg1-1.cdninstagram.com/v/t51.75761-15/484954547_18272803954265096_7851925075157211230_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=105&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=c2nueWDq1b4Q7kNvwFu3Zr2&_nc_oc=AdlVsfg8tjmOCyJLT8Rh2vGDsEGUlVf3MWEuiz3gNevpa8ThdWgC66q4ifIycustIMk&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=p_yC-Knla7mteTJkxhJEbw&oh=00_AfNk0gkB-MVN01ebcLT3BMJtFhWbSz0vNXoOFu8MZqmK5A&oe=684FE92B", "like_count": "12", "message": "Krajobraz wulkanicznych Wysp Owczych dominuj\u0105 wysokie #wzg\u00f3rza, kt\u00f3re nierzadko przypominaj\u0105 naturalne piramidy. Warstwy ciemnego twardego bazaltu delikatnie przecina czerwony #tuf - \u015blad dawnej wulkanicznej aktywno\u015bci, kt\u00f3ra miliony lat temu utworzy\u0142a archipelag. Pot\u0119\u017cny bazaltowy p\u0142askowy\u017c, kt\u00f3rego ogromne si\u0142y wynios\u0142y ponad powierzchni\u0119 wody 60 milion\u00f3w lat temu, zosta\u0142 p\u00f3\u017aniej rozorany przez lodowce. Erozja doko\u0144czy\u0142a dzie\u0142a, tworz\u0105c to, co dzi\u015b nazywamy Wyspami Owczymi.\n\nZamieszkuj\u0105cy archipelag Farerzy strome skalne \u015bciany ochrzcili mianem #hamar. Natomiast dope\u0142niacz tego rzeczownika w liczbie mnogiej (#hamra), uzupe\u0142niony o s\u0142owo #dun (dudnienie), utworzy\u0142 nazw\u0119 metalowo-folkowej kapeli @hamradun.fo.\n\nStromizm\u0119 farerskich g\u00f3r \u0142agodz\u0105 nieco zalegaj\u0105ce u ich podn\u00f3\u017ca skalne rumowiska - pokryte zielon\u0105 darni\u0105 #piargi.\n______________________________\u2028\u2028\n\n#wyspyowcze #farerski #farerskiekadry #geologicznie #lingwistycznie #f\u00f8royskt", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/DHW9KnaoeUl/"}
{"created_time": "2025-02-27 09:49:01", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.75761-15/481976685_18270497899265096_4930924544132660296_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=L8x2y8RRRYsQ7kNvwEQKHlz&_nc_oc=AdnEwlnZ0-gRIvlo7YkGspenY4bIvNXM8QlUOHQtoLBUxs5BpdAuzcz-w2K3erjkSB4&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=p_yC-Knla7mteTJkxhJEbw&oh=00_AfP8vU579Rcv4uBg4ISTnZx6LpXcs16ZTWFuQSUuZUP9OA&oe=68500007", "like_count": "12", "message": "W podr\u00f3\u017c po farerskich miastach, osadach i przysi\u00f3\u0142kach wybierzemy si\u0119 tym razem w nietypowym celu. Zapraszam na #zestawienie dziesi\u0119ciu najcz\u0119stszych nazw ulic na Wyspach Owczych. Wraz z t\u0142umaczeniem. Zn\u00f3w b\u0119dzie #lingwistycznie.\n\n#B\u00f8g\u00f8ta #toponimy #farerski #ulice\n\nhttps://farerskiekadry.pl/2025/02/drogi-ulice-sciezynki.html", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/DGkmIwfzTA7/"}
{"created_time": "2025-02-23 20:23:24", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.75761-15/481588116_18270084913265096_7398276048790097395_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=BHoAbFb1vdcQ7kNvwEcnvP-&_nc_oc=AdnHFpVmQmZgLyp9xUFnhNsEPgHm5L4EOdiudjywgA9_bA6lH6xiizHN-lGVPFkMqVY&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=p_yC-Knla7mteTJkxhJEbw&oh=00_AfMteFjMgHzar9A4FwN9_IZ6Hvqp94gA4GvcHZMWoEKEEA&oe=684FE754", "like_count": "5", "message": "Ciekaw\u0105 lingwistyczn\u0105 drog\u0119 przeby\u0142o #farerskie s\u0142owo #epli. Pocz\u0105tkowo oznacza\u0142o ono #jab\u0142ko. I takie te\u017c znaczenie do dzi\u015b zachowa\u0142o w kontek\u015bcie poetyckim i biblijnym. Z czasem jednak w j\u0119zyku codziennym zacz\u0119\u0142o by\u0107 u\u017cywane jako okre\u015blenie swojskiego... #ziemniaka.\n\nA c\u00f3\u017c sta\u0142o si\u0119 z jab\u0142kiem? Zosta\u0142o kwa\u015bnym ziemniakiem! Tak bowiem dos\u0142ownie przet\u0142umaczy\u0107 nale\u017cy s\u0142owo #s\u00farepli (#s\u00farur - kwa\u015bne).\n\nDla uzupe\u0142nienia tego intryguj\u0105cego lingwistycznego ziemniaczano-jab\u0142kowego maria\u017cu wspomnijmy o alternatywnym farerskim s\u0142owie dla ziemniaka. #j\u00f8r\u00f0epli to dos\u0142ownie ziemne #jab\u0142ko.\n\n______________________________\u2028\u2028\n\n#wyspyowcze #lingwistycznie #witaminy #f\u00f8royskt", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/DGbbkC2IzKJ/"}
{"created_time": "2025-02-19 21:41:44", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.75761-15/480502005_18269613223265096_4599648349268829452_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=107&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=Q4yTt8UEaAQQ7kNvwGzt15d&_nc_oc=AdlSQAhqxe8TMLZ0MqtjylIKHmHn5Nx4qk6XrlPU8gHXTPziXM3x8TAqg4uwaAfwC5c&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=p_yC-Knla7mteTJkxhJEbw&oh=00_AfNjLxvyR-ckyZ6DAba-x9GvIhV9NeFkxQ_hmqbY1d6rjg&oe=684FEAC8", "like_count": "9", "message": "#WyspyOwcze poprzecinane s\u0105 niemal setk\u0105 #bygdag\u00f8tur - szlakami, kt\u00f3re od stuleci \u0142\u0105czy\u0142y osady. Korzystano z nich by dotrze\u0107 do s\u0105siedniej wioski, wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w nabo\u017ce\u0144stwie, przenie\u015b\u0107 zmar\u0142ego na miejsce wiecznego spoczynku, dostarczy\u0107 poczt\u0119.\n\n#Szlaki te znacz\u0105 kamienne kopczyki (#var\u00f0ar).\n\nhttps://farerskiekadry.pl/szorty/mapy-szlaki", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/DGRRV6IxK2y/"}
{"created_time": "2025-02-17 22:26:44", "full_picture": "https://scontent-hkg1-1.cdninstagram.com/v/t51.75761-15/477453163_18269383354265096_6767582384047742513_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=dGErzhBcAzUQ7kNvwETVAB-&_nc_oc=Adm7i0nwymYhckn2lnI3lQfvQxnLwHBuW8cNtx1URTa8VQ56si6Q30DBuUVyIqKGO7U&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=p_yC-Knla7mteTJkxhJEbw&oh=00_AfPpTzIZnpG2mxENX7eLvxWkY1IxRixn9LuUlb5VoFpQWw&oe=68501815", "like_count": "9", "message": "Logo farerskiej wersji @wikipedia okraszone jest, podobnie jak jej polska ods\u0142ona, podpisem \u201eWolna Encyklopedia\u201d - \"Hin fr\u00e6lsa alfr\u00f8\u00f0in\".\n\nJ\u0119zyk #farerski nie pod\u0105\u017ca jednak, tak jak zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 europejskich j\u0119zyk\u00f3w, za wsp\u00f3lnym \u017ar\u00f3d\u0142os\u0142owem. Na Wyspach Owczych, zamiast okre\u015blenia zbli\u017conego do \u0142aci\u0144skiego #encyclopaedia, u\u017cywa si\u0119 rzeczownika #alfr\u00f8\u00f0i \u2013 zbitki z\u0142o\u017conej z al (ca\u0142o\u015b\u0107, wszystko) i fr\u00f8\u00f0i (nauka, wiedza). Tak Farerowie staraj\u0105 si\u0119 opisa\u0107 wielk\u0105 ksi\u0119g\u0119 w zarysie przedstawiaj\u0105c\u0105 ca\u0142okszta\u0142t ludzkiej wiedzy.\n\nDzisiejszy lingwistyczny wpis ilustruje strona nr 282 z dzieci\u0119cej encyklopedii zatytu\u0142owanej \"Heimur okkara alfr\u00f8\u00f0i\". Mapa \u015bwiata - wyj\u0119ta z orygina\u0142u wydanego przez Dorling Kindersley - pomija niestety daleki archipelag. A wystarczy\u0142a drobniutka kropeczka...\n\n______________________________\u2028\u2028\n\n#wyspyowcze #lingwistycznie #wikipedia", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/DGMM6CXIYyj/"}
{"created_time": "2025-01-31 21:45:43", "full_picture": "https://scontent-hkg1-1.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/475757980_1680290612887023_1203227367070740701_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=m2LK9n9UYmkQ7kNvwGtC0z7&_nc_oc=AdlRugrOn81fsAm0JVm4w7ZhUzHlZsyUMKph3q5BO5c5WIw1O-JWgqkvIoO3ea1bWrc&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&oh=00_AfMbIQCGMMa_4utFhSSvBaNaUS6mzxSn9-xMu9fwP_5hRA&oe=684FF7A0", "like_count": "10", "message": "Jest rok 1996. Pierwsi #Farerzy uzyskuj\u0105 dost\u0119p do globalnej sieci. Jak wygl\u0105da\u0142 farerski #Internet 25 lat temu?\n\nZdmuchnijmy dzisiejszym wpisem kurz, kt\u00f3ry pokry\u0142 d\u017awi\u0119ki modemu, szum wentylatora stacjonarnego peceta, wypuk\u0142y luminofor wielkiego monitora\n\nhttps://farerskiekadry.pl/2025/01/farerski-retro-net.html", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/DFgWscBtETU/"}
{"created_time": "2025-01-16 19:51:41", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/472514626_636012898864417_1111704278772642302_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=BIhlPv6yS4EQ7kNvwFakyYt&_nc_oc=AdlNkQMstBLfl3p_BIuXBWwUapUJeyrw2dpYjuT9qA2lWM7aGTd7RWy8Fc0D-jC2Wfg&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=p_yC-Knla7mteTJkxhJEbw&oh=00_AfOR_ihOL1XtwF42_nev1N2CkcHkCS3Ng8dl8UvFZrj_tw&oe=684FE48E", "like_count": "5", "message": "Sporo farerskich neologizm\u00f3w powsta\u0142o przez nadanie istniej\u0105cym ju\u017c s\u0142owom nowych znacze\u0144. Tak by\u0142o chocia\u017cby w przypadku s\u0142owa #fl\u00f8ga. Oryginalnie oznacza\u0142o ono warstw\u0119 w stogu (siana) lub gruby kawa\u0142ek (np. chleba). Obecnie u\u017cywa si\u0119 go tak\u017ce do okre\u015blenia okr\u0105g\u0142ego 12 cm kr\u0105\u017cka z dziurk\u0105 - p\u0142yty kompaktowej. #CD jako gruby kawa\u0142ek, tudzie\u017c warstwa danych?\n\n\u201cZazdroszcz\u0119 Farerom tej j\u0119zykowej frymu\u015bno\u015bci. Zdecydowanie bardziej przemawia do mnie \u201ekowal d\u017awi\u0119k\u00f3w\u201d (far. #t\u00f3nasmi\u00f0ur) jako farerskie okre\u015blenie kompozytora, \u201ezrodzony w my\u015blach obraz\u201d (far. #hugmynd) opisuj\u0105cy pomys\u0142 czy \u201ebursztynowa si\u0142a\u201d (far. #ravmagn) p\u0142yn\u0105ca z tutejszych gniazdek elektrycznych ni\u017c nasze staropolskie newsy, eventy, briefingi i mitingi.\u201d\n\nNa zdj\u0119ciu debiutancki album folk-metalowego @hamradun.fo podpisany przez P\u00f3l Arni Holma, wydany nak\u0142adem wytw\u00f3rni @tutlrecords.\n\u2028______________________________\u2028\u2028\n\n#wyspyowcze #farerski #neologizmy #lingwistycznie", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/DE5hudiIz5P/"}
{"created_time": "2025-01-15 23:43:43", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/474126514_1178018513935995_4391188470710336707_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=102&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=O--jkWKaotAQ7kNvwGMwyJB&_nc_oc=Adn-1_nd9Yqq1ZLi96wFvUAWmuVr0B6f9iNBAFRRhWVavW8TchLGKqeHByEq7CX5-4Q&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=p_yC-Knla7mteTJkxhJEbw&oh=00_AfP3PGWt7YLENOVxpi3KrngQfg-3RL8loKspRZcJu2VdaA&oe=684FFA1C", "like_count": "10", "message": "Chmur\u0119 w j\u0119zyku farerskim mo\u017cna okre\u015bli\u0107 s\u0142owem #sk\u00fdggj. To jednak tylko pocz\u0105tek. W s\u0142owniku znale\u017a\u0107 mo\u017cna bowiem kilka tuzin\u00f3w nieco dok\u0142adniejszych okre\u015ble\u0144.\n\n#Ny\u00f0ra to k\u0142\u0119bek we\u0142ny, ale i lekka, puszysta chmurka. Powolnie, nie szybciej od \u0142odzi, sun\u0105ca po niebie #chmura to dla Farer\u00f3w #r\u00f3\u00f0rarsk\u00fdggj.\n\nNiekiedy granica mi\u0119dzy chmura, a mg\u0142\u0105 zaciera si\u0119. I w\u00f3wczas znale\u017a\u0107 si\u0119 mo\u017cemy wewn\u0105trz #pollamj\u00f8rki \u2013 nisko zawieszonej mg\u0142y, zalegaj\u0105cej w zatokach, dolinach i u podn\u00f3\u017cy wzniesie\u0144. Wystarczy jednak wspi\u0105\u0107 si\u0119 kilkadziesi\u0105t metr\u00f3w, aby dostrzec b\u0142\u0119kitne niebo.\n\nW za\u0142\u0105czeniu spektakl, kt\u00f3ry natura urz\u0105dzi\u0142a w okolicach szczytu #Sornfelli w sierpniu 2018 roku.\n\n#lingwistycznie #WyspyOwcze #farerskiekadry", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/DE3XfDqInYO/"}
{"created_time": "2024-12-18 19:37:44", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/470014415_1725750444932638_1435465343342897334_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=SJc8w2yBnuoQ7kNvwGV5gDD&_nc_oc=Adl6SMyVqdFF-8tbq3RXoN_NZRJQR34aWzVvILikJhQUwI3u1ioM_ikLpDamHyoHQwU&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=p_yC-Knla7mteTJkxhJEbw&oh=00_AfMqsKR0Qk3gLhy6dULLxbfuz0mWIDEQImDXTZSNXKjJIA&oe=684FF2D3", "like_count": "8", "message": "#Savn to po farersku \"#muzeum\". \n\nS\u0142owo to pochodzi od czasownika \"at savna\" - zbiera\u0107, kolekcjonowa\u0107. U\u017cywany jest on tak\u017ce - co nie powinno dziwi\u0107 - w kontek\u015bcie zaganiania owiec \ud83d\udc11\ud83d\udc11\ud83d\udc11\ud83d\udc11\ud83d\udc11\ud83d\udc11\n\nNa zdj\u0119ciu olbrzymi szkielet grindwala podwieszony pod sufitem Farerskiego #Muzeum Narodowego, #Tj\u00f3\u00f0savni\u00f0.\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #t\u00f3rshavn #lingwistycznie #farerski @tjodsavnid.fo", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/DDu1E9rIyKJ/"}
{"created_time": "2024-12-07 00:23:59", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/469600534_1268202390888222_8142671151639687933_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=107&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=ezkp19p6u_AQ7kNvwFSACwp&_nc_oc=AdkgNwMifZYTD2tUuzB2LTZLsjTDei7DinonBzsK21sYyyCGp2pxB3xbX7kEIh1cTGI&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&oh=00_AfNWByFv-vDUwd-YFac1-hyD3kLxatny0av2G_gD6U2ukA&oe=684FFA17", "like_count": "13", "message": "Czy wiecie, \u017ce ambona umieszczona jest zawsze po p\u00f3\u0142nocnej stronie farerskiego ko\u015bcio\u0142a - jedynym wyj\u0105tkiem jest \u015bwi\u0105tynia w H\u00f3sv\u00edk?\n\nWyj\u0105tkowy, o\u015bmiok\u0105tny ko\u015bci\u00f3\u0142 w Hald\u00f3rsv\u00edk inspirowany jest barokowym ko\u015bci\u00f3\u0142em w Frederiksbergu.\n\nhttps://farerskiekadry.pl/szorty/mapy-koscioly", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/DDQcSe3ufSC/"}
{"created_time": "2024-12-02 22:44:49", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/469072767_933308705420146_7454775630337667759_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=69UAichCb0wQ7kNvwFTGQqa&_nc_oc=AdkvJGipTFB342WeRP6mgouSpxLvygVNosHWx0ltpsaUuMxMowhDX_ZoQdSXVqlsP7Y&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&oh=00_AfP_AwggYoYmOH9gOubjK7PHx1_B5s6Fn951IViZtSUJmQ&oe=6850008B", "like_count": "13", "message": "Dwie\u015bcie pi\u0119\u0107dziesi\u0105ty wpis na blogu. Dziesi\u0119\u0107 lat od mojej pierwszej wizyty na Wyspach Owczych. To zdaje si\u0119 dobra okazja do podsumowuj\u0105cej ostatni\u0105 dekad\u0119 na archipelagu subiektywnej notki. I te\u017c - si\u0142\u0105 rzeczy - notki nostalgicznej.\n\nhttps://farerskiekadry.pl/2024/12/farerska-dekada.html", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/DDF9w0qtGgF/"}
{"created_time": "2024-11-15 23:42:07", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/467180640_1207134947014799_6244060902965547954_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=100&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=dcqnOhlLbVIQ7kNvwFM7IVB&_nc_oc=AdmYe15S6TjyULqu6Xg1frYUg-ymEVfFEF5_xmVL2qMXDD_Y0wnhsv7PuGzuPMIIUNs&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&oh=00_AfM0pMY4fkfJ7Zp6D98oL0LCSEcly-BOJSbK9w7xXOYsPQ&oe=684FE7A9", "like_count": "18", "message": "Podstawowym paliwem na Wyspach Owczych by\u0142 przez wieki torf. Pionierskie pr\u00f3by zwi\u0105zane z pozyskaniem energii z mas wody podj\u0105\u0142 w roku 1907 \u00d3lavur \u00e1 Heygum. Pierwsza, uruchomiona w 1921 r. na Su\u00f0uroy, hydroelektrownia dzia\u0142a do dzi\u015b.\n\nhttps://farerskiekadry.pl/szorty/mapy-zrodla-energii", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/DCaSzspPqHG/"}
{"created_time": "2024-10-31 11:16:08", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/465174784_1099095921773238_7774615624170063063_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=rjbwbcwTGvIQ7kNvwGFTM0W&_nc_oc=Adl0CioFkfaiVjMzoPE5oy7X7fMYJ3znHbbvDTnG7jegJbAl5BorJNm5psc7vWLEiK8&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&oh=00_AfONbBtH4yzOYIwPqX_FVAoB2RmbxqyQa0c1_K_D8QrfLw&oe=684FFBB7", "like_count": "22", "message": "Dzi\u015b, spaceruj\u0105c w\u015br\u00f3d farerskich plantacji, poznamy histori\u0119 sadzenia drzew na Wyspach Owczych.\n\nCzy w farerskich lasach znale\u017a\u0107 mo\u017cna egzotyczne gatunki? Kto zosta\u0142 pierwszym farerskim le\u015bnikiem? Co pisarz ma wsp\u00f3lnego z lasami?\n\nhttps://farerskiekadry.pl/2024/10/nadlesnictwo-wyspy-owcze.html", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/DByVgn3yVA8/"}
{"created_time": "2024-09-30 13:05:51", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/461450444_1160186705077855_1481096264825586110_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=2QxmoeFmEbsQ7kNvwHrCjDY&_nc_oc=AdmlGINFFQZqmX2sfCMpMyhK-_t__3a9NM6ezEFuOZI4HrnI76kUV8TPU1QuDHqXtO4&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&oh=00_AfMnvRc69mq8nvxVXgtDmSk4c0MlmPaca9PKhc0-CNzTow&oe=68500957", "like_count": "8", "message": "W dzisiejszym wpisie bior\u0119 na warsztat histori\u0119 prze\u017cartego rdz\u0105 opuszczonego dystrybutora na dawnej stacji paliw firmy #Esso w #Sandur.\n\n#WyspyOwcze #farerskiekadry #Sandoy\n\nhttps://farerskiekadry.pl/2024/09/zardzewiale-esso.html", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/DAitbQKNbxZ/"}
{"created_time": "2024-08-25 20:18:11", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/456696114_1200209881196696_3220198775519825552_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=102&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=MibHlIm_52wQ7kNvwEaQsIP&_nc_oc=AdlHgD53aoJw_AHeo3wcTINJDlmNPZ9DK4ihz7i2XdnisaK9jPBuBtk4RV-YrTKPdNI&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&oh=00_AfPq6CXC93ss0d4zUklbUubbxE3sc4GBpmhPywo8Vz6CcQ&oe=6850005E", "like_count": "13", "message": "Sto metr\u00f3w zardzewia\u0142ego w\u0105skiego toru na przystani w #Gj\u00f3gv. Nazwanie tego kr\u00f3tkiego odcinka farerskich szyn kolej\u0105 jest by\u0107 mo\u017ce nieco na wyrost. Ale kt\u00f3\u017c powstrzyma \"mikola\" przed jego fascynacj\u0105 stalowym szlakiem, cho\u0107by tym najkr\u00f3tszym?\n\n#WyspyOwcze\n\nhttps://farerskiekadry.pl/2024/08/farerska-waskotorowka.html", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/C_GySYGRg15/"}
{"created_time": "2024-08-14 10:19:10", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/455249075_901428581817198_2619485499025134552_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=6XWOe4ONEdkQ7kNvwFxGJVA&_nc_oc=Adn3u_8iEwrrf-uGQP__Lpi5188PLzoXuhsudTOqdu5M9z3EzFmf0Ll9IfLM725NSg4&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=p_yC-Knla7mteTJkxhJEbw&oh=00_AfPft_cC4a9n4Qfcqc-ivS79U3W_4Zz5naPhHq-ZW2HXkw&oe=684FFD41", "like_count": "11", "message": "Nazwanie tego kr\u00f3tkiego odcinka farerskich tor\u00f3w kolej\u0105 jest by\u0107 mo\u017ce nieco na wyrost. Ale kt\u00f3\u017c powstrzyma mikola przed jego fascynacj\u0105 stalowym szlakiem, cho\u0107by tym najkr\u00f3tszym? Faktem jest, \u017ce na przystani w #Gj\u00f3gv podziwia\u0107 mo\u017cna jedyny na Wyspach Owczych #kolejowy tor. To mierz\u0105ca niemal sto metr\u00f3w linowa #w\u0105skotor\u00f3wka o - ocenionym przeze mnie na oko - prze\u015bwicie 600 milimetr\u00f3w.\n\nRzadko u\u017cywany na Wyspach Owczych #farerski wyraz \u201c#jarnbreyt\u201d oznacza dos\u0142ownie \u017celazn\u0105 (jarn) drog\u0119 (breyt). W\u0105ski tor to za\u015b po farersku \u201csporsmalur\u201d (spor - tor + smallur - ma\u0142y, w\u0105ski).\n\nKolejowy, farerski rodzynek nap\u0119dzany jest wci\u0105gark\u0105 linow\u0105 umieszczon\u0105 w budynku, w kt\u00f3rym mie\u015bci si\u0119 tak\u017ce lokalna toaleta publiczna. Stalowa lina, schowana pocz\u0105tkowo pod stalowymi p\u0142ytami, przechodzi przez kr\u0105\u017cek znajduj\u0105cy si\u0119 przy g\u00f3rnym kra\u0144cu tor\u00f3w. Nast\u0119pnie toczy si\u0119 po rolkach, pozwalaj\u0105c na wci\u0105ganie towar\u00f3w, a nawet ma\u0142ych \u0142odzi w g\u00f3r\u0119 stromego nabrze\u017ca. Przy maszynowni znajdziemy, odstawiony na \u201cbocznic\u0119\u201d, kolejowy w\u00f3zek. Koz\u0142\u00f3w oporowych, zwrotnic, lokomotyw manewrowych ani sygnalizator\u00f3w kolejowych nie stwierdzono.\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze\u00a0#farerskiekadry\u00a0@the_eysturlands\u00a0@faroe.pl #mikol @jakubkulecki", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/C-pY_mXoVrB/"}
{"created_time": "2024-08-07 10:13:47", "full_picture": "https://scontent-hkg1-1.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/454436500_1569040444045910_3226786507771506226_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=b3aj8YChpIgQ7kNvwES0kqM&_nc_oc=AdlUg3x8DWTMcbUA_31KzHC1_-clOdOlyVk3bFxuTFehhLOo3wwDSsWC0cW8oMdL_f0&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&oh=00_AfPFS_9D2qRxPwm8gilXWXgAN1qUbeu-PT_k_vgXQDKHVA&oe=685014A9", "like_count": "13", "message": "Mi\u0119dzy osadami #Ei\u00f0i i #Funningur na wysoko\u015b\u0107 880 metr\u00f3w wznosi si\u0119 najwy\u017cszy farerski szczyt #Sl\u00e6ttaratindur. To jedna z dziesi\u0119ciu g\u00f3r, kt\u00f3re si\u0119gaj\u0105 na wysoko\u015b\u0107 ponad 800 metr\u00f3w.\n\nDzi\u015b zapraszam na #kartograficzne spojrzenie na #farerskie szczyty.\n\nhttps://farerskiekadry.pl/szorty/mapy-gorskie-szczyty", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/C-XWzuyNhNa/"}
{"created_time": "2024-08-05 19:18:41", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/454182243_8297784006907338_6325365668345335271_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=llRUplCjc3YQ7kNvwGSSlrc&_nc_oc=AdlN5MkG7YBaVEPGwturmwRKb6VCdU48s34eeAJqQDOmoTXGWX8to1fWh3xasvlS3G0&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=tHcGvJ6JTqO4O3ciYYoyFg&oh=00_AfOMTjU5wxhXS8wmpjujeD_qgpRpBtEWtRAeFizheVCnyg&oe=684FF385", "like_count": "8", "message": "Na 880 metr\u00f3w nad poziomem morza si\u0119ga p\u0142aski (#sl\u00e6ttur) #szczyt (#tindur) najwy\u017cszej farerskiej g\u00f3ry, #Sl\u00e6ttaratindur.\n\nDo 2012 roku na mapach archipelagu przy nazwie wzniesienia znale\u017a\u0107 mo\u017cna by\u0142o liczb\u0119 882. Aktualna wysoko\u015b\u0107 to wynik nowych pomiar\u00f3w z wykorzystaniem technologii satelitarnej.\n\nSl\u00e6ttaratindur znajduje si\u0119 w gronie dziesi\u0119ciu farerskich szczyt\u00f3w wspinaj\u0105cych si\u0119 ponad 800 metr\u00f3w nad poziom morza. Drugi co do wysoko\u015bci #Gr\u00e1felli (856 m n.p.m.) to s\u0105siad P\u0142askiego Szczytu.\n\nW sumie farerskie mapy upstrzone s\u0105 oko\u0142o 340 g\u00f3rskimi szczytami (#fjallatindar) o wysoko\u015bci co najmniej stu metr\u00f3w. Kt\u00f3\u017c zdob\u0119dzie je wszystkie? \ud83d\ude2e\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerski #naj #farerskiekadry @the_eysturlands @faroe.pl", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/C-TLlRAISS1/"}
{"created_time": "2024-07-24 08:27:31", "full_picture": "https://scontent-hkg1-1.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/451562416_1196607501757614_3706364871641602072_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=K7xbIt-Mb98Q7kNvwHVuvPV&_nc_oc=Adk_AfnJzP7jaBtOe6RMeVEKEdinlSCmHM88z9YblOAAP5TR4CLlBWyFwSPCzGRLKhg&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&oh=00_AfM-ZZURQ2aETNCgrCL_IZuJn-0OOPNSHW5knkZozhvzIw&oe=684FF816", "like_count": "18", "message": "W lipcu 2012 roku farerski minister spraw wewn\u0119trznych K\u00e1ri P\u00e1ll H\u00f8jgaard - dzier\u017c\u0105c \u0142at\u0119 niwelacyjn\u0105 - zdoby\u0142, wraz z lud\u017ami z #Umhv\u00f8rvisstovan, najwy\u017cszy #szczyt Wysp Owczych - mierz\u0105cy w\u00f3wczas 882 m n.p.m. #Sl\u00e6ttaratindur.\n\nhttps://farerskiekadry.pl/2024/07/slaettaratindur-880.html", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/C9zHhOeR1zm/"}
{"created_time": "2024-07-19 15:12:46", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/452000863_1709844326527050_4896564515380208811_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=UL22oGDMFbYQ7kNvwFgut52&_nc_oc=AdkaCa_qQf2rxt94YQaDrekLj9It7FkOJEvCv5Qy0KzZcij264SXhIvzdpteV9mrq5E&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&oh=00_AfMIdKTf7SSf8def6tP0EZiBNH80wnf29jirHM4aSt9baQ&oe=684FFD9A", "like_count": "15", "message": "Czy dostrze\u017cona na pocz\u0105tku lipca w miasteczku #Leirv\u00edk Toyota Hilux ze specjalistyczn\u0105 kamer\u0105 zwiastuje od\u015bwie\u017cenie farerskich widok\u00f3w na Google Street View?\n\n#WyspyOwcze #wewantgooglestreetview\n\nhttps://farerskiekadry.pl/szorty/google-street-view-spojrzenie-drugie", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/C9m965wxB38/"}
{"created_time": "2024-07-14 11:54:42", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/450948130_848397407229475_9071619801947492937_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=104&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=bIsgy5TkrhAQ7kNvwGrIpqU&_nc_oc=Adk5p9qI3n2rw87Qdel13fxjFmcWfBDy0kKEjbqg9Mi0vUtL2xp_blveevK9TkGltHM&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=tHcGvJ6JTqO4O3ciYYoyFg&oh=00_AfNoy_AWsH1sgTtLtVt5CX3vbdt3Shh1vPX8stwuC5-g4g&oe=684FF8F2", "like_count": "15", "message": "Dziko rosn\u0105ce ro\u015bliny przez wieki stanowi\u0142y wa\u017cne uzupe\u0142nienie farerskiej diety. Ziemniaki czy rzep\u0119 hodowano jedynie na niewielkich poletkach.\n\nJedn\u0105 z takich ro\u015blin, zbieranych w\u015br\u00f3d p\u00f3\u0142 i \u0142\u0105k, by\u0142 #dzi\u0119giel - zwany po farersku #hvonn. Serwowano go jako deser, ze \u015bmietan\u0105 lub g\u0119stym kwa\u015bnym mlekiem. Dodawano do owsianki, przygotowywano z niego d\u017cemy.\n\nWsp\u00f3\u0142cze\u015bnie z dzi\u0119glu korzystaj\u0105 cukiernicy, dekoruj\u0105c nim swoje wyroby. Jego korzenie i nasiona s\u0105 powszechnie u\u017cywane do aromatyzowania ginu. Jego obecno\u015b\u0107 odpowiada za wyra\u017any smak wielu likier\u00f3w, takich jak #Chartreuse.\n\nNa farerskiej mapie znajdziemy za\u015b osad\u0119 #Hvannasund - jej nazw\u0119 przet\u0142umaczy\u0107 nale\u017cy jako \"Zatok\u0119 Dziegieli\". Natomiast w centrum T\u00f3rshavn wybra\u0107 si\u0119 mo\u017cna do restauracji #Hvonn, kt\u00f3rej logo nawi\u0105zuje do kszta\u0142tu kwiat\u00f3w dzi\u0119gla.\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #lingwistycznie #farerski @the_eysturlands @faroe.pl", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/C9ZvSNyo-2t/"}
{"created_time": "2024-06-29 20:58:38", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/449452688_999255158308066_3582886086318956408_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=81C0Q5cgWTAQ7kNvwH2W1Az&_nc_oc=Adl74B39OMGO7immYNecOvCAJ8oT_Or0R0-dtEXreDx6UENtZLlnynC7YTTTdqYUavY&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&oh=00_AfMBvWUPlyWl2GvfyVSRf3qCkU0iAdEKA4VMUdDNKq-GFA&oe=684FEA8F", "like_count": "8", "message": "W\u015br\u00f3d farerskich dr\u00f3g znale\u017a\u0107 mo\u017cna do\u015b\u0107 d\u0142ugie, proste odcinki. Niepotrafi\u0105cy oprze\u0107 si\u0119 pokusie przekroczenia dopuszczalnej pr\u0119dko\u015bci nara\u017cali si\u0119 dawniej na... przedziurawienie swojego prawa jazdy.\n\nhttps://farerskiekadry.pl/2024/06/klippikortsskipanin.html", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/C80FmoKtbbA/"}
{"created_time": "2024-06-25 21:05:30", "full_picture": "https://scontent-hkg4-2.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/449032673_759565769590319_3129666482902195185_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=111&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=LW_ML5feDjMQ7kNvwGmun4T&_nc_oc=AdlfJOh3V-yUizYsCfzhFjOCPrHyHArMS3Z261vaAsnvEjpFFLKUJW7RVdMP4b-mzDA&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=tHcGvJ6JTqO4O3ciYYoyFg&oh=00_AfMXqU0Px8rwhZan2bYSFfo7P012Lo4YbQoZrxEBIIn4Kg&oe=68501826", "like_count": "12", "message": "Mimo, \u017ce wg oficjalnych statystyk #M\u00fali nie posiada sta\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w, niekiedy w kadrze i tam udaje si\u0119 z\u0142apa\u0107 okruszki codzienno\u015bci. Sznur na #pranie ju\u017c rozwieszony. #Klamerki tak\u017ce gotowe.\n\nCo ciekawe, s\u0142owo #klemma to tak\u017ce farerski czasownik oznaczaj\u0105cy \"\u015bciska\u0107\", \"przytula\u0107\", \"da\u0107 si\u0119 z\u0142apa\u0107\".\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #lingwistycznie #farerski @the_eysturlands @faroe.pl", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/C8pzNu8osnU/"}
{"created_time": "2024-06-22 13:10:23", "full_picture": "https://scontent-hkg1-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/448747938_990462722798380_839498246882353025_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=8Xrb3KtcIq0Q7kNvwFtJO7B&_nc_oc=AdmiDaZHRnyWg0rzlunuqjBui8Cxa80FHxDasF3miBsIgQCZ7fIzZAKiRFgL5ibX5cc&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=tHcGvJ6JTqO4O3ciYYoyFg&oh=00_AfNDIREOO91u6aOh0IUn15Nd0BAUevADoEnS0DMUtC_6yw&oe=684FEA0A", "like_count": "13", "message": "Przystanek przy Ger\u00f0isbreyt w #Velbasta\u00f0ur. Czekaj\u0105c na czerwonego busa \u015bmigaj\u0105cego po trasie oznaczonej numerem 5, podziwia\u0107 mo\u017cna widok na wysp\u0119 #Koltur. W soboty trzy razy w trakcie dnia dotrze tu autobus linii nr 7, pokonuj\u0105cy w niespe\u0142na p\u00f3\u0142torej godziny tras\u0119 mi\u0119dzy #Kirkjub\u00f8ur a #Kollafj\u00f8r\u00f0ur.\n\nWszystkie te autobusowe podr\u00f3\u017ce po #T\u00f3rshavn i okolicach odby\u0107 mo\u017cna zupe\u0142nie za darmo! Wszystko dzi\u0119ki samorz\u0105dowej dotacji - takk fyri @torshavnar_kommuna \ud83d\ude42 \n\nA czy Wy tak\u017ce macie swoje ulubione farerskie przystanki?\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #farerski @visitfaroeislands @the_eysturlands @faroe.pl", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/C8hOdPvN3o3/"}
{"created_time": "2024-06-20 20:20:54", "full_picture": "https://scontent-hkg1-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/448519648_768210422191135_3775954141001866439_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=yAIg9fRnS9MQ7kNvwGHPURV&_nc_oc=AdnlteHxUxqlV6_2unPTHRmvOKLhAeGh_xQP7KhGXRJaovgt4OtU8dxcrtjoha-bMIM&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=tHcGvJ6JTqO4O3ciYYoyFg&oh=00_AfPUr-Lj-vYHe6eGy-PnSonn_QA0CYl6y6cVEXR3IIfn7w&oe=684FE8D4", "like_count": "12", "message": "Nad rozdzielaj\u0105c\u0105 wyspy #Kunoy i #Vi\u00f0oy cie\u015bnin\u0105 #Haraldssund le\u017cy osada o tej samej nazwie. Jej historia prawdopodobnie zaczyna si\u0119 jeszcze przed rokiem 1200.\n\nOkoliczne wysokie g\u00f3ry sprawiaj\u0105, z\u0307e miejsce to uchodzi za najmniej nas\u0142onecznione z wszystkich farerskich przysi\u00f3\u0142k\u00f3w, osad, miast i miasteczek.\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #farerski #farerskiemiasta @visitfaroeislands @the_eysturlands", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/C8c2IwXIxzd/"}
{"created_time": "2024-06-17 11:08:30", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/448459608_345472865023796_1489495473188738112_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=oQfBZLnVFtQQ7kNvwFff1Qy&_nc_oc=AdneanLZ1_XF4gChfzveSUvo5H8rMk9USwAUxmQvbhVEnIJx-hSPOtLcvPzpPg8xi7M&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=tHcGvJ6JTqO4O3ciYYoyFg&oh=00_AfOx7csCcoKFjmwuNgBBQC2NHleO1gkH2Phf2xSbVUZx0g&oe=685013B6", "like_count": "13", "message": "W dawnych czasach #\u015bwinia by\u0142a do\u015b\u0107 powszechnym na Wyspach Owczych zwierz\u0119ciem hodowlanych. #Farerskie \u201c\u015bwinkowe\u201d \u015blady odnajdziemy w licznych toponimach, ze #Sv\u00ednoy (Wysp\u0105 \u015awi\u0144) na czele. Na dok\u0142adniejszych mapach archipelagu znajdziemy dalszy szereg nazw, ze s\u0142owami #gr\u00edsur (\u015bwinia, prosi\u0119), #purka (daw. locha) czy s\u00fagv (locha).\n\nJednym ze zwi\u0105zanych (nie tylko #etymologicznie) z dawn\u0105 hodowl\u0105 \u015bwi\u0144 miejsc jest po\u0142o\u017cone na #Su\u00f0uroy miasteczko #Porkeri. Jego nazwa pochodzi od dawnego s\u0142owa #purka - locha. Ko\u0144c\u00f3wka -ri pochodzi zapewne od s\u0142owa #ger\u00f0i (ogrodzone pole, miejsce hodowli). \n\nMo\u017cliwe, \u017ce \u015bwinie w tym miejscu odnalaz\u0142 pierwszy osiad\u0142y tutaj Farer. Inne legendy wspominaj\u0105 o wiki\u0144skim w\u0142adcy Hovgr\u00edmurze, kt\u00f3ry posiada\u0142 w tych okolicach farm\u0119 \u015bwi\u0144, a miejsce to nazwa\u0142 #Purkurger\u00f0i (pol. pole \u015bwi\u0144). Przez kolejne stulecia przekszta\u0142ci\u0142a si\u0119 ona we wsp\u00f3\u0142czesne #Porkeri.\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze\u00a0#farerskiekadry\u00a0#lingwistycznie\u00a0#farerski\u00a0#farerskiemiasta\u00a0@visitfaroeislands\u00a0@the_eysturlands", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/C8UIiJooQ8C/"}
{"created_time": "2024-06-15 11:33:41", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/448267838_978792696988946_2706754438015141553_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=102&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=-a6c9NvmZb0Q7kNvwFZvuE2&_nc_oc=Adm0H5RqbBuZjGTg_Yvcsc5aTiKGhkyH-9aDcdr1PoGULpTun5S99Pjwmsn0azf4Z50&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=tHcGvJ6JTqO4O3ciYYoyFg&oh=00_AfPVZJUu-zaC4rmOe6Dt48xZXiwQH_jL-6kAmJNbllvopQ&oe=685017F5", "like_count": "22", "message": "Licz\u0105ce 35 mieszka\u0144c\u00f3w #H\u00fasar jest najwi\u0119ksz\u0105 i najstarsz\u0105 z osad na wyspie #Kalsoy. Tworz\u0105ce j\u0105 domki przycupn\u0119\u0142y przy wschodnim brzegu tej stromej wyspy. Zachodnich brzeg\u00f3w strzeg\u0105 strome klify - siedlisko licznych maskonur\u00f3w, petreli i nurnik\u00f3w.\n\n#Etymologia nazwy osady jest do\u015b\u0107 banalna; pochodzi ona od farerskiego s\u0142owa #h\u00fasi - dom.\n\nB\u0119d\u0105c w H\u00fasar, warto zajrze\u0107 do urokliwego wiejskiego ko\u015bci\u00f3\u0142ka i zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 na detale, jak klamki do drzwi zewn\u0119trznych, wykonane w kszta\u0142cie grindwali.\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #farerski #farerskiemiasta @visitfaroeislands @the_eysturlands", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/C8PB03CIkH4/"}
{"created_time": "2024-06-14 15:45:20", "full_picture": "https://scontent-hkg1-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/448264144_1466853767263075_4321978174932815142_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=105&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=HU4HncUgIkkQ7kNvwGM8Umk&_nc_oc=AdkLvSAIyeF5tQDi0jl_EreywSDtqL4CPjzmoAboL-M19FX_3-NWdiR1AkIxK7EsGnc&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=tHcGvJ6JTqO4O3ciYYoyFg&oh=00_AfMfqndpKv48YxDWn2S0N86ydjlI8rPMkANJfSEBLk6M4Q&oe=684FF36B", "like_count": "19", "message": "Le\u017c\u0105ca na brzegu fiordu Kollafj\u00f8r\u00f0ur osada #Oyrareingir jest widocznie zbyt ma\u0142a, aby znale\u017a\u0107 miejsce na wi\u0119kszo\u015bci map. Nieliczne domki (zamieszkane oficjalnie przez 45 dusz) \"mieszaj\u0105 si\u0119\" z s\u0105siadami z pobliskich #Signab\u00f8ur i #Kollafj\u00f8r\u00f0ur.\n\nNazwa osady sk\u0142ada si\u0119 ze s\u0142\u00f3w oyrar (od farerskiego \"#oyri\" - piaszczysta \u0142acha) i #eingir - \u0142\u0105ka. Podziwiaj\u0105c okolic\u0119 z pobliskich wzg\u00f3rz, istotnie dostrze\u017cemy rozleg\u0142\u0105 \u0142\u0105k\u0119 p\u0142ynnie przechodz\u0105c\u0105 w niewielk\u0105 pla\u017c\u0119.\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #farerski #farerskiemiasta @visitfaroeislands @the_eysturlands", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/C8M51H6ok3y/"}
{"created_time": "2024-05-31 13:56:31", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/447100152_1543833752829446_7773881360855098355_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=106&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=SYXYC-k8ZqgQ7kNvwF1fkh9&_nc_oc=AdneDzOhUSCIGBgUZCU4eXGtmpVkr8wZMkK9Nfxc4vCx3uM1IvQrBidXvdZ1W_Gg6e8&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&oh=00_AfN2bZlSgHFlDmovhSFUMiiO6ILQaR-8yEuDMqUQ2hq30Q&oe=68501029", "like_count": "12", "message": "Kt\u00f3\u017c z nas nie zrywa\u0142 i nie zdmuchiwa\u0142 bia\u0142ych puchatych kulek zdobi\u0105cych wiosenne \u0142\u0105ki. Powszechny w Polsce widok dmuchawca nie jest niczym wyj\u0105tkowym tak\u017ce na Wyspach Owczych. Wyj\u0105tkowy jest jednak jeden z farerskich gatunk\u00f3w mniszka.\n\nhttps://farerskiekadry.pl/2024/05/dmuchawce-latawce-wiatr.html", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/C7oqPhEx6tU/"}
{"created_time": "2024-05-17 14:28:17", "full_picture": "https://scontent-hkg1-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/444467867_362229000174780_3223893506649247105_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=6zZEBzJl2v0Q7kNvwGGv116&_nc_oc=Adn4Ey_H3FYJ3fPCZRklaSQ2sitcFlEXE8ySAmKZN26PlD_nQ3yNQBWSGwdFfD--h-0&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=tHcGvJ6JTqO4O3ciYYoyFg&oh=00_AfMerg92VaMDG9oOrltfscZH2g1CN8X0-ZMrtZObPixJEw&oe=685008A1", "like_count": "9", "message": "#Dmuchawce (czyli bia\u0142e kule z\u0142o\u017cone z drobnych owoc\u00f3w mniszka lekarskiego) wyst\u0119puj\u0105 tak\u017ce na Wyspach Owczych. Powszechnym przedstawicielem mniszka lekarskiego jest na archipelagu #Taraxacum faeroense.\n\nFarersk\u0105 nazw\u0119 mniszka (#v\u00e1rhagas\u00f3lja) mo\u017cna dos\u0142ownie prze\u0142o\u017cy\u0107 jako wiosenny (v\u00e1r-) dziki / polny (haga) #jaskier (s\u00f3lja).\n\nW roku 1919 farerski botanik Rasmus #Rasmussen odnalaz\u0142 na niewielkiej \u0142\u0105czce w #T\u00f3rshavn intryguj\u0105cy okaz mniszka. Kwiat wyr\u00f3\u017cnia\u0142 si\u0119 ciemnoczerwonymi, roz\u0142o\u017cystymi, b\u0142yszcz\u0105cymi li\u015b\u0107mi. Ochrzci\u0142 go, nie unikaj\u0105c niemo\u017cliwej ju\u017c do cofni\u0119cia liter\u00f3wki, \u0142aci\u0144skim mianem #Taraxacum rubifolium. Co ciekawe, tego \u201ckarmazynowego\u201d mniszka nie znaleziono nigdy rosn\u0105cego dziko na Wyspach Owczych! Mimo to, jest to do\u015b\u0107 popularna ro\u015blina ogrodowa. Dost\u0119pna jest tak\u017ce w centrach ogrodniczych w wielu krajach \u015bwiata. Mo\u017cna j\u0105 r\u00f3wnie\u017c odnale\u017a\u0107 w niewielkim farerskim ogrodzie botanicznym. Ca\u0142kiem mo\u017cliwe, \u017ce wszystkie okazy tej intryguj\u0105cej ro\u015bliny pochodz\u0105 z pr\u00f3bek, kt\u00f3re Rasmussen przes\u0142a\u0142 do Danii w roku 1938.\n\nW jednym z kolejnych wpis\u00f3w na blogu #FarerskieKadry postaram si\u0119 dok\u0142adniej opisa\u0107 histori\u0119 tego intryguj\u0105cego kwiatka.\n\n______________________________\n\n#WyspyOwcze #lingwistycznie #flora #mniszek", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/C7EqwSzoxlC/"}
{"created_time": "2024-04-26 13:22:22", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/439581501_1424557338423494_8537955286170168161_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=106&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=EI_c4vlcVLcQ7kNvwFWmLye&_nc_oc=Adm5nLUaSbUksv37CFJLk7bY_9eoIshjrAs7d7ernyfeVcsyqK5ArJ8WdKQUR0Gqm24&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&oh=00_AfPMsiAI2uWFHa8ENebY-4hmAwL0Gyniqr9GLOSW632V8w&oe=684FF32B", "like_count": "22", "message": "Jedn\u0105 z ciekawostek o Wyspach Owczych jest liczba skrzy\u017cowa\u0144 z sygnalizacj\u0105 \u015bwietln\u0105. Najcz\u0119\u015bciej powielana jest dawno ju\u017c nieprawdziwa liczba trzy. Jak wi\u0119c jest naprawd\u0119? Sprawd\u017amy...\n\nhttps://farerskiekadry.pl/2024/04/farerskie-swiatla.html", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/C6Oeg9DR-cm/"}
{"created_time": "2024-03-29 13:16:07", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/434557828_792946905561930_4044488765880784899_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=100&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=0kES9JRABXUQ7kNvwGnIlJr&_nc_oc=AdlqIDqp-7Fo1o3rONwhMojRigf5HhEqBtSgFnIcTJKKCcQAgwHWHNKTIdGL5tzNiEA&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&oh=00_AfPd1owddxXUPp3Vzhlm4YEN2oaSj0ht4p78Yy_w_FhULA&oe=684FE81E", "like_count": "22", "message": "Pomalowane na b\u0142\u0119kitny kolor farerskie promy dumnie dzier\u017c\u0105 na swych burtach ptasie nazwy - znajdziemy w\u015br\u00f3d nich mew\u0119, nurzyka, rybitw\u0119 czy soko\u0142a drzemlika. Jeden tylko prom odstaje nieco do tego ptasiego bractwa. Dzi\u015b zbadamy histori\u0119 promu Sam.\n\nhttps://farerskiekadry.pl/2024/03/sam-w-ptasim-swiecie.html", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/C5GXil3xH6F/"}
{"created_time": "2024-02-27 20:00:28", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t39.30808-6/489989012_1240290771433830_5852718380585941778_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=107&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=LnQqw8iRxysQ7kNvwHdaVmk&_nc_oc=AdnJNaeUC7gC-J88w9VuP0LN9whCgn4ew0wRvvlgN8-Mz-2sXOPKcNMk5Wufp3BKJX4&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=tHcGvJ6JTqO4O3ciYYoyFg&oh=00_AfPVdSNkIuXQpEmSCtzsqbf05qegXPHzRs8ux-UWKl5Bag&oe=684FEB9A", "like_count": "32", "message": "Pi\u0119\u0107 lat temu, 27 lutego 2019 roku, na ksi\u0119garskie p\u00f3\u0142ki trafi\u0142y \"Farerskie Kadry\". Te ponad p\u00f3\u0142 kilograma Wysp Owczych zamkni\u0119tych w twardej oprawie zd\u0105\u017cy\u0142o przez ten czas trafi\u0107 do kilku tysi\u0119cy czytelnik\u00f3w. Dzi\u0119kuj\u0119 za spotkania z Wami, ciep\u0142e s\u0142owa, pytania, Wasze farerskie wspomnienia, radiowe audycje i recenzje. St\u00f3ra takk fyri!\n\nAle dzi\u015b czas nie tylko na wspominki. W tym roku spod drukarskiej prasy wyjdzie uzupe\u0142nione i poprawione wydanie Kadr\u00f3w. Korekta, sk\u0142adaj\u0105ca si\u0119 pocz\u0105tkowo z kilku liter\u00f3wek (farerski te\u017c ma lubi\u0105ce si\u0119 chowa\u0107 ogonki), zamkn\u0119\u0142a si\u0119 w a\u017c pi\u0119ciu stronach A4 \ud83d\ude00\n\nMocne u\u015bciski \u015bl\u0119 w kierunku @Kinga Eysturland , kt\u00f3ra ju\u017c po pierwszej lekturze przes\u0142a\u0142a wyczerpuj\u0105c\u0105 list\u0119 sugestii i korekt. Je tak\u017ce znajdziecie w nowym wydaniu (w komentarzu kilka zdj\u0119\u0107 \"zmaskrowanego\" egzemplarza Kingi \ud83e\udd23 ).\n\nA jak sam archipelag zmieni\u0142 si\u0119 przez ten czas? C\u00f3\u017c, wystarczy \u015bledzi\u0107 notki na blogu farerskiekadry.pl \ud83e\udd13\n\nWydawnictwo Pozna\u0144skie  #wyspyowcze Nordic Talking  Nordic Focus Festival  #farerskiekadrywyspygdzieowcem\u00f3wi\u0105dobranoc  #farerskiekadry", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/C33RLSHtj3s/"}
{"created_time": "2024-02-26 17:05:32", "full_picture": "https://scontent-hkg1-1.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/429571585_773767591469266_1775438055456648442_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=105&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=H3M5wwc02qkQ7kNvwFeD6Ni&_nc_oc=AdkRjUXjXLZ2jH7802qhvFGfesyomTzzDHjOanh5lwRylyF2SJRXdyy5NSZ2G5WBPc4&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&oh=00_AfMBjl8my7T-B4RT9kgePyZkIxPv4HYCPEe-Ob1QXSp-Ag&oe=684FF701", "like_count": "22", "message": "Za zwie\u0144czon\u0105 ostrymi szczytami wysp\u0105 #Tindholmur le\u017cy #G\u00e1sadalur. Przez stulecia mieszka\u0142o tutaj sze\u015b\u0107dziesi\u0105t os\u00f3b. Obecnie jest ich tu tylko szesna\u015bcioro.\n\nTak zaczyna si\u0119 nakr\u0119cony w 1990 roku du\u0144ski #dokument \u201c1700 meter fra fremtiden\u201d.\n\n#wyspyowcze\n\nhttps://farerskiekadry.pl/2024/02/1700-metrow-od-przyszlosci.html", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/C30YW6Oxs_F/"}
{"created_time": "2024-02-15 14:04:02", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/427099473_371431668969110_4422460179913514521_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=104&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=R7IJ8COBTeoQ7kNvwGSU_wF&_nc_oc=AdmhX4_wLLanrDOx7ohNJye41RK_XZSDhW_HV4k_RMSB-mNzqc1qrAMV606z3Uu3-hU&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=tHcGvJ6JTqO4O3ciYYoyFg&oh=00_AfMLOQekGWFMsVraxXphKN9FVsxrvE3ToSr95qN-QtCDlQ&oe=684FEB98", "like_count": "10", "message": "Trudno oderwa\u0107 wzrok od farerskiego krajobrazu, bezmiaru mieni\u0105cych si\u0119 zieleni\u0105 wzg\u00f3rz. Warto jednak czasem zerkn\u0105\u0107 pod nogi w trakcie w\u0119dr\u00f3wki przez #wyspyowcze. Kt\u00f3\u017c wie, mo\u017ce i nam uda si\u0119 zosta\u0107 pierwszymi na archipelagu obserwatorami kt\u00f3rego\u015b z gatunku #trzmiela...\n\nTe solidnie zbudowane, brz\u0119cz\u0105ce i nieco kud\u0142ate owady po raz pierwszy z\u0142apano na archipelagu w roku 1887. Przypuszcza si\u0119,\u00a0\u017ce by\u0142y one na Owczych powszechne tak\u017ce wcze\u015bniej; zw\u0142aszcza w epoce Wiking\u00f3w, kiedy klimat by\u0142 nieco cieplejszy.\n\nIlustruj\u0105cy dzisiejsz\u0105 notk\u0119 trzmiel drzewny (#Jar\u00f0arhumla / #Bombus terrestris) zosta\u0142 po raz pierwszy odnotowany na Wyspach w #Tv\u00f8royri, w maju 2017 roku.\n\n-- Wi\u0119cej informacji o farerskiej faunie znajdziecie na https://jenskjeld.info/UK_side/bumblebee.html.\n\n______________________________\n\n#WyspyOwcze #lingwistycznie #fauna #jenskjeld", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/C3Xu2KMoC10/"}
{"created_time": "2024-02-02 14:48:59", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/424472847_1091476765518606_5328478045367393263_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=106&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=619ukSNPNRIQ7kNvwEycQ6R&_nc_oc=AdmkT9CH-pumxyZMqh9U2YUR3sf0d6QnxWxvpqq8HfCcfyjOs3DfpBql3qzbF_jsLfI&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=tHcGvJ6JTqO4O3ciYYoyFg&oh=00_AfMOxgizL9k2S8Bt6fULRmR2s_FNhe9L5NnyM-khv8C18g&oe=68500D0C", "like_count": "6", "message": "Od 2016 roku widzowie porannego programu \"G\u00f3\u00f0an morgun F\u00f8royar\" (emitowanego na falach radia @kringvarp) g\u0142osuj\u0105 na \"Farerskie S\u0142owo Roku\".\n\nW tej edycji plebiscytu miano \"\u00e1rsins or\u00f0\" otrzyma\u0142o s\u0142owo #vitl\u00edki - sztuczna inteligencja. Ten kolejny #farerski #neologizm powsta\u0142 ze z\u0142o\u017cenia s\u0142\u00f3w #vit (intelekt, inteligencja, rozum) oraz #l\u00edki (podobne do czego\u015b, r\u00f3wnowa\u017cne czemu\u015b, na\u015bladuj\u0105ce co\u015b).\n\nTo samo s\u0142owo, w polskiej rzecz jasna \"wersji\", zosta\u0142o wybrane przez Kapitu\u0142\u0119 organizowanego przez Wydawnictwa Naukowe PWN konkursu na \"S\u0142owo Roku 2023\".\n\n______________________________\n\n#WyspyOwcze #lingwistycznie #M\u00e1lr\u00e1\u00f0i\u00f0 #ai @the_eysturlands", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/C22VqBWo2R4/"}
{"created_time": "2023-12-27 12:33:51", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/413361845_6920382321412756_7050251779936443177_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=104&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=PGkDk0B2FIAQ7kNvwFg1Zan&_nc_oc=AdmIgRPqljprMfuv5rCkU-hvRqgItahCd1w-d8dEpNqjacpqlLDPQWAVpexTRzd1alw&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=tHcGvJ6JTqO4O3ciYYoyFg&oh=00_AfMfoP8UkcjrmcXelgDGgdR6mJItqeL8NYmcgzwv_vuu_g&oe=684FF85E", "like_count": "15", "message": "Otwarcie najd\u0142u\u017cszego na Wyspach Owczych tunelu #Sandoyartunnilin (niemal 11 km) wi\u0105\u017ce si\u0119 z wy\u0142\u0105czeniem linii promowej \u0142\u0105cz\u0105cej #Skopun z #Gamlar\u00e6tt. Dzielnie s\u0142u\u017c\u0105cy na tej trasie #prom #Teistin p\u0142ywa\u0107 b\u0119dzie ju\u017c tylko na #Hestur.\n\n#Teistin to farerska jednostka zbudowana w 2001 roku, dzie\u0142o stoczni #MEST w #Sk\u00e1la. Podobnie jak pozosta\u0142e promy we flocie #Strandfaraskiplandsins, ochrzczony zosta\u0142 ptasim mianem. Prom, kt\u00f3rego nazw\u0119 nale\u017cy t\u0142umaczy\u0107 jako #nurnik, mog\u0105cy zabra\u0107 na pok\u0142ad blisko 300 pasa\u017cer\u00f3w i ponad 30 samochod\u00f3w obs\u0142ugiwa\u0107 teraz b\u0119dzie wysp\u0119, na kt\u00f3rej mieszka na sta\u0142e siedemna\u015bcie (!) os\u00f3b... W planach jest ju\u017c wprowadzenie na tej trasie nieco mniejszej jednostki. Mo\u017ce #Teistin trafi na zdecydowanie bardziej oblegan\u0105 tras\u0119 #Klaksv\u00edk - #Kalsoy?\n\nCo ciekawe, w angielskim s\u0142owniku zachowa\u0142o si\u0119 podobnie brzmi\u0105ce s\u0142owo #tystie, r\u00f3wnie\u017c oznaczaj\u0105ce nurnika. U\u017cywane dawniej na #Szetlandach pochodzi z wymar\u0142ego ju\u017c obecnie j\u0119zyka #norn, kt\u00f3ry bogato czerpa\u0142 z nordyckiej spu\u015bcizny p\u00f3\u0142nocnych rubie\u017cy Szkocji.\n\nW dzie\u0144 otwarcia nowego tunelu #Teistin odby\u0142 specjalne po\u017cegnalne rejsy. Po zacumowaniu w #Skopun koncert w nim da\u0142 #farerski zesp\u00f3\u0142 #Hamradun!\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #farerski @visitfaroeislands @the_eysturlands", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/C1W0x7aI5Wo/"}
{"created_time": "2023-12-22 13:25:53", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/412173977_744453540869217_882926725214991973_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=6w2b5MIpMZkQ7kNvwGhHv3z&_nc_oc=Adn97sMjXazUy3xu3uDtxTgczUagqjWkch9C3MUh5lbgP_31BWRwIPxT_5MwlTg8Wuk&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=tHcGvJ6JTqO4O3ciYYoyFg&oh=00_AfP2-suwyRVudU1753kBbnpGzxQdXfA6ukFBzz8wjdJqUg&oe=684FE83E", "like_count": "23", "message": "Osada #Hvalv\u00edk sw\u0105 nazw\u0119 zawdzi\u0119cza po\u0142o\u017ceniu nad zatok\u0105 (#v\u00edk), do kt\u00f3rej od stuleci zagania si\u0119 walenie (#hvalur) podczas #grindadr\u00e1p.\n\nTutejszy tradycyjny drewniany #ko\u015bci\u00f3\u0142, zbudowany w 1829 roku, to najstarsza tego rodzaju \u015bwi\u0105tynia na Wyspach Owczych. Co ciekawe, materia\u0142 do jego budowy kupiono na statku, kt\u00f3ry osiad\u0142 na mieli\u017anie w pobliskim #Saksun.\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #farerski #farerskiemiasta @visitfaroeislands @the_eysturlands", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/C1KCwphIb4_/"}
{"created_time": "2023-12-20 13:20:03", "full_picture": "https://scontent-hkg4-2.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/412259203_730923471917656_5182584476134048704_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=111&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=mbA99LAgYJgQ7kNvwHgR5v6&_nc_oc=Adl9G6GE4y5k5nF7NHBFdH4PsuQiuZPnIcAr11B_MCH7IDqUX_dalbcb8QTQwwB-UGY&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=tHcGvJ6JTqO4O3ciYYoyFg&oh=00_AfPLJS6BtftKE7gdiCGv2uYzrwyqdSLcntSfAZNKLboH8w&oe=684FE86A", "like_count": "10", "message": "Po\u0142o\u017cona w dolinie #Saksunardalur osada #Streymnes przyklejona jest do bli\u017aniaczej osady #Hvalv\u00edk. Obie mie\u015bcinki rozdziela rzeka #St\u00f3r\u00e1.\n\n#Streymnes po raz pierwszy pojawi\u0142 si\u0119 w anna\u0142ach w roku 1583. Nazwa osada pochodzi z po\u0142\u0105czenia s\u0142\u00f3w #streym (strumie\u0144) i #nes (przyl\u0105dek). Ma\u0142o zaskakuj\u0105ca nazwa dla osady po\u0142o\u017conej na Wyspie Strumieni - #Streymoy.\n\nW roku 1893 w pobliskim #Gj\u00e1noyri powsta\u0142a pierwsza na Wyspach norweska #stacjawielorybnicza. Sw\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 zako\u0144czy\u0142a w 1927 r.\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #farerski #farerskiemiasta @visitfaroeislands @the_eysturlands", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/C1E4gMfIKiS/"}
{"created_time": "2023-12-14 12:27:34", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/410206262_226387893824696_1406789277527491007_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=-D76gwPO8XUQ7kNvwHz7aF2&_nc_oc=AdmxtGESnOM2jTlB4tRDO_4f2RKm6EVNBoBVVua95HVRu-539ocPhaxZjxGtrExZL3w&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=tHcGvJ6JTqO4O3ciYYoyFg&oh=00_AfP9nIc8ixr63FknWpo1m84crUPRoX1kuvM2lPvrl1RnKA&oe=685011EF", "like_count": "15", "message": "Po\u0142o\u017cone na wyspie #Kalsoy #Sy\u00f0radalur zamieszkuje obecnie sze\u015b\u0107 os\u00f3b. Ich domostwa g\u00f3ruj\u0105 nad przystani\u0105, do kt\u00f3rej przybija p\u0142yn\u0105cy z #Klaksv\u00edk prom #Sam.\n\nT\u0119 niewielk\u0105 mie\u015bcink\u0119 za\u0142o\u017cyli w 1816 roku mieszka\u0144cy osady #Blankask\u00e1li. Na przeprowadzk\u0119 na drug\u0105 stron\u0119 wyspy zdecydowali si\u0119, gdy w 1809 roku spor\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 ich domostw zniszczy\u0142a lawina \u015bnie\u017cna. Na sta\u0142e opu\u015bcili oni, jedyn\u0105 po\u0142o\u017con\u0105 na zachodnim wybrze\u017cu wyspy, osad\u0119 uwa\u017can\u0105 przez historyk\u00f3w za najstarsz\u0105 na #Kalsoy. \u015alady dawnych zabudowa\u0144 wida\u0107 do dzi\u015b z #Leirv\u00edk.\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #farerski #opuszczoneosady #farerskiemiasta @visitfaroeislands @the_eysturlands", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/C01VuiJo0_z/"}
{"created_time": "2023-12-12 11:54:24", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/410112195_924932965712761_8508449448231307649_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=T5z5bRe4fD8Q7kNvwHQU9sr&_nc_oc=AdnPVzNgGALXXcdoFOR_3MjcFpyVLJ3bUEuUjEA9s6dXW5uuup4aEs91NaGfj-Q1jpY&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=tHcGvJ6JTqO4O3ciYYoyFg&oh=00_AfO-SBl2OTGeFpPocUG7Odg7X49JDBGNbmSOHkWbO5QDTQ&oe=68500DEE", "like_count": "13", "message": "Bieli fal rozbijaj\u0105cych si\u0119 o pobliski brzeg zawdzi\u0119cza #Hv\u00edtanes swoj\u0105 nazw\u0119.\n\nOsada - b\u0119d\u0105ca obecnie cz\u0119\u015bci\u0105 sto\u0142ecznej aglomeracji - powsta\u0142a w roku 1837, gdy na osadnictwo tutaj zezwoli\u0142 prefekt Christian #Pl\u00f8yen. Wcze\u015bniej zatrzymywano si\u0119 tutaj jedynie na odpoczynek w drodze ze #Sk\u00e1lafj\u00f8r\u00f0ur do #T\u00f3rshavn.\n\nMimo formalnej przynale\u017cno\u015bci do gwarnej - jak na farerskie standardy - sto\u0142ecznej aglomeracji, Hv\u00edtanes zachowa\u0142o dawny charakter cichej, licz\u0105cej niespe\u0142na setk\u0119 mieszka\u0144c\u00f3w wioseczki. Mimo, \u017ce na horyzoncie g\u00f3ruj\u0105 zabudowania osiedla Inni \u00e1 G\u00f8tu, a niedaleko tunel #Eysturoyartunnilin po\u017cera i wypluwa z siebie strumie\u0144 pojazd\u00f3w.\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #farerski #farerskiemiasta @visitfaroeislands @the_eysturlands", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/C0wIVzUofjY/"}
{"created_time": "2023-12-09 10:14:31", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/408833943_1062857408363295_2985666785477764761_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=PA8qpJOCf_EQ7kNvwFfLIC1&_nc_oc=AdluQTt06DcJ7psOEnZK4_TC-lPHLHDe-w6D4oihdQUzWItfJKztD5qeo9Mnhwuu5Yo&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=tHcGvJ6JTqO4O3ciYYoyFg&oh=00_AfM4jRbWQDKA7uXmW0gru6hGxS6GPyd-uh9I1F-J3sT1Kg&oe=68500328", "like_count": "16", "message": "Znajduj\u0105ce si\u0119 na wyspie #V\u00e1gar miasteczko #Sandav\u00e1gur swoj\u0105 nazw\u0119 zawdzi\u0119cza ca\u0142kiem sporej pla\u017cy usytuowanej u uj\u015bcia rzeki Stor\u00e1. St\u0105d podziwia\u0107 mo\u017cna #Koltur i pozosta\u0142e po\u0142udniowe wyspy, a tak\u017ce wybra\u0107 si\u0119 na kr\u00f3tki spacer ku klifom z mierz\u0105c\u0105 ponad 300 metr\u00f3w skaln\u0105 iglic\u0105 #Tr\u00f8llkonufingur.\n\nWarto pob\u0142\u0105dzi\u0107 po miasteczku i odnale\u017a\u0107 pomnik po\u015bwi\u0119cony urodzonemu tutaj V. C. Hammershaimbowi - tw\u00f3rcy farerskiej ortografii.\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #farerski #farerskiemiasta @visitfaroeislands @the_eysturlands", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/C0oOhrMoDcQ/"}
{"created_time": "2023-12-07 10:52:01", "full_picture": "https://scontent-hkg1-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/408314861_366358802549266_83859218682814049_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=fpXhLfci8yMQ7kNvwGSIoMS&_nc_oc=AdkRJR-_z3WV6Ym0Vg0o2XKZYodEnxb4jLbEamlrL7_nIMJSHZJ25oOCRA297RBSQ70&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=by7oJ9pZX-A818IQ1T6snw&oh=00_AfNWBP-11czb66Cev5m3GuMcEYyVZvLy2RJT4FIUkyThKQ&oe=684FFA6F", "like_count": "20", "message": "#Vatnsoyrar to do\u015b\u0107 osobliwa mie\u015bcinka. Za\u0142o\u017cona w 1921 roku jest najm\u0142odsz\u0105 z farerskich osad. Jako jedyna osada na Owczych nie jest po\u0142o\u017cona nad morzem.\n\nNa kartach ksi\u0105\u017cki \"Brethren in the Faroes\" T\u00f3r\u00f0ura J\u00f3anssona znajdziemy informacj\u0119, \u017ce pierwszymi mieszka\u0144cami - osadnikami zostali piekarz Martin Nielsen z \u017con\u0105 Jacobin\u0105 (z Klaksv\u00edk) oraz szyper Martin Jacobsen z ma\u0142\u017conk\u0105 Mourentz\u0105.\n\nW okolicy osady znale\u017a\u0107 mo\u017cna \u015blady obecno\u015bci brytyjskich wojsk w czasie II wojny \u015bwiatowej, mi\u0119dzy innymi... kominek z messy oficerskiej.\n\nW roku 1968 powsta\u0142a tutaj najwi\u0119ksza obecnie na Wyspach fabryka okien #HDYGD (w\u00f3wczas Vatnsoyrar Snikkaravirki).\n\nRok wcze\u015bniej farerscy bapty\u015bci zbudowali w Vatnsoyrar kompleks o nazwie #Zarepta, w kt\u00f3rym organizuj\u0105 wsp\u00f3lnotowe wydarzenia.\n\nWarto odwiedzi\u0107 znajduj\u0105c\u0105 si\u0119 na wyspie #V\u00e1gar malutk\u0105 osad\u0119, w kt\u00f3rej obecnie mieszkaj\u0105 44 dusze. Chocia\u017cby w drodze do drugiego najwi\u0119kszego jeziora na archipelagu - #Fjallavatn - oraz opuszczonej osady #Sl\u00e6ttanes. Rzut okiem za okno autobusu wioz\u0105cego nas z lotniska (to pierwsza farerska osada mijana na trasie) to zdecydowanie zbyt ma\u0142o...\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #farerski #farerskiemiasta @visitfaroeislands @the_eysturlands", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/C0jJOiEoIwK/"}
{"created_time": "2023-10-14 12:23:32", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/390863664_1683396152159039_6235792004325342455_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=107&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=6aO1Tl5ElygQ7kNvwFf64mC&_nc_oc=Adkbwit2BL8d0aGpsC9SjozbIdg5nvQqjBV1tXEHB4Xl6iaNIcgvIByQt4O7G7WMuZY&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=by7oJ9pZX-A818IQ1T6snw&oh=00_AfOqQBAcLnFnMlx6BALV_4Cb1Dc_WBOzpCspJx4FvWLsiA&oe=68501334", "like_count": "16", "message": "Po kr\u00f3tkiej przerwie wznawiamy nasz\u0105 lingwistyczn\u0105 w\u0119dr\u00f3wk\u0119 po farerskich miastach, osadach i przysi\u00f3\u0142kach.\n\nPo\u0142o\u017cona na #Su\u00f0uroy osada #Lopra sw\u0105 histori\u0105 si\u0119ga jeszcze czas\u00f3w przed osadnictwem wiki\u0144skich. Uwa\u017ca si\u0119, \u017ce za\u0142o\u017cyli j\u0105 - szukaj\u0105cy za pewne spokojnego miejsca na kontemplacj\u0119 - irlandzcy #eremici ok. wiek\u00f3w VI-VIII.\n\nLingwi\u015bci tak\u017ce pod\u0105\u017caj\u0105 gaelickim tropem, wskazuj\u0105c, \u017ce nazwa osada pochodzi od s\u0142owa \"#lobar\" - \"tr\u0105d\". \n\nWracaj\u0105c do czas\u00f3w nam bli\u017cszych, warto wspomnie\u0107, \u017ce w 1901 roku powsta\u0142a tutaj - dzia\u0142aj\u0105ca przez kolejne p\u00f3\u0142 wieku - norweska stacja wielorybnicza. W latach 80-tych i 90-tych prowadzono w okolicach pr\u00f3bne odwierty w poszukiwaniu gazu i ropy. Nieudane - Wyspy Owcze nie zosta\u0142y drug\u0105 Norwegi\u0105...\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #farerski #farerskiemiasta @visitfaroeislands @the_eysturlands", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CyYQxm8oK9z/"}
{"created_time": "2023-07-12 09:57:49", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/359433423_802032144892628_9222664841776381834_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=kOKF8JTlHFMQ7kNvwHnytp4&_nc_oc=AdnYSkSAlAg_4HUw_UUFkQlAwCKeQoW71qRZiHB8ReQOF7bb5pnH3qSD4aMJqiysg2s&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=by7oJ9pZX-A818IQ1T6snw&oh=00_AfMIEB0_ySftLlhwTo23-lZT00rVjpAcvwaDMVAucKrZfA&oe=684FE656", "like_count": "19", "message": "#S\u00f8rv\u00e1gur to jedno z trzech miast z zatok\u0105 w nazwie (#v\u00e1gur), kt\u00f3re przycupn\u0119\u0142y u brzeg\u00f3w wyspy #V\u00e1gar (Zatoki).\n\nEtymologia nazwy miasteczka pe\u0142na jest niejasno\u015bci. Cz\u0119\u015b\u0107 lingwist\u00f3w si\u0119ga do staronordyckich s\u0142\u00f3w #seyr (piasek) i #saurr (b\u0142oto, brud). Inni wskazuj\u0105 na imi\u0119 #S\u00f8rli - tak zwa\u0107 si\u0119 mia\u0142 pierwszy mieszkaniec #S\u00f8rv\u00e1gur.\n\nW pobli\u017cu miasteczka znajduje si\u0119 najwi\u0119ksze farerskie jezioro. Mieszka\u0144cy S\u00f8rv\u00e1gur nazywaj\u0105 je #S\u00f8rv\u00e1gsvatn, ale ci z #Mi\u00f0v\u00e1gur wol\u0105 nazw\u0119 #Leitisvatn.\n\nW okolicy mi\u0142o\u015bnicy historii wojskowo\u015bci znajd\u0105 sporo \u015blad\u00f3w obecno\u015bci brytyjskich oddzia\u0142\u00f3w w czasie II wojny \u015bwiatowej. Lotnisko V\u00e1ga Floghavn powsta\u0142o przecie\u017c na miejscu bazy lotniczej #RAF. Zainteresowani tym okresem historii z pewno\u015bci\u0105 zajrz\u0105 do muzeum #Kr\u00edgssavni\u00f0.\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #farerski #farerskiemiasta @visitfaroeislands @the_eysturlands", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/Cul9YKGIz7h/"}
{"created_time": "2023-07-07 15:42:54", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/358164300_1391221228116121_629765676561735520_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=100&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=nyPdX2eaf1oQ7kNvwHIAzzn&_nc_oc=AdkC8Ti4QdvMMOxNTWA1z4MoyAyBzBMOKfkibONmeTmZlh4fjWTb1T3KZ4YuKFuESR4&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=by7oJ9pZX-A818IQ1T6snw&oh=00_AfP5S5P-AipR2gpLUdKSG92YQ4csUBn0dTcI9H8r86Hb8A&oe=684FEA1E", "like_count": "18", "message": "#G\u00e1sadalur to najmniejsza z miejscowo\u015bci na wyspie #V\u00e1gar, licz\u0105ca jedynie 13 mieszka\u0144c\u00f3w. Mimo rozleg\u0142ych teren\u00f3w rolnych, ludzie opuszczali osad\u0119 przez brak po\u0142\u0105czenia drogowego z reszt\u0105 archipelagu. Powsta\u0142o ono dopiero w 2006, kiedy to pod g\u00f3rami wykopano \u0142\u0105cz\u0105cy osad\u0119 z #B\u00f8ur #G\u00e1sadalstunnilin (1 445 m).\n\nSzczeg\u00f3lnie ceniona na Wyspach jest pochodz\u0105ca z G\u00e1sadalur #baranina i wo\u0142owina, a to za spraw\u0105 znakomitej tutejszej trawy, zraszanej kroplami morskiej wody.\n\nJak to zwykle bywa z farerskimi toponimami, sporn\u0105 pozostaje kwestia etymologii. Korzystaj\u0105c ze s\u0142ownika, nazw\u0119 osady przet\u0142umaczy\u0107 mo\u017cna na \"Dolina G\u0119si\" (#g\u00e1sa to farerskie okre\u015blenie na g\u0119\u015b).\n\nNiekt\u00f3rzy natomiast si\u0119gaj\u0105 do #legendy o kobiecie imieniem #G\u00e6sa. Ta \u017cyj\u0105ca w XII wieku \u017cona farerskiego biskupa mia\u0142a by\u0107 pierwsz\u0105 mieszkank\u0105 osady. Inne wersje przedstawiaj\u0105 j\u0105 natomiast jako banit\u0119 - zes\u0142an\u0105 w te okolice za spo\u017cywanie mi\u0119sa w czasie postu.\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #farerski #farerskiemiasta @visitfaroeislands @the_eysturlands", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CuZs5QHIQ9c/"}
{"created_time": "2023-06-26 15:57:49", "full_picture": "https://scontent-hkg1-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/356047768_1454881421946845_8969221169301836932_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=166bmza-wa4Q7kNvwHjF3wI&_nc_oc=AdnGLuEmVRX3Ij9iO2C1ohqDhI9e5bFiu8r-FNOglEzhR7oqZnmSMJSqYlQAWL8KG3U&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=by7oJ9pZX-A818IQ1T6snw&oh=00_AfPKsHgJc-SLNYnvexNMnwT0x-_7TYt6D9sYPYlS3IeE-g&oe=684FE9AA", "like_count": "25", "message": "#Mykines to element farerskiego odpowiednika islandzkiego Z\u0142otego Kr\u0119gu. S\u0142yn\u0105ca z kolonii #maskonur-\u00f3w wyspa to najdalej na zach\u00f3d wysuni\u0119ty okruszek farerskiego bazaltu.\n\nNa wyspie znajduje si\u0119 dziel\u0105ca z ni\u0105 nazw\u0119 i licz\u0105ca 15 mieszka\u0144c\u00f3w osada.\n\nMimo farersko brzmi\u0105cej ko\u0144c\u00f3wki \"-nes\" uwa\u017ca si\u0119, \u017ce Mykines pochodzi od gaelickich s\u0142\u00f3w *Muc-innis - Wyspa \u015awi\u0144. Kolejny #celtycki \u015blad w\u015br\u00f3d owczych #toponim\u00f3w.\n\nFarerski #lingwista Jakob Jakobsen wywodzi z kolei nazw\u0119 #Mykines od farerskich s\u0142\u00f3w #mykja\u00a0\"krowie odchody\" oraz\u00a0#nes\u00a0\"p\u00f3\u0142wysep\". Taka etymologia ma nawi\u0105zywa\u0107 do obfito\u015bci ptasich odchod\u00f3w. Przy tak licznych skrzydlatych koloniach nie jest to teoria pozbawiona sensu.\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #farerski #farerskiemiasta @visitfaroeislands", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/Ct9Z23BohAx/"}
{"created_time": "2023-06-19 18:24:10", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/355058683_251875764125606_7980280334370275401_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=bw8X2NZ93oMQ7kNvwE-TjyA&_nc_oc=AdnUvVcmOLl_ndRIzIQInM6tLEa5JzsLTxRoDBF9SlCmoa-G4vxH8FIORdEVJkNPcDw&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=by7oJ9pZX-A818IQ1T6snw&oh=00_AfOWbEDgtKYpdaCR0V-o62hV-22NZwYAUMYvz2l07CrsqA&oe=68500B4A", "like_count": "19", "message": "Le\u017c\u0105ce po s\u0105siedzku osady #V\u00edkarbyrgi i #Hamrabyrgi, by\u0142y w \u015bredniowieczu jednymi z najwi\u0119kszym na #Su\u00f0uroy. Posiada\u0142y nawet w\u0142asny ko\u015bci\u00f3\u0142 i cmentarz, a ich historia si\u0119ga\u0142a czas\u00f3w pierwszego osadnictwa na Wyspach Owczych.\n\nPrawdopodobnie pod koniec VII wieku na okolicznej wysepce #Baglh\u00f3lmur osiedlili si\u0119 pierwsi irlandzcy mnisi. Jej nazwa pochodzi\u0107 ma od staroirlandzkiego s\u0142owa #bachall oznaczaj\u0105cego pastora\u0142 lub pielgrzymk\u0119.\n\nAtak Czarnej \u015amierci z roku 1349, na spo\u0142eczno\u015b\u0107 licz\u0105c\u0105 50 os\u00f3b, prze\u017cy\u0142a jedynie kobieta imieniem #Sneppan. Zaraza odcisn\u0119\u0142a jednak na niej swoje pi\u0119tno. Przygn\u0119biaj\u0105ce odizolowanie w trakcie epidemii sprawi\u0142o, \u017ce kobieta zdziwacza\u0142a i stroni\u0142a od ludzi, reszt\u0119 \u017cycia sp\u0119dzaj\u0105c w samotno\u015bci. Gdyby nie mieszka\u0144cy okolicznej #Sumby, kt\u00f3rzy z pobliskich wzg\u00f3rz podrzucali pod pr\u00f3g jej domu suszone mi\u0119so, Sneppan zmar\u0142aby z g\u0142odu. \n\nDopiero w roku 1830 w #V\u00edkarbyrgi ponownie zat\u0119tni\u0142o \u017cycie - do nowego domu przeprowadzi\u0142 si\u0119 tutaj wraz z rodzin\u0105 Joen Joensen z Sumby.\n\nObecnie osada ponownie uznawana jest opuszczon\u0105.\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #farerski #farerskiemiasta @visitfaroeislands @the_eysturlands", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CtrpCjSo6VG/"}
{"created_time": "2023-06-15 13:28:11", "full_picture": "https://scontent-hkg1-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/353687961_218224037706877_2373335535952765124_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=105&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=W_PJGyUn2UEQ7kNvwE-2rXr&_nc_oc=Adm0BiNF1YeOR2m3TxH1zG3dzurEcNsEw1c1qwROtuazCy5xRCx-0_QGpvt6XKcH-L4&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=by7oJ9pZX-A818IQ1T6snw&oh=00_AfOTWohP5YoavehGZ0QBa-FZETfrLF8vVK22fz3SKnx1Og&oe=684FE1FE", "like_count": "25", "message": "Jad\u0105c drog\u0105 nr 65 w kierunku osady #Selatra\u00f0, mija si\u0119 dwa przyklejone do w\u0105skiego paska asfaltu farerskie przysi\u00f3\u0142ki. Jednym z nich jest za\u0142o\u017cony pod koniec XIX wieku #Morskranes.\n\nW aktualnych statystykach @hagstovan znajdziemy informacj\u0119 o pi\u0119tnastu mieszka\u0144cach mie\u015bcinki. To trzykrotnie mniej ni\u017c jeszcze dwie dekady temu. Mo\u017ce i t\u0119, nieco zapomnian\u0105, cz\u0119\u015b\u0107 #Eysturoy rozrusza otwarty pod koniec 2020 roku tunel #Eysturoyartunnilin?\n\nZaskakuj\u0105ca i nieco tajemnicza jest etymologia nazwy naszej dzisiejszej bohaterki. Wg farerskiego lingwisty (i niestrudzonego badacza tamtejszych toponim\u00f3w) Eivinda #Weyhe osada ma w swej nazwie ukryty - srogo pokiereszowany deklinacj\u0105 i zniekszta\u0142ceniami - #farerski rzeczownik #skurur. Tego s\u0142owa u\u017cywa si\u0119 w odniesieniu do piskl\u0105t mewy \u017c\u00f3\u0142tonogiej (Larus fuscus). Dla poparcia swej teorii farerski badacz wymienia wzg\u00f3rze #Moskursfjall, kt\u00f3re niegdy\u015b zwa\u0107 si\u0119 mog\u0142o #M\u00e1skursfjall. Ja czuj\u0119 si\u0119 przekonany :)\n\nKolejny, po #Skarvanes, farerski #toponim nawi\u0105zuj\u0105cy do awifauny.\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #farerski #farerskiemiasta @visitfaroeislands @the_eysturlands #eysturoy", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/Ctgz_TlI_oy/"}
{"created_time": "2023-06-09 13:46:34", "full_picture": "https://scontent-hkg4-2.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/352918321_780309146966987_6139277756650259799_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=111&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=N6SIdgiKQfgQ7kNvwG5lNRD&_nc_oc=AdkaavjT1uwPyJlR79VRYiWEo67aylavY5c0buFmQEzEtBFUO3v7HWeWcuTSHYb6sEE&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=by7oJ9pZX-A818IQ1T6snw&oh=00_AfObX6IWEchdJxlfogw4FT_6Hm5ZkANk1HF7sNA6QDPeeg&oe=684FFC74", "like_count": "18", "message": "#Sk\u00e6lingur to ma\u0142a osada le\u017c\u0105ca u st\u00f3p wznosz\u0105cego si\u0119 na 767 m n.p.m. #Sk\u00e6lingsfjall. G\u00f3r\u0119 t\u0119 dawniej uznawano za najwy\u017csz\u0105 na archipelagu. Histori\u0119 nazwy osady i s\u0105siedniej g\u00f3ry przybli\u017ca w ksi\u0105\u017cce \"Fjallan\u00f8vn \u00cd F\u00f8royum\" Eivind Weyhe.\n\nSk\u00e6lingur, po raz pierwszy wzmiankowany w ksi\u0119dze wieczystej z 1584 roku, zwa\u0142 si\u0119 dawniej \u00c1 Sk\u00e6lingi (przy Sk\u00e6ling). Mianem Sk\u00e6ling nazywali Farerzy g\u00f3ruj\u0105cy nad osad\u0105 szczyt. Okre\u015blenie to pochodzi od s\u0142owa sk\u00e1li (dom), co ma nawi\u0105zywa\u0107 do kszta\u0142tu g\u00f3ry przypominaj\u0105cego domostwo.\n\nBadacze farerskich toponim\u00f3w twierdz\u0105, \u017ce niegdy\u015b nazwa Sk\u00e6lingur odnosi\u0142a si\u0119 zar\u00f3wno do g\u00f3ry jak le\u017c\u0105cej u jej st\u00f3p osady. Dopiero p\u00f3\u017aniej pierwszy z toponim\u00f3w otrzyma\u0142 - do dzi\u015b zachowan\u0105 - ko\u0144c\u00f3wk\u0119 \"-fjall\" (g\u00f3ra).\n\nKroniki wspominaj\u0105 o karze \u015bmierci zas\u0105dzonej w pocz\u0105tkach XVIII wieku dla przyrodniego rodze\u0144stwa za zwi\u0105zek kazirodczy. #Egzekucja pochodz\u0105cych ze Sk\u00e6lingur skazanych by\u0142a ostatni\u0105 na Wyspach Owczych.\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #farerski #farerskiemiasta @visitfaroeislands @the_eysturlands #streymoy", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CtRZUobo90J/"}
{"created_time": "2023-05-31 13:47:47", "full_picture": "https://scontent-hkg1-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/350819628_2687538511397751_9064099337906880907_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=105&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=31F3pP8IoqgQ7kNvwG4dIwJ&_nc_oc=AdlfStIHgIE585IMVpgRXI-UA59ezebWgrpDvDnxHXxZQ2BMmQVqhEZCm1YIZMb1tQk&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=by7oJ9pZX-A818IQ1T6snw&oh=00_AfNVXMycLjZKxWj-fD05L4HPUtV1ZMd_99Z_j2smDKVpGw&oe=684FF368", "like_count": "17", "message": "Kormoran\u00f3w - tak po polsku mog\u0142aby si\u0119 nazywa\u0107 niewielka osada #Skarvanes. Ten toponim swoj\u0105 etymologi\u0119 czerpie z #farerskiego s\u0142owa #skarvur - #kormoran. Ca\u0142kiem mo\u017cliwe, \u017ce dawniej okolica ta s\u0142yn\u0119\u0142a z licznych kolonii tych ptak\u00f3w.\n\nObecnie #Skarvanes jest jednym z tych miejsc, w kt\u00f3rych znale\u017a\u0107 mo\u017cna jeden z licznych farerskich ko\u0144c\u00f3w \u015bwiata. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 domostw stoi obecnie pusta, s\u0142u\u017c\u0105c jedynie za domki letniskowe. Wg oficjalnych statystyk @hagstovan zameldowanych jest tutaj jedynie dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b.\n\nW okolicy znajduje si\u0119 g\u0142az zwany #Kyriusteinar. W czasach pieszych w\u0119dr\u00f3wek mi\u0119dzy osadami pe\u0142ni\u0142 on funkcj\u0119 kapliczki dla mieszka\u0144c\u00f3w #Skarvanes, kt\u00f3rzy wybierali si\u0119 w drog\u0119 i opuszczali swoje domostwa. Przechodz\u0105c obok g\u0142azu, mogli po raz ostatni odwr\u00f3ci\u0107 si\u0119 i spojrze\u0107 na dawny miejscowy ko\u015bci\u00f3\u0142ek. Rzucali w\u00f3wczas przez rami\u0119 kamyczek i odmawiali \"Kyrie eleison\".\n\nPrzy wje\u017adzie do osady znale\u017a\u0107 mo\u017cna typowy #farerski m\u0142yn wodny, usadowiony na strumyku #Matar\u00e1in. Nazw\u0119 t\u0105 znale\u017a\u0107 mo\u017cna w wielu innych miejscach archipelagu. S\u0142ownik farerskiego t\u0142umaczy j\u0105 nast\u0119puj\u0105co: \"strumyk, z kt\u00f3rego czerpano wod\u0119 do gotowania jedzenia\".\n\nStrumie\u0144 ten pe\u0142ni\u0142 te\u017c historycznie funkcj\u0119 \"obronn\u0105\". W czasach licznych epidemii ospy mieszka\u0144cy #Skarvanes nie pozwalali go przekroczy\u0107 nikomu obcemu.\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #farerski #farerskiemiasta @visitsandoy @visitfaroeislands @the_eysturlands", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/Cs6OTtMo0Ay/"}
{"created_time": "2023-05-30 12:38:14", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/350083115_288020656953543_2893565936169069174_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=100&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=CQS18gr6JBAQ7kNvwH71nVc&_nc_oc=Adldx6WxQVoBB045TCKoJHb6z-LTzb67JIkXI4olnBpbfHsn6B0rz8J28Iza7s_rBow&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=by7oJ9pZX-A818IQ1T6snw&oh=00_AfM9-YUMaaNmsBS8a2BZy5mfAw4ZJ1-WMeHJPSadhV-MwA&oe=685002A5", "like_count": "13", "message": "W #lingwistycznej w\u0119dr\u00f3wce po osadach, wioskach i miasteczkach Wysp Owczych dzi\u015b docieramy na #Sandoy do osady #Sandur.\n\nNazwa tej najwi\u0119kszej i najstarszej mie\u015bciny na wyspie oznacza \"piaszczyst\u0105 pla\u017c\u0119\", \"piaszczysty teren\". A st\u0105d ju\u017c niedaleko do swojskiej nazwy \"Piaskowo\" :)\n\nSandur jest wyj\u0105tkowym miejscem na mapie Wysp Owczych. To tu podziwia\u0107 mo\u017cna jedyne na archipelagu #wydmy.\n\nCiekawy jest te\u017c tutejszy ko\u015bci\u00f3\u0142 parafialny. Wzniesiony w 1839 roku drewniany #Sandskirkja to typowy przedstawiciel drewnianej architektury sakralnej. W trakcie prac wykopaliskowych archeolodzy odkryli, \u017ce \u015bwi\u0105tynia stoi na pozosta\u0142o\u015bciach pi\u0119ciu (!) wcze\u015bniejszych ko\u015bcio\u0142\u00f3w. Najstarszy z nich, zbudowany podobnie jak \u015bwi\u0105tynie w #Karpaczu i na pozna\u0144skich #Krzesinach w norweskim stylu klepkowym (#stavkirke), swoj\u0105 histori\u0105 si\u0119ga XI wieku. Ma\u0142a drewniana \u015bwi\u0105tynia by\u0142a prawdopodobnie prywatnym ko\u015bcio\u0142em wzniesionym przez bogatego w\u0142a\u015bciciela pobliskiej farmy.\n\nMieszka\u0144cy Sandoy traktuj\u0105 #Sandur jak serce wyspy, swoisty pierwotny dom (heim), z kt\u00f3rego wykie\u0142kowa\u0142y pozosta\u0142e osady. St\u0105d, wybieraj\u0105c si\u0119 do Sandur, u\u017cywaj\u0105 zwrotu \"heim til Sands\".\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #farerski #farerskiemiasta @visitsandoy @visitfaroeislands @the_eysturlands", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/Cs3hjact-f6/"}
{"created_time": "2023-05-25 16:36:28", "full_picture": "https://scontent-hkg4-2.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/348718461_131032153279816_8067735339478472316_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=111&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=Cpk7mEziOV4Q7kNvwEyiuW0&_nc_oc=Adl4R_Ouow_F7amp5J7pPHox1wvk5ZO1kMwcGG3VlFzgVlrW0O8xCFulcWFLe3yj1IM&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=by7oJ9pZX-A818IQ1T6snw&oh=00_AfNffMZBM0uxwVekvY233huIN1slgiR3Kjs1_BHc9JDQnw&oe=68501076", "like_count": "16", "message": "#Sandoy jest wyj\u0105tkowo - jak na #farerskie warunki - p\u0142ask\u0105 wysp\u0105. \n#Sk\u00e1lav\u00edk to najstarsze i najbardziej na p\u00f3\u0142noc wysuni\u0119te miasteczko na wschodnim wybrze\u017cu \"Piaszczystej Wyspy\".\n\nPierwszy cz\u0142on nazwy \"Sk\u00e1lav\u00edk\" mo\u017ce odnosi\u0107 si\u0119 do sali zebra\u0144 (#sk\u00e1li) z pocz\u0105tk\u00f3w historii osady. Inna #lingwistyczna teoria wskazuje na s\u0142owo #sk\u00e1l - misa. Nawi\u0105zywa\u0142oby to z kolei do ukszta\u0142towania wzg\u00f3rz otaczaj\u0105cych #Sk\u00e1lav\u00edk.\n\nZabudowania osady tworz\u0105 do\u015b\u0107 nietypowy uk\u0142ad. Zbli\u017cony swym kszta\u0142tem do nieregularnego okr\u0119gu, otacza on p\u0142aski, otwarty teren w jej centrum. Jeszcze oko\u0142o 250 lat temu w tym miejscu znajdowa\u0142o si\u0119 niewielkie jezioro, zasilane wodami rzeki St\u00f3r\u00e1.\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #farerski #farerskiemiasta", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CsrE17ooCKI/"}
{"created_time": "2023-05-22 18:11:28", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/348446019_990591098617101_6355298955686471629_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=102&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=lI1ytsBTC_sQ7kNvwFnbCF8&_nc_oc=AdkH7kkrXEi_roAkZXcsY36tNYRe8U3oAesjG9W0xnLZk49GIvPC6OaOTsaHR9Ee1To&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=by7oJ9pZX-A818IQ1T6snw&oh=00_AfMdY_z7oAHwhUZbTuJHbYeMzwW0ZXU0m7QklE4MV7ep2A&oe=68500EA7", "like_count": "14", "message": "Pisz\u0105c o #Sy\u00f0radalur, powinno zaznaczy\u0107 si\u0119, kt\u00f3r\u0105 z dw\u00f3ch farerskich osad mamy na my\u015bli. Ta na #Streymoy swoj\u0105 \"po\u0142udniowo\u015b\u0107\" (sy\u00f0ra-) zawdzi\u0119cza nazewniczej s\u0105siadce z p\u00f3\u0142nocy (#Nor\u00f0radalur).\n\nPierwsza wzmianka o osadzie pochodzi z ko\u0144ca XVI wieku. Oficjalnie, wg @hagstovan zameldowanych jest tutaj dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b.\n\nDroga nr 58 po\u0142\u0105czy\u0142a wioseczk\u0119 z reszt\u0105 archipelagu w roku 1982. Schodzi ona serpentynami w dolin\u0119, w kt\u00f3rej dzi\u015b znajduje si\u0119 jedynie niewielka farma. Warto pomaszerowa\u0107 tymi siedmioma kilometrami asfaltu z #Velbasta\u00f0ur - cho\u0107by dla widok\u00f3w na wyspy #Koltur i #Hestur czy majacz\u0105cej zza mg\u0142y #V\u00e1gar.\n\nP.S. Na Po\u0142udniow\u0105 Dolin\u0119 z #Kalsoy przyjdzie jeszcze czas.\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #farerski #farerskiemiasta", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CsjhVEWoD6o/"}
{"created_time": "2023-05-18 11:20:16", "full_picture": "https://scontent-hkg1-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/347284829_1286167458917512_5291033745359632658_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=105&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=YpLQ-hvFe-kQ7kNvwFdds89&_nc_oc=AdnReCtWWnPvCnSbPPXA6Q-1hOqw64JajSU_zvEtc3aPlQVSP6psxd-vfAgtoeOIlsY&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=by7oJ9pZX-A818IQ1T6snw&oh=00_AfPqori7pDbm2LQzYzDnrzQywoJqrsWDCkM-DvpNemSoIw&oe=684FFECB", "like_count": "20", "message": "Po\u0142o\u017con\u0105 na wyspie #Streymoy wioseczk\u0119 #Nor\u00f0radalur otaczaj\u0105 z trzech stron wysokie wzg\u00f3rza. Garstka mieszka\u0144c\u00f3w (oficjalnie zameldowanych jest tutaj dziesi\u0119\u0107 os\u00f3b) z okien podziwia\u0107 mo\u017ce wspania\u0142y widok na pobliskie #Koltur.\n\nPierwsza wzmianka o osadzie pojawia si\u0119 w urbarzu z roku 1584. Jej nazwa pochodzi z po\u0142\u0105czenia #farerskich s\u0142\u00f3w #nor\u00f0rur (p\u00f3\u0142nocny, na p\u00f3\u0142nocy) i #dalur (dolina).\n\nNie zaskoczy Was za pewne, \u017ce na po\u0142udnie od niej (po drugiej stronie wzg\u00f3rza) znajduje si\u0119 osada #Sy\u00f0radalur (Po\u0142udniowa Dolina). Ma ona zreszt\u0105 swoj\u0105 nazewnicz\u0105 bli\u017aniaczk\u0119 na wyspie #Kalsoy.\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #farerski #farerskiemiasta", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CsYfF0MoFFX/"}
{"created_time": "2023-05-09 20:07:28", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/345414992_1086619378964662_4399188163900720996_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=H-KAQuMG0e0Q7kNvwFDOII8&_nc_oc=Adn1CrhFWLLE_jHPhXJ53OmejpH-DRKKxTbKDc38hJ-b3Zbh5R2aYgqJlncd9Ctrlf4&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=by7oJ9pZX-A818IQ1T6snw&oh=00_AfMF21JK6gMaMEV2W237ryxDFP6ZNPQeMXYA0uAcEfS0Pg&oe=684FF1C9", "like_count": "19", "message": "Historia miasteczka #Kaldbak si\u0119ga XI wieku. Po\u0142\u0105czono j\u0105 drog\u0105 z reszt\u0105 archipelagu dopiero w latach 80-tych poprzedniego stulecia.\n\nW drugiej po\u0142owie XX wieku popularne na Wyspach Owczych by\u0142y produkowane w Kaldbak \u0142odzie. Nawi\u0105zywa\u0142o one stylistyk\u0105 do tradycyjnych drewnianych jednostek, jednak wykonane by\u0142y - w duchu nowoczesno\u015bci - z w\u0142\u00f3kna szklanego.\n\nSk\u0105d pochodzi nazwa osady b\u0119d\u0105ca zlepkiem farerskich s\u0142\u00f3w #kaldur (zimne) oraz #bakki (strome zbocze, wzg\u00f3rze)? Wiele wskazuje na g\u00f3ruj\u0105cy nad osad\u0105 masyw z najwy\u017cszym punktem (588 m n.p.m.) zwanym #Kaldbakskambur - dos\u0142owie \"grzbiet zimnego zbocza\".\n\nCo ciekawe, \"zimny\" element nazwy wskazuje na jej pochodzenie od drugiej, p\u00f3\u0142nocnej (a wi\u0119c s\u0142abo nas\u0142onecznionej) strony masywu. \"Zimne zbocze\" zosta\u0142o za pewne nazwane tak przez pozostaj\u0105cych w jego cieniu mieszka\u0144c\u00f3w okolicznego #Kollafj\u00f8r\u00f0ur. I to pewnie oni stoj\u0105 za dawn\u0105 nazw\u0105 osady za\u0142o\u017conej po drugiej stronie masywu - \"Undir Kaldbakki\" - pod zimnym zboczem.\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #farerski #farerskiemiasta", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CsCQRXOoRMh/"}
{"created_time": "2023-05-04 10:54:27", "full_picture": "https://scontent-hkg1-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/344372468_1277155566486689_8275417370764070275_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=vz1KUZWu9AEQ7kNvwGmJy6U&_nc_oc=AdktBchwdhbkT_KkjPpbj-upaNlkI4XYEc7pCEGVAPbG-QF-v-YLlNGYsphoQvf0Azw&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=by7oJ9pZX-A818IQ1T6snw&oh=00_AfNugAE3O6oXbHATSUQG_wDfaePGyQGStGbd-u8UA-4LCA&oe=6850076F", "like_count": "15", "message": "Nasza lingwistyczna podr\u00f3\u017c po farerskich osadach, wioseczkach i miastach zaprowadzi\u0142a nas dzi\u015b do le\u017c\u0105cego na wyspie #Streymoy #Stykki\u00f0.\n\nPierwsi mieszka\u0144cy osiedlili si\u0119 tutaj w po\u0142owie XIX-wieku, gdy na Wyspach Owczych trwa\u0142 boom demograficzny, co czyni ze Stykki\u00f0 jedn\u0105 z tak zwanych #ni\u00f0ursetubygdir.\n\nNazwa osady pochodzi od farerskiego s\u0142owa #stykki oznaczaj\u0105cego porcj\u0119, kawa\u0142ek (np. ziemi).\n\nP.S. W tle, po lewej widoczne zabudowania w s\u0105siednim #Kv\u00edv\u00edk.\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #farerski #farerskiemiasta", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/Cr0ZAgIoZa-/"}
{"created_time": "2023-04-09 16:26:51", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/340025499_238472375343289_697175388046476501_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=100&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=wcpNeOSszhwQ7kNvwGKJD-I&_nc_oc=AdnPBSH2tAO1z5cLrB29Bppq8XExoGoqj62jBebiYnFkkwK_JWpDIe3BcoX7-aGQs5I&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=by7oJ9pZX-A818IQ1T6snw&oh=00_AfPT2HfrGTxLAdQG0h22lteDpHmI-xzMyVgk-gkRit7G7Q&oe=684FE3D8", "like_count": "19", "message": "Za nie lada wyczyn uchodzi na Wyspach Owczych zgubienie si\u0119 w le\u015bnej g\u0119stwinie ;)\n\nWystarczy jednak obni\u017cy\u0107 nieco wzrok, by odkry\u0107 r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 farerskiej flory, na kt\u00f3r\u0105 sk\u0142ada si\u0119 ponad 400 gatunk\u00f3w. Opr\u00f3cz dominuj\u0105cej zieleni traw, powszechnie na archipelagu wyst\u0119puj\u0105 #wrzosy.\n\n#Farerskie s\u0142owo #lyngur pochodzi od #staronordycki'ego \"lyng\". Takie samo s\u0142owo znajdziemy tak\u017ce w wymar\u0142ym ju\u017c niestety j\u0119zyku #norn, niegdy\u015b u\u017cywanym na Szetlandach i Orkadach.\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #farerski #flora", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/Cq0nLOQoroV/"}
{"created_time": "2023-04-03 17:06:04", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/339179592_552221523442961_5215797323579593912_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=UPuIDTjFdB0Q7kNvwHcrVxI&_nc_oc=AdnFQ9RHt2pDVnkcV-7BqZeSQ-oa_wWs3itFQEJ5WOTM6N1ZSFAg2GopeEJnTtgjZfs&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=by7oJ9pZX-A818IQ1T6snw&oh=00_AfOxE_K2AoGc4xFhzjoR3rMLrqtLyr4FOrK3zrbqqUqmdw&oe=685015B1", "like_count": "17", "message": "Pocz\u0105tki le\u017c\u0105cej na #Streymoy osady #Hald\u00f3rsv\u00edk gin\u0105 w pomrokach dziej\u00f3w. By\u0107 mo\u017ce imi\u0119 pierwszego osadnika zachowa\u0142o si\u0119 jednak w jej nazwie? Pierwszy jej cz\u0142on nawi\u0105zuje bowiem do m\u0119skiego imienia #Hald\u00f3r b\u0105d\u017a #Halld\u00f3r.\n\nTym co wyr\u00f3\u017cnia #Hald\u00f3rsv\u00edk w\u015br\u00f3d innych farerskich osad jest... nietypowy, zbudowany na planie o\u015bmiok\u0105ta ko\u015bci\u00f3\u0142. Konsekrowany w 1856 Hald\u00f3rsv\u00edkar kirkja po\u015bwi\u0119cony jest pami\u0119ci pastora i lingwisty, tw\u00f3rcy farerskiej ortografii V.U. #Hammershaimb'a.\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #farerski #farerskiemiasta", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CqlO5QTD6kQ/"}
{"created_time": "2023-03-27 15:36:49", "full_picture": "https://scontent-hkg1-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/337802125_1716788902070208_1477933981317304145_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=105&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=KCliAxzwgwEQ7kNvwEoTPBJ&_nc_oc=AdkXxmCeUb53F91dfQYS3pqBa5GfRvOGNqt3_pw8pyL3-0CZsIUgTWZFnRAg4EYFmWY&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=by7oJ9pZX-A818IQ1T6snw&oh=00_AfOHcUt-Y4XTgn1kVF7giMRL7mLSIcNZ5NGKE6VcphZpEA&oe=685009D4", "like_count": "27", "message": "Licz\u0105ce 69 mieszka\u0144c\u00f3w #Sandv\u00edk jest najbardziej na p\u00f3\u0142noc wysuni\u0119t\u0105 osad\u0105 na wyspie #Su\u00f0uroy. Pobliska, rozleg\u0142a pla\u017ca szybko rozwiewa ewentualne w\u0105tpliwo\u015bci dotycz\u0105ce pochodzenia nazwy osady. \n\nWed\u0142ug #Faereyingasaga Sigmundur #Brestisson przep\u0142yn\u0105\u0142 w to miejsce a\u017c ze #Sk\u00favoy uciekaj\u0105c przed #Tr\u00f3ndur-em \u00ed G\u00f8tu. Wyczerpanego krzewiciela chrze\u015bcija\u0144stwa dopad\u0142 stronnik Tr\u00f3ndura i odci\u0105\u0142 mu g\u0142ow\u0119 toporem.\n\nP\u0142ywacki wyczyn Sigmundura uwieczni\u0142 w roku 2006 Hans Pauli Olsen. Kamienn\u0105 rze\u017ab\u0119 w kszta\u0142cie krzy\u017ca podziwia\u0107 mo\u017cna przy brzegu morza.\n\nDo pocz\u0105tku XX wieku osada nosi\u0142a nazw\u0119 \"#Hvalv\u00edk\" (zatoka wieloryba). Jednak zbie\u017cno\u015b\u0107 nazw z osad\u0105 na #Streymoy i wprowadzany w\u00f3wczas nowoczesny system pocztowy wymusi\u0142y rozwi\u0105zanie nazewniczego galimatiasu.\n\nP.S. Spostrzegawcze oko wypatrzy z pewno\u015bci\u0105 wylot tunelu w g\u00f3ruj\u0105cym nad osad\u0105 bazaltowym grzbiecie. #Sandv\u00edkartunnilin otwarto w 1969 roku.\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #farerski #historia #farerskiemiasta", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CqTDHXSj3lD/"}
{"created_time": "2023-02-07 10:04:06", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/329019825_738687894324146_1334970317997897216_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=gGAs-VAuiBoQ7kNvwEA7n6D&_nc_oc=AdmeGku2giSRbrJhHPwecJVGV8QYrYIknmYD_33FHxbWwDcU5TzClz3l3R7DvA-RYoM&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=by7oJ9pZX-A818IQ1T6snw&oh=00_AfNgCoMyC6waVXFZ0ANjITNKvB_BXhc8kR80WRIlBND0ow&oe=68500616", "like_count": "35", "message": "Wioseczka #Nor\u00f0toftir to dzi\u015b oficjalnie dom dla zaledwie tr\u00f3jki Farer\u00f3w. \u015alady dawnych los\u00f3w osady znale\u017a\u0107 mo\u017cna w jej nazwie. Toftir po #farersku oznacza bowiem \"ruiny dom\u00f3w\". Przypuszcza si\u0119, \u017ce Czarna \u015amier\u0107, kt\u00f3ra nawiedzi\u0142a #WyspyOwcze w po\u0142owie XIV wieku, nie oszcz\u0119dzi\u0142a r\u00f3wnie\u017c i tego miejsca. Przybyli po epidemii nowi osadnicy zamieszkali pocz\u0105tkowo w\u015br\u00f3d ruin - toftir.\n\nPrzedrostek \"nor\u00f0-\" orientuje geograficznie osad\u0119 na p\u00f3\u0142nocy. Dodano go w czasach, gdy archipelag uzyska\u0142 system kod\u00f3w pocztowych. Przedrostek pozwala odr\u00f3\u017cni\u0107 Nor\u00f0toftir od po\u0142o\u017conego na wyspie #Eysturoy #Toftir. Zachowawczy Farerzy nadal jednak na co dzie\u0144 u\u017cywaj\u0105 starej nazwy \"Toftir\". \n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #farerski #historia", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CoW24ffjTzj/"}
{"created_time": "2023-01-11 16:14:48", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/324703520_501879172052109_2359660757520461088_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=fdY-OjkyUekQ7kNvwFxauK-&_nc_oc=Adn2NqZ2FPJXWZzhO14aIcgYE7WAlc12y-CTIoRMsgwDOCn5ls43HPxQI7dHyoguT5U&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=by7oJ9pZX-A818IQ1T6snw&oh=00_AfOhh_RVHY7G7CSj_61WJn468RLzB7WlZGQR4t3CH5rPlQ&oe=684FF0DE", "like_count": "19", "message": "Mi\u0119dzy #T\u00f3rshavn a wysp\u0105 #N\u00f3lsoy regularne rejsy wykonuje #rybitwa popielata. Tak bowiem na polski nale\u017cy t\u0142umaczy\u0107 farersk\u0105 nazw\u0119 promu #Ternan.\n\nZbudowana w 1980 roku jednostka p\u0142ywa\u0142a wcze\u015bniej na #Sandoy. A wcze\u015bniej - jeszcze przed otwarciem podmorskiego tunelu na #V\u00e1gar - wsp\u00f3lnie z promem #Sam \u0142\u0105czy\u0142a miasteczko #Vestmanna z #Oyrargj\u00f3gv.\n\nFarerskie #promy nie nale\u017c\u0105 ju\u017c niestety do m\u0142odzieniaszk\u00f3w, a ich cz\u0119ste usterki daj\u0105 si\u0119 we znaki szczeg\u00f3lnie mieszka\u0144com mniejszych wysp. We wrze\u015bniu 2019 roku miarka najwidoczniej si\u0119 przebra\u0142a i dosz\u0142o nawet do kilkugodzinnego (!) zablokowania Ternana na przystani na #N\u00f3lsoy. Wszystko w ramach protestu mieszka\u0144c\u00f3w wyspy, kt\u00f3ry lekko wymkn\u0105\u0142 si\u0119 spod kontroli.\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lingwistycznie #strandfaraskiplandsins #farerski", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CnR_1-Cj8-O/"}
{"created_time": "2022-11-28 17:29:18", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/317355190_675391617500623_4352938639089865380_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=106&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=jij_JVX5vN0Q7kNvwEpgPur&_nc_oc=AdlpJwBUDnaKj5qPGfj9HwaVosQZftQH5bRcRJE4BFEKoHvVt4kue4fYlX4w3vfnk00&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=by7oJ9pZX-A818IQ1T6snw&oh=00_AfOF0UjWjYm-fwGwwOHLOwCXE-oA5QsZBDRsLG9Vx0gonA&oe=684FFBAF", "like_count": "23", "message": "Historia miasteczka #Mi\u00f0v\u00e1gur (licz\u0105cego wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie ponad tysi\u0105c mieszka\u0144c\u00f3w) si\u0119ga czas\u00f3w wiki\u0144skiego osadnictwa.\n\nNajstarszym budynkiem jest #\u015bredniowieczny, kryty torfem #K\u00e1lval\u00ed\u00f0. Ten tradycyjny farerski dom by\u0142 pocz\u0105tkowo rezydencj\u0105 proboszcza, kt\u00f3ry z Mi\u00f0v\u00e1gur opiekowa\u0142 si\u0119 wszystkimi zachodnimi wyspami archipelagu. Od roku 1673 dom zamieszkiwa\u0142y wdowy po pastorach.\n\nFarerska nazwa miasteczka sk\u0142ada si\u0119 z przedrostka \"mi\u00f0-\" (\u015brodkowy) i s\u0142owa \"v\u00e1gur\" (zatoka). Co ciekawe, nazwa wyspy, na kt\u00f3rej znajduje si\u0119 Mi\u00f0v\u00e1gur - #V\u00e1gar oznacza po polsku \"zatoki\".\n\n#Lingwistycznym smaczkiem jest lokalny #dialekt, w kt\u00f3rym wyst\u0119puj\u0105ce na ko\u0144cu s\u0142owa \"i\" oraz \"i\u00f0\" wymawia si\u0119 jako /i/ zamiast, jak w pozosta\u0142ych farerskich dialektach, /e/.\n\nZ kronikarskiego obowi\u0105zku odnotujmy jeszcze , i\u017c s\u0105siadami Mi\u00f0v\u00e1gur s\u0105 miasteczka #S\u00f8rv\u00e1gur i #Sandav\u00e1gur.\n\nP.S. W tle strome kontury wyspy #Koltur. I skryte za ni\u0105 #Hestur.\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiemiasta", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/Clg1ZEPj2YJ/"}
{"created_time": "2022-11-21 16:49:23", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/316755094_5803693936340620_4226263546077875144_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=UTN3c2O3DxgQ7kNvwEMkCID&_nc_oc=AdmP_L-4x9bg5kiOgYzME3-c0RjhZGgICbP8W6raH1YER2vI7aneB4jzh6vGHSmCY8w&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=by7oJ9pZX-A818IQ1T6snw&oh=00_AfPNyZ6U7J-kXoddCDX2aJ0TLTK1E3_OpSW0Uzy8Jey22w&oe=685003F6", "like_count": "18", "message": "#Tr\u00f8llanes, czyli Przyl\u0105dek Trolli, znajduje si\u0119 na p\u00f3\u0142nocnym ko\u0144cu wyspy #Kalsoy.\n\nWg #legendy, trolle mia\u0142y co roku odwiedza\u0107 t\u0119 osad\u0119 w Noc Trzech Kr\u00f3li. Do czasu, gdy pewna staruszka, kt\u00f3ra nie mia\u0142a si\u0142 uciec z reszt\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w przez g\u00f3ry do s\u0105siedniego #Mikladalur, ze strachu schowa\u0142a si\u0119 pod st\u00f3\u0142.\n\nGdy nadesz\u0142a noc, trolle zacz\u0119\u0142y gromadzi\u0107 si\u0119 w domostwie, aby odda\u0107 si\u0119 \u015bpiewom i ta\u0144com. Schowana pod sto\u0142em kobieta tak si\u0119 przestraszy\u0142a, \u017ce wybuchn\u0119\u0142a \u201eJezu, zmi\u0142uj si\u0119 nade mn\u0105\u201d. Gdy trolle us\u0142ysza\u0142y imi\u0119 \u201eJezus\u201d, z przera\u017ceniem uciek\u0142y.\n\nJu\u017c nigdy wi\u0119cej, wbrew nazwie osady, nie widywano trolli w #Tr\u00f8llanes.\n\nP.S. W tle widoczne wyspy #Kunoy i #Vi\u00f0oy.\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiemiasta", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/ClOvQsADvkj/"}
{"created_time": "2022-11-17 14:48:12", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/315725781_712758780271591_7978747937052240350_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=104&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=sLQogFVB_9sQ7kNvwG-F_BL&_nc_oc=AdnLCHotvRo9Ar71SD9bVa5Px5uCMW98LA-YM3hOvV0d3rdoCMHgVVkOM6LGTdvJp-A&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=by7oJ9pZX-A818IQ1T6snw&oh=00_AfPQLSy3nqX8FXZfOVx_KrBok8VG0ZzSP-IdU8bvAcQ0nQ&oe=685003DC", "like_count": "29", "message": "Dzi\u015b, odwiedzaj\u0105c osad\u0119 #\u00c1rnafj\u00f8r\u00f0ur, zbli\u017camy si\u0119 do p\u00f3\u0142metku naszej lingwistycznej w\u0119dr\u00f3wki po Wyspach Owczych.\n\nTa po\u0142o\u017cona na #Bor\u00f0oy osada liczy 76 mieszka\u0144c\u00f3w i si\u0119ga histori\u0105 pocz\u0105tk\u00f3w farerskiego osadnictwa.\n\nJej nazwa w t\u0142umaczeniu na j\u0119zyk polski oznacza \"Fiord Or\u0142\u00f3w\". \"\u00c1rna\" to liczba mnoga i forma okre\u015blona w dope\u0142niaczu farerskiego rzeczownika \"\u00f8rn\" - orze\u0142. Ko\u0144c\u00f3wki \"fj\u00f8r\u00f0ur\" chyba nie trzeba t\u0142umaczy\u0107 ;)\n\n\u00c1rnafj\u00f8r\u00f0ur le\u017cy mi\u0119dzy dwoma tunelami \u0142\u0105cz\u0105cymi #Klaksv\u00edk z p\u00f3\u0142noc\u0105 wyspy. Te w\u0105skie i nieo\u015bwietlone tuby do dzi\u015b bywaj\u0105 aren\u0105 zmaga\u0144 amator\u00f3w sport\u00f3w motorowych:\n\n\"Farer, prowadz\u0105cy \u017c\u00f3\u0142tego busa na lokalnej bezp\u0142atnej linii \u0142\u0105cz\u0105cej Klaksv\u00edk z \u00c1rnafj\u00f8r\u00f0ur, wspomina swoj\u0105 zawodow\u0105 karier\u0119:\n\n \u2013 Na kontenerowcach M\u00e6rska dop\u0142yn\u0105\u0142em do Stan\u00f3w Zjednoczonych i Chin. Pracowa\u0142em te\u017c jako monter system\u00f3w alarmowych, a w Danii jako ochroniarz przez rok z\u0142apa\u0142em ponad o\u015bmiuset klient\u00f3w supermarketu, kt\u00f3rzy postanowili nie p\u0142aci\u0107 za zakupy. Teraz je\u017cd\u017c\u0119 busem \u2013 \u015bwietna robota, spokojna, dobrze p\u0142atna.\n\n Gdy wje\u017cd\u017camy do otwartego w 1965 roku w\u0105skiego i nieo\u015bwietlonego tunelu \u00c1rnafjar\u00f0artunnilin, od\u017cywaj\u0105 wspomnienia:\n\n \u2013 Jako m\u0142ode ch\u0142opaki \u015bcigali\u015bmy si\u0119 po nocach samochodami na trasie z Vi\u00f0arei\u00f0i do Klaksv\u00edk. Pokonywa\u0142em j\u0105 w swoim bmw w siedem minut. Przez ten tunel, wtedy jeszcze po nier\u00f3wnych betonowych p\u0142ytach, jecha\u0142em ponad sto dziewi\u0119\u0107dziesi\u0105t kilometr\u00f3w na godzin\u0119. Dobrze, \u017ce nikt wtedy nie zgin\u0105\u0142. Gdyby m\u00f3j syn robi\u0142 co\u015b podobnego, zabra\u0142bym mu prawo jazdy.\"\n\nCzytamy na kartach \"Farerskich Kadr\u00f3w\". #farerskiekadrywyspygdzieowcem\u00f3wi\u0105dobranoc \n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiemiasta #lingwistycznie #farerski", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/ClEONkHDIZh/"}
{"created_time": "2022-11-15 16:31:23", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/315637460_6017871648223622_4427658216415818356_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=107&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=3jd31qv52nMQ7kNvwH6sOzx&_nc_oc=Adk7MMiOFwBf-sUoraa1Hta10MRs5ZtQwNpEeGALslCJxTOvfPSuIAEgrxdFArr1MjA&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=by7oJ9pZX-A818IQ1T6snw&oh=00_AfPzICWj1fVUydWH4fV_lsijO8tADvKe-GN0ernvfRZFIQ&oe=684FEC03", "like_count": "25", "message": "Kontynuuj\u0105c nasz\u0105 w\u0119dr\u00f3wk\u0119 po farerskich miastach, wioskach i osadach, docieramy do #Hellurnar na #Eysturoy.\n\nT\u0119 niewielk\u0105, licz\u0105c\u0105 tuzin dusz, mie\u015bcin\u0119 za\u0142o\u017cyli mieszka\u0144cy osady #Lamba w 1849. To jedna z tzw. #ni\u00f0ursetubygd - licznie powsta\u0142ych siedlisk w trakcie farerskiego boomu demograficznego z po\u0142owy XIX wieku.\n\nOsada s\u0142ynie z prawdopodobnie najmniejszej remizy stra\u017cackiej na \u015bwiecie ;) Poszukajcie jej przy lokalnej przystani.\n\nNazwa osady pochodzi od farerskiego s\u0142\u00f3wka #hella oznaczaj\u0105cego kamienie, bruk. Do roku 2011 w oficjalnym u\u017cyciu znajdowa\u0142a si\u0119 nazwa #Hellur (to forma nieokre\u015blona liczby mnogiej s\u0142owa \"hella\"). Obecnie osada dzier\u017cy ju\u017c form\u0119 okre\u015blon\u0105, z dodan\u0105 ko\u0144c\u00f3wk\u0105 -nar.\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiemiasta #lingwistycznie #farerski", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/Ck_QbiqD3NL/"}
{"created_time": "2022-11-09 15:17:38", "full_picture": "https://scontent-hkg1-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/314722346_2341484612678359_4275550028087997008_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=wDg7NIxORiwQ7kNvwHqy2yH&_nc_oc=AdmiuXJPLyKWBMH9yyH22qJsq43adjsCMxd7_pZpOTI-a-bwZArTua06CHvN3b1A86c&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=by7oJ9pZX-A818IQ1T6snw&oh=00_AfMrSuazyQanW85UoUziNC-idehxqTAALjYMQ3pZu0YOcA&oe=684FFC60", "like_count": "23", "message": "Z #Kalsoy skaczemy na wysp\u0119 #Sandoy, do osady #Dalur. Nazw\u0119 zawdzi\u0119cza ona swojemu po\u0142o\u017ceniu na dnie ca\u0142kiem sporej doliny.\n\nNie dajcie si\u0119 jednak zwie\u015b\u0107 sielankowej atmosferze farerskiej prowincji. Uwa\u017ca si\u0119, \u017ce Dalur jest \"\u00edbygdur\", zamieszkany. Przez kogo? Nie tylko przez trzydziestu siedmiu Farer\u00f3w (jak podaj\u0105 statystyki @hagstovan), ale tak\u017ce przez #hulduf\u00f3lk \u2013 ukrytych ludzi.\n\nNiepokojeni hulduf\u00f3lk staj\u0105 si\u0119 dzicy i okrutni. Zamieszkuj\u0105 kurhany, omszone wzg\u00f3rza oraz ska\u0142y. Ich cia\u0142a s\u0105 szare i pot\u0119\u017cnie zbudowane, a czupryny czarne. Stroni\u0105 od krzy\u017cy, ko\u015bcio\u0142\u00f3w i elektryczno\u015bci. Niekt\u00f3re ludowe legendy wi\u0105\u017c\u0105 pochodzenie hulduf\u00f3lk z dzie\u0107mi Adama i Ewy, kt\u00f3rych na \u017c\u0105danie Boga nie zd\u0105\u017cyli umy\u0107 i kt\u00f3re przed Nim chowali. Inne za\u015b uznaj\u0105, \u017ce s\u0105 to upad\u0142e anio\u0142y skazane na \u017cycie mi\u0119dzy niebem a piek\u0142em.\n\nSami pozbawieni duszy licz\u0105 na jej zdobycie, porywaj\u0105c ma\u0142e nieochrzczone jeszcze dzieci.\n\n______________________________\n\n#wyspyowcze #farerskiemiasta", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CkvrOJBDe8_/"}
{"created_time": "2022-11-04 15:40:06", "full_picture": "https://scontent-hkg1-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/313936452_2132842656924343_9010057458230811177_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=18pvf3oVsUcQ7kNvwE5U9Je&_nc_oc=AdlUMBXSpXlHbGLPljCetlf6Ao_I9aZNq0stT0H_dnncsT2TOY7PgtqT7tok7CffHIc&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=7lN9iwP4e8ozCzGO_8S-DA&oh=00_AfMS5rt_YRwW4UCoXStjPqxNAutl7EwUfNfZ-4GxMxF7wQ&oe=684FF9DD", "like_count": "27", "message": "#Mikladalur - najwi\u0119ksza osada na wyspie #Kalsoy - po\u0142o\u017cona jest w g\u0142\u0119bokiej polodowcowej dolinie. Nie powinno wi\u0119c dziwi\u0107 t\u0142umaczenie jej #farerskiej nazwy na j\u0119zyk polski: #mikla (far. mikil - wielka, du\u017ca) + #dalur (dolina).\n\nPod\u0105\u017caj\u0105c wi\u0119c za typowym nazewnictwem polskich mie\u015bcinek, #Mikladalur ochrzci\u0107 mo\u017cna swojsko brzmi\u0105c\u0105 nazw\u0105 \"Dolina Wielka\". Czotnowiec (jak farerska Polonia nazywa niekiedy #Tj\u00f8rnuv\u00edk) ma wi\u0119c godn\u0105 konkurencj\u0119 ;)\n\nCzy macie swoje w\u0142asne, swojskie, alternatywne nazwy farerskich miasteczek, wioseczek i przysi\u00f3\u0142k\u00f3w?\n\n______________________________\n\n@the_eysturlands\n@faroe.pl\n@wyspy_owcze_projekt_foroyar\n@visitfaroeislands\n.\n#farerskiekadry #wyspyowcze #farerskiemiasta", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/Cki10Ubjs37/"}
{"created_time": "2022-11-02 10:42:05", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/313530250_480051540763872_7112200431152752611_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=prmOqF0oM9YQ7kNvwE2dvIA&_nc_oc=AdlZwGWkMviyU8wY7nMUMJt6hg6zufc-BCNobkGOM7r1JoOBs-ll2wOkrOUIxL1u26s&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=7lN9iwP4e8ozCzGO_8S-DA&oh=00_AfOLYjVnkKoPe7C9HeDyt5gghjPUyQjCNdi633NR9oOm0A&oe=68501424", "like_count": "41", "message": "Wyspy Owcze nigdy nie mia\u0142y l\u0105dowego po\u0142\u0105czenia z europejskim kontynentem, tak jak chocia\u017cby Wyspy Brytyjskie. St\u0105d naj\u0142atwiej by\u0142o si\u0119 tutaj osiedli\u0107 ptakom. Wszystkie obecne na archipelagu ssaki dotar\u0142y tam z pomoc\u0105 cz\u0142owieka.\n\nSpo\u015br\u00f3d trzech dziko \u017cyj\u0105cych na Wyspach Owczych gatunk\u00f3w ssak\u00f3w dwa trafi\u0142y na niego na gap\u0119. Kicaj\u0105cych przedstawicieli trzeciego z nich, w tym jedynym wypadku w pe\u0142ni celowo, sprowadzono z Norwegii.\n\n-- Wi\u0119cej w nowym wpisie na Farerskich Kadrach: https://farerskiekadry.pl/2022/10/z-jak-zajac-bielak.html\n______________________________\n\n#farerskiekadry #fauna #wyspyowcze #zaj\u0105c #bielak", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CkdKHwvDuQq/"}
{"created_time": "2022-10-20 13:18:15", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/312138323_117104361168254_8751192319833803821_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=TiyM7Fq3c_wQ7kNvwE7bPx3&_nc_oc=AdmxpFX_5TYoTSYz6i1vXDaFxx7RMDkIJhemMyY7H71cb_Wz7OarSVmq4qPicyEYoUE&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=7lN9iwP4e8ozCzGO_8S-DA&oh=00_AfMcG2PIyHmHIAEV7O3uOEWQH_o3VhZoUMLCnLOl2xWMwg&oe=684FF060", "like_count": "40", "message": "\"Wie\u015b o d\u017awi\u0119cznej nazwie Kirkjub\u00f8ur [czyszczubeur] z 89 mieszka\u0144cami i jej okolice s\u0105 najprawdopodobniej miejscem najstarszego osadnictwa na Wyspach Owczych. W \u015bredniowieczu, na d\u0142ugo przed pojawieniem si\u0119 w #T\u00f3rshavn pierwszych zabudowa\u0144, #Kirkjub\u00f8ur stanowi\u0142o centrum \u017cycia religijnego i kulturalnego archipelagu. Do czas\u00f3w #reformacji znajdowa\u0142o si\u0119 tu biskupstwo\" czytamy w \u201ePrzewodniku turystyczno-kulturowym Wyspy Owcze\u201d.\n\nNazwa wioski powsta\u0142a z po\u0142\u0105czenia s\u0142\u00f3w kirkja (ko\u015bci\u00f3\u0142) i b\u00f8ur (wie\u015b).\n\n______________________________\n\nwww.wyspy-owcze.pl\n@the_eysturlands\n@faroe.pl\n@wyspy_owcze_projekt_foroyar\n@visitfaroeislands \n.\n#owce #wyspyowcze #przewodnik2021 #farerskiemiasta", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/Cj79qQNDPlU/"}
{"created_time": "2022-10-05 13:17:54", "full_picture": "https://scontent-hkg4-2.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/310726286_192279043163810_9148491372712202360_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=111&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=9jcgeYbdSDMQ7kNvwF055T-&_nc_oc=AdkOygNxx8YKodELIR2LbIvJjQBXzqvolYnEGi_OTIYPCHOZk114ZKquGQ0KtAt-8_c&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=7lN9iwP4e8ozCzGO_8S-DA&oh=00_AfPbnKxuYIxlfw48ncvRAFUYNXkxBYZteOjhwq86-fCs8w&oe=684FE8D8", "like_count": "31", "message": "#farerskiekadry #wyspyowcze #farerskiemiasta #saksun #streymoy", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CjVVsnmDhoU/"}
{"created_time": "2022-09-19 18:20:47", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/307409960_1274460339955945_4663092187057592289_n.webp?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=wo5Yt2suQCMQ7kNvwFIzn6e&_nc_oc=Admd6JVKBvfzMvD4Moun9e6G7FjA9R58GFRS9FuJn3rP1jJz8FTUaamraYQrlubGTos&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=7lN9iwP4e8ozCzGO_8S-DA&oh=00_AfOGvTHBMveP1z6wPwkPB4OS9OdY1W99w8vfrXsrUJdTdA&oe=684FE9C7", "like_count": "25", "message": "#farerskiekadry #wyspyowcze #farerskiemiasta", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/Cisro8JM_5d/"}
{"created_time": "2022-09-16 19:14:00", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/306959372_404192965120896_8419445343958766326_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=106&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=qln00HfBPcsQ7kNvwH9zXVb&_nc_oc=AdkQTCrWTOdDOwD1KJWQb4fOOV_tFirNc2LEolUMkWh3te1a2uJ_T0gBNtLzziW2D2o&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=7lN9iwP4e8ozCzGO_8S-DA&oh=00_AfOD_vzk5hBfepvSAPpYimwTJ0y_Z497Z79XcmCgkCHoYQ&oe=68500FB3", "like_count": "33", "message": "#farerskiekadry #wyspyowcze #farerskiemiasta #ei\u00f0i #eysturoy", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CilDWE8DYKr/"}
{"created_time": "2022-09-09 18:15:24", "full_picture": "https://scontent-hkg4-2.cdninstagram.com/o1/v/t16/f2/m86/AQPQmOGva4ZAhHQw1-PSHwdcl6BqIhzTC6XNZwvA5TVPOmQm7y4Q_Jcmc9HVaIq40adeypQwBP9GgLO2XBiQRzQ-je8psd13MStKQX8.mp4?efg=eyJ2ZW5jb2RlX3RhZyI6InZ0c192b2RfdXJsZ2VuLmNsaXBzLnVua25vd24tQzMuNzIwLmRhc2hfYmFzZWxpbmVfMV92MSJ9&_nc_ht=scontent-hkg4-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=7lN9iwP4e8ozCzGO_8S-DA&_nc_cat=109&_nc_oc=AdkdqZTriPs7MVP8GBNhpXc0jrK33J-jISJhcqzY11uLO1-dsgtxr-xD7t1Sz_-F4Aw&vs=489997500050652_140456684&_nc_vs=HBksFQIYUmlnX3hwdl9yZWVsc19wZXJtYW5lbnRfc3JfcHJvZC82MDQxQTcxMTYwQzM5QjRBOTI0MDFBMUFBMTNCQkFBMV92aWRlb19kYXNoaW5pdC5tcDQVAALIARIAFQIYOnBhc3N0aHJvdWdoX2V2ZXJzdG9yZS9HQ21LRFJKajNDRWZVQ3dIQUlRX1FWQXloZFY5YnFfRUFBQUYVAgLIARIAKAAYABsBiAd1c2Vfb2lsATEVAAAm%2FJ7yi46y3D8VAigCQzMsF0A%2BL52yLQ5WGBJkYXNoX2Jhc2VsaW5lXzFfdjERAHUAZeadAQA%3D&ccb=9-4&oh=00_AfOGHcAaZ4eJvHi1ckUUT88lYJ0dod3MlvsY2kjr7FoiDA&oe=684C2223&_nc_sid=1d576d", "like_count": "35", "message": "Poznajecie sk\u0105d dok\u0105d? ", "permalink_url": "https://www.instagram.com/reel/CiS6-ajNiSt/"}
{"created_time": "2022-09-07 14:02:57", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/305354753_767990287803463_3692215650140968807_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=104&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=Re5T2SP1eV8Q7kNvwH8KxSf&_nc_oc=AdngeKQyZp6rqSrbCTLnZsEw4ljAtU6U0xF0CLFZyz11XG2qvmn1-UfhsPcM-eopNd8&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=7lN9iwP4e8ozCzGO_8S-DA&oh=00_AfMmJTR4tgePor7KPw7NKd9-JLlB5LanxR7i5yYWNHvN8Q&oe=684FF4F4", "like_count": "38", "message": "Czy podoba Wam si\u0119 widok rozpo\u015bcieraj\u0105cy si\u0119 z budynk\u00f3w w #Mj\u00f8rkadalur? Ciekawe czy podobnego zdania s\u0105 osoby, kt\u00f3re si\u0119 w nich znajd\u0105. Kryte darni\u0105 zabudowania pe\u0142ni\u0105 bowiem funkcj\u0119 farerskiego... #aresztu mog\u0105cego pomie\u015bci\u0107 do tuzina os\u00f3b, kt\u00f3re postanowi\u0142y nieco porozrabia\u0107 na Owczych. Tych z ci\u0119\u017cszymi wyrokami odsy\u0142a si\u0119 na kontynent do Danii.\n\nBaraki powsta\u0142y w latach 60-tych XX wieku jako lokum dla obs\u0142ugi wojskowych radar\u00f3w umieszczonych na pobliskim szczycie #Sornfelli.\n\nNazwa Mj\u00f8rkadalur to po\u0142\u0105czenie s\u0142\u00f3w \"mj\u00f8rki\" (mg\u0142a) i \"dalur\" (dolina). Osada oficjalnie nie posiada sta\u0142ych rezydent\u00f3w.\n______________________________\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze #farerskiemiasta", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CiNUmA1jGBC/"}
{"created_time": "2022-09-06 13:24:46", "full_picture": "https://scontent-hkg1-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/305249540_370127538662359_1984366573224024448_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=Jcb_UhoVMsUQ7kNvwGDiHDi&_nc_oc=AdkB7v-wm5vXXcE6_gVpjnIIr8VoCej8nX-7Q4DWSNo42UNWtjwMYxgDDfxQR1bY4Bg&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=7lN9iwP4e8ozCzGO_8S-DA&oh=00_AfO40edIcsm4uZlxGaiOrpuzz_RW5XAXwSa8WSE-nqS57g&oe=685014F2", "like_count": "25", "message": "Nazwa po\u0142o\u017conej na op\u0142otkach #Klaksv\u00edk osady #\u00c1nirnar (53 mieszka\u0144c\u00f3w) oznacza \"nadzieje, perspektywy\".\n\nZaciszny charakter \u00c1nirnar zmieni\u0142 si\u0119 w XXI wieku. W 2009 roku pierwsi mieszka\u0144cy wprowadzili si\u0119 do 15 nowoczesnych domk\u00f3w widocznych na zdj\u0119ciu. Cztery lata wcze\u015bniej oddano do u\u017cytku d\u0142ugie na 200 metr\u00f3w nabrze\u017ce #Nor\u00f0havnin (Port P\u00f3\u0142nocny). O jego rozmiarach niech \u015bwiadczy fakt, \u017ce jest to zapasowy port dla p\u0142ywaj\u0105cego na trasie Dania - Wyspy Owcze - Islandia promu #Norr\u00f6na.\n\n______________________________\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze #farerskiemiasta #lingwistycznie", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CiKrbftjW53/"}
{"created_time": "2022-09-02 15:48:09", "full_picture": "https://scontent-hkg1-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/304016755_876919043717281_2808160357415667833_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=105&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=STNMN9-bvxQQ7kNvwFcmF9y&_nc_oc=AdkDyOawERAlkA_BjZ9Jahm9Y8rMgrsx1BOVjb9i217FZSFO90kegs9TGNftIyPtjh4&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=7lN9iwP4e8ozCzGO_8S-DA&oh=00_AfP-dPaAUcpZPD7K5VczuvZv7CAGLLgEAjhNDFNUFrgoYA&oe=684FF7A6", "like_count": "18", "message": "Po\u0142o\u017cona na p\u00f3\u0142nocy #Streymoy #Vestmanna posiada jedn\u0105 z najlepszych naturalnych przystani na archipelagu. G\u0142\u0119boka zatoka stanowi znakomit\u0105 ochron\u0119 przed si\u0142ami natury.\n\nMiasteczko zwa\u0142o si\u0119 dawniej #Vestmannahavn, dos\u0142. port ludzi z zachodu. Tymi lud\u017ami przyby\u0142ymi z zachodu (w domy\u015ble Europy?) byli Irlandczycy. Inna grupa celtyckich osadnik\u00f3w dop\u0142yn\u0119\u0142a a\u017c do Islandii, do wysp #Vestmannaeyjar.\n\nWymawiaj\u0105c nazw\u0119 #Vestmanna Farerowie pomijaj\u0105 liter\u0119 \"t\". Nie jest to zwi\u0105zane z \u017cadn\u0105 gramatyczn\u0105 regu\u0142\u0105. Zbitka trzech sp\u00f3\u0142g\u0142osek jest po prostu zbyt du\u017cym wymaganiem dla farerskiego aparatu mowy :) Podobna niema literka znajduje si\u0119 w nazwie osady #Vatnsoyrar.\n______________________________\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze #farerskiemiasta #lingwistycznie", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CiAoqIZjA8p/"}
{"created_time": "2022-09-01 09:31:55", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/302062002_417174307071824_1948107921222841282_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=107&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=5tqA94fa9nEQ7kNvwHpI5yK&_nc_oc=Adk2bo4ZkCPOc1vj9LT64fkWcfiTLr8uGm1-gk5HdHFpDQovqBM0KEXuTdG0i4pV6wM&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=7lN9iwP4e8ozCzGO_8S-DA&oh=00_AfP4RMF1SHIZmCzzkmB_Ks0cS1-zwtwodVIweYBvfoenPQ&oe=684FF322", "like_count": "14", "message": "Nazwa licz\u0105cej blisko 500 mieszka\u0144c\u00f3w osady #Sy\u00f0rug\u00f8ta zwi\u0105zana jest z jej lokalizacj\u0105. W dawnych czasach przebiega\u0142a t\u0119dy \u015bcie\u017cka (g\u00f8ta) mi\u0119dzy #Sk\u00e1lafj\u00f8r\u00f0ur a p\u00f3\u0142nocnym-wschodem wyspy #Eysturoy. Przedrostek \"sy\u00f0ru-\" wskazuje na po\u0142udniow\u0105 z bli\u017aniaczych wiosek. Druga z nich zwie si\u0119 #Nor\u00f0rag\u00f8ta chocia\u017c cz\u0119\u015bciej u\u017cywana jest kr\u00f3tsza nazwa - G\u00f8ta.\n\nW osadzie co roku odbywa si\u0119 @gfestival. St\u0105d tak\u017ce pochodzi piosenkarka @eivormusic.\n\n______________________________\n\n#farerskiekadry\u00a0#wyspyowcze #farerskiemiasta", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/Ch9Yztsjf2X/"}
{"created_time": "2022-07-26 13:37:59", "full_picture": "https://scontent-hkg1-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/296055065_1429008204240489_3742552334764374370_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=6FpjRjdAzwcQ7kNvwEdEQdx&_nc_oc=AdniV5BaJzF17-x5ThH7BMpDkTdpdA9ACkefnS4SvCCreHA7YKmUXdiViIlAt3NMpgo&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=7lN9iwP4e8ozCzGO_8S-DA&oh=00_AfNYtTXHpTcTQv1egiNeNjd2mtyLTU0nUQdAoQj_XJmhJQ&oe=684FFF58", "like_count": "18", "message": "Farerska Biblioteka Narodowa #Landsb\u00f3kasavni\u00f0 zosta\u0142a za\u0142o\u017cona w 1828 roku. Na jej p\u00f3\u0142kach znajdziecie m.in. farerskie t\u0142umaczenie \"Quo Vadis\" Sienkiewicza, kilka wierszy Zbigniewa Herberta, a nawet polskie reporta\u017ce o Wyspach Owczych - \"81:1\" i \"Farerskie kadry\".\n\n#b\u00f3kasavn -biblioteka - w dos\u0142ownym t\u0142umaczeniu oznacza \"muzeum ksi\u0105\u017cek\"\n\nW centrum T\u00f3rshavn znajduje si\u0119 tak\u017ce miejska biblioteka -@byarbokasavnid - z r\u00f3wnie pot\u0119\u017cnym, zebranym na kilku pi\u0119trach ksi\u0119gozbiorem.\n\n______________________________\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze #neologizmy #lingwistycznie #ciekawostki", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CgejjgFj38L/"}
{"created_time": "2022-07-21 09:37:18", "full_picture": "https://scontent-hkg4-2.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/294601663_528869112350849_651445211858068788_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=111&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=N5TX-chNILYQ7kNvwGCdBxh&_nc_oc=AdnAtkgUz_Mj4icGxheSMF-1D5IgQynYTGnN-QExutGALc7PgZeaRKxdLS1IGPDt8jk&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=7lN9iwP4e8ozCzGO_8S-DA&oh=00_AfOd-hdBHCnyJ5D6--KITO1aThfNKRtobrda8ebRK65O9A&oe=685016C3", "like_count": "22", "message": "Znaczenie nazwy po\u0142o\u017conego na p\u00f3\u0142nocy #Sandoy miasteczka #Skopun by\u0142o dla mnie przed d\u0142ugi czas zagadk\u0105.\n\nZagadk\u0105, kt\u00f3r\u0105 dzi\u0119ki pomocy Fridy ze Skopunar Kunningarstova uda\u0142o si\u0119 w ko\u0144cu rozwik\u0142a\u0107. Okazuje si\u0119, \u017ce nazwa osady zwi\u0105zana jest z... kszta\u0142tem przystani, kt\u00f3ra przypomina\u0107 ma szufelk\u0119.\n\nW tym kontek\u015bcie intryguj\u0105ce jest podobie\u0144stwo angielskiego s\u0142owa \"#scoop\" (szufelka) i farerskiej nazwy \"Skopun\". Czy\u017cby podobne zapo\u017cyczenie jak w przypadku wyspy #Koltur i angielskiego okre\u015blenia \u017arebaka (colt)?\n______________________________\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze #farerskiemiasta @visitskopun", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CgRQCUXjM0x/"}
{"created_time": "2022-07-08 15:14:09", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/292124266_565239321740339_9066335664121908697_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=107&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=YT-fCrX0CtMQ7kNvwFJYGy7&_nc_oc=AdmwSwEcardr5ccA7P3lC-PpLeR11q4itLfj-0bn7seULBeEIB5oHGUSVQMn7HtuQIw&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=7lN9iwP4e8ozCzGO_8S-DA&oh=00_AfPd1QuAgtlcKkB4QCBA4RVbPI9mO3jhUmKf84LkqraaIw&oe=685014E8", "like_count": "17", "message": "Odra\u017caj\u0105ce gady, zamieszkuj\u0105ce w g\u0119stwinach morskiego glonu, jak raki, kraby i skorpiony morskie, a nawet straszliwe o\u015bmiornice z g\u0142\u0119bin, kt\u00f3re potrafi\u0105 wycisn\u0105\u0107 ducha ze sporego kaszalota, nale\u017cy uwa\u017ca\u0107 za moralist\u00f3w bez skazy w por\u00f3wnaniu ze schludn\u0105 i milutk\u0105 mew\u0105.\n\n-- William #Heinesen, \"Wilgotna ojczyzna\"\n\n______________________________\n\n#farerskiekadry\u00a0#wyspyowcze #mewa", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CfwYQKlj0uE/"}
{"created_time": "2022-06-28 14:24:50", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/290359935_604403447532694_4390097581214516768_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=100&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=6c1jj0mwH00Q7kNvwGRolie&_nc_oc=AdlO4hx48huC9uOp6t7sg_aAm58xTYnJ9b8-3mMtLwj_53WuM3c7tz1pxllCrm5HHaI&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=7lN9iwP4e8ozCzGO_8S-DA&oh=00_AfMB66JQeB-h6Myfsl3lMW082dYpQRvlToY10UtdqOUFmQ&oe=685000F5", "like_count": "6", "message": "Farerski smaczek - talia kart z logo #strandfaraskiplandsins uwieczniona w trakcie kursu farerskiego na Fr\u00f3\u00f0skaparsetur F\u00f8roya.\n\n#eini to liczba mnoga farerskiego rodzajnika nieokre\u015blonego #eitt (rodzaj nijaki). #eini oznacza tak\u017ce \"jeden\" po przej\u015bciu przez farersk\u0105 odmian\u0119 przez przypadki.\n\n______________________________\n\n#farerskiekadry\u00a0#wyspyowcze", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CfWiqIKjiFC/"}
{"created_time": "2022-06-22 14:23:30", "full_picture": "https://scontent-hkg1-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/289668371_568602888207330_7404859338950522307_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=KdcpPBpNq4kQ7kNvwGjwj4T&_nc_oc=AdkVjR9uT_JiHOQjvH6yU2X6PsFvm0RdLYdpEwB8D1su8h0dbsAzyu-WFQaUQniG1QE&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=7lN9iwP4e8ozCzGO_8S-DA&oh=00_AfNbOTcDBts8w8JODYYYkVNXI84A6msqU-YCl6rmzdIHzg&oe=6850061C", "like_count": "21", "message": "Przemierzaj\u0105c krajow\u0105 \"dziesi\u0105tk\u0119\" za p\u00f3\u0142nocnymi op\u0142otkami #T\u00f3rshavn czujne oko wypatrzy dymi\u0105ce kominy. To zapasowa dieslowska elektrownia. Do\u015b\u0107 wyj\u0105tkowy na Owczych przemys\u0142owy krajobraz uzupe\u0142nia asfaltownia i portowe nabrze\u017ce. Okolic\u0119 t\u0119 zw\u0105 #Sund - cie\u015bnina. Farerski Urz\u0105d Statystyczny wspomina o pojedynczym mieszka\u0144cu Sundu w 2021 roku.\n\nO tym intryguj\u0105cym miejscu po raz pierwszy wspomina spis Jar\u00f0arb\u00f3kin sporz\u0105dzony w 1584 roku. Na nale\u017c\u0105cej do rodziny B\u00e6rentsen\u00f3w farmie w dawnych czasach mieszka\u0142o tutaj do dwudziestu os\u00f3b.\n\n______________________________\n\n#farerskiekadry\u00a0#wyspyowcze #farerskiemiasta", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CfHFvJxDf1-/"}
{"created_time": "2022-06-18 23:49:53", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/288373757_513667317178404_4210138474272834950_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=7_qWHao83V8Q7kNvwFbFuSt&_nc_oc=AdkQBLNzIgh3Q6FI8g6TLNrGdiEm8MX3BSEtWGgPnPqfog2rESaeTzgi7PQViIP_zpw&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=7lN9iwP4e8ozCzGO_8S-DA&oh=00_AfNIYXAtvkkqgQJhnSOea6uXGu7eRx0XUxnjnQYDajKINA&oe=684FEDC7", "like_count": "36", "message": "U uj\u015bcia Funningsfj\u00f8r\u00f0ur na #Eysturoy znajduje si\u0119 niewielka osada przedzielona strumykiem St\u00f3r\u00e1.\n\nTuzin mieszka\u0144c\u00f3w #Elduv\u00edk podziwia\u0107 mo\u017ce codziennie widok na wysp\u0119 #Kalsoy i cieszy\u0107 si\u0119 urokiem \u017cycia na prawdziwej prowincji.\n\nNazwa osady w dos\u0142ownym t\u0142umaczeniu oznacza Zatok\u0119 Ognia.\n\n______________________________\n\n#farerskiekadry\u00a0#wyspyowcze #farerskiemiasta", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/Ce9zX_pjOgE/"}
{"created_time": "2022-06-16 13:55:30", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/288018762_524033516174011_8916427610553202609_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=100&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=_CErLzutY8AQ7kNvwHpLwbM&_nc_oc=Adl9q4-XUd6RYea_9geYuqNwwyH3dxa-eYyG5wo6TEzKIoC8n5D9NyCIt8G7YrN_Mr0&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=7lN9iwP4e8ozCzGO_8S-DA&oh=00_AfM4TaGfs3sSGkxkcUo9EXTfX2pe2MXrxQ2AsQANwVJtZg&oe=685002AD", "like_count": "20", "message": "Czy wiecie, \u017ce #farerskie s\u0142owo #ravb\u00f3k u\u017cywane w odniesieniu do #ebook-\u00f3w w dos\u0142ownym t\u0142umaczeniu oznacza... bursztynow\u0105 ksi\u0105\u017ck\u0119?\n\n#Bursztyn (rav) pojawia si\u0119 tak\u017ce w s\u0142owie #ravmagn. Bursztynowa si\u0142a to po farersku #elektryczno\u015b\u0107.\n\nP.S. Jak podaje @hagstovan w roku 2020 na farerskim rynku wydawniczym ukaza\u0142o si\u0119 178 tytu\u0142\u00f3w.\n\nKt\u00f3ra z farerskich ksi\u0105\u017cek najbardziej zapad\u0142a w Waszej pami\u0119ci?\n______________________________\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze #neologizmy #lingwistycznie #ciekawostki", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/Ce3lw09DkAc/"}
{"created_time": "2022-05-23 09:16:25", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/283197159_1009351019724214_2672240350385848426_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=QZl-ts67FSkQ7kNvwGLS3uv&_nc_oc=AdlZrQ9E7QuL8ECSLhhd1421GTlJKFVL6jNyyNlyB2fAsXQQbTrgN-6TJon1I7-JGe4&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=7lN9iwP4e8ozCzGO_8S-DA&oh=00_AfM-agye3PnDC9i3BnmslU0lxexsae8wcBLDuzjuD8CeeQ&oe=68501032", "like_count": "12", "message": "Uznawany za wybitnego farerskiego lingwist\u0119 J\u00f3han Hendrik\u00a0Winther\u00a0Poulsen jest autorem setek, je\u015bli nie tysi\u0119cy #neologizm\u00f3w w j\u0119zyku Wysp Owczych.\n\nJednym z nich jest s\u0142owo #farkleiv oznaczaj\u0105ce #tranzystor, ale w dos\u0142ownym t\u0142umaczeniu \"w\u0105sk\u0105 szczelin\u0119 do przebycia\". Nawet je\u015bli nie mamy \u015bwiadomo\u015bci istnienia czego\u015b takiego jak kana\u0142 typu p i n, farerskie s\u0142owo opisuje rol\u0119 tranzystora ca\u0142kiem trafnie.\n\n______________________________\n\n#farerskiekadry\u00a0#wyspyowcze #neologizmy #lingwistycznie #ciekawostki", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/Cd5SvwhDebR/"}
{"created_time": "2022-05-19 21:33:10", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/281647179_1115353725715131_731792066781731937_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=104&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=dQaunBvxor4Q7kNvwEHj34x&_nc_oc=AdkLV9RS1fxc-5s8_AnInBERldcPCKE9kST6Ts8BYSfntejaffczxI0IUWOBOucpiHY&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=7lN9iwP4e8ozCzGO_8S-DA&oh=00_AfPj3yDUJm7NHqdxszEFqIGa8UjKmfPC9FC16TfiaWmF_Q&oe=684FEF2F", "like_count": "18", "message": "Na Wyspach Owczych pr\u00f3\u017cno szuka\u0107 przejazd\u00f3w kolejowych, tramwajarzy, g\u00f3rskich schronisk, trolejbus\u00f3w i... zamk\u00f3w.\n\nMi\u0142o\u015bnik \u015bredniowiecznych fortec powinien wybra\u0107 do Irlandii, gdzie odnajdzie blisko 30 tysi\u0119cy zamk\u00f3w, w lepszym b\u0105d\u017a gorszym stanie.\n\nFarerski rzeczownik #borg, oznaczaj\u0105cy #zamek, pochodzi z j\u0119zyka staronordyckiego. Przymiotnik #borga przet\u0142umaczy\u0107 nale\u017cy jako \"gwarantowany, por\u0119czony'. Ot, pewno\u015b\u0107 p\u0142yn\u0105ca z solidno\u015bci zamku.\n\n______________________________\n\n#farerskiekadry\u00a0#wyspyowcze #ciekawostki", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CdwT4YXjRRf/"}
{"created_time": "2022-05-16 21:34:26", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/281003163_1142096159973374_372977331865120169_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=106&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=UtH6VcJjUD4Q7kNvwEcngB8&_nc_oc=AdmLAIf25QD44dCansPi31w2H6a2eP_c53O4DOFrTlog5m6lh5CTjsup2vhLwTklMt8&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=7lN9iwP4e8ozCzGO_8S-DA&oh=00_AfNHaRsz2eqP7Phg2n9Hw7x59VHmnW-LdghQMyVRqJQT3Q&oe=684FF88F", "like_count": "23", "message": "Znajduj\u0105ce si\u0119 na wyspie #Su\u00f0uroy miasto #V\u00e1gur zosta\u0142o po raz pierwszy wspomniane w roku 1350. Wzmianka o nim pojawia si\u0119 w dokumencie zwanym #Hundabr\u00e6vi\u00f0, kt\u00f3ry regulowa\u0142 kwestie zwi\u0105zane z psami na Wyspach Owczych.\n\nNazwa miasta po farersku oznacza \u201czatok\u0119\u201d.\n\nP.S. Je\u015bli pytania w rodzaju \u201cjak wym\u00f3wi\u0107 #Gj\u00f3gv\u201d czy \u201cco oznacza nazwa #Kirkjub\u00f8ur\u201d nie daj\u0105 Wam spokoju, #twitter\u2019owy profil https://twitter.com/ForoysktDaily przybywa z pomoc\u0105! Znajdziecie na nim kr\u00f3tkie notki o farerskich osadach, miasteczkach.i przysi\u00f3\u0142kach okraszone wymow\u0105 i znaczeniem ich nazw.\n\nTagiem #FaroeseCities oznaczy\u0142em ju\u017c ponad dwadzie\u015bcia spo\u015br\u00f3d blisko stu dwudziestu miejscowo\u015bci uj\u0119tych w spisie Farerskiego Urz\u0119du Statystycznego @hagstovan.\n\n______________________________\n\n#farerskiekadry\u00a0#wyspyowcze #farerskiemiasta\n#ciekawostki @visit.suduroy", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/Cdolo-ajkzQ/"}
{"created_time": "2022-02-17 10:32:33", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/274155168_1000722810855683_2940673464349356458_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=100&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=a7HULgk5WuwQ7kNvwEE7d7S&_nc_oc=AdmV_KficNS33BCNtGyGevzHO93hZKHFtzKbbSmBoBiEJjiRorIMygsumeqVRPthhtI&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=7lN9iwP4e8ozCzGO_8S-DA&oh=00_AfMgQdgCFaDd76h60utSIdlWcZFCE90UxR6Ugbpos0Hu9g&oe=684FFF31", "like_count": "53", "message": "Sund w pobli\u017cu T\u00f3rshavn. Do\u015b\u0107 rzadki na Owczych przemys\u0142owy krajobraz. Na pierwszym planie asfaltownia firmy P/F #Asfaltvirki, w tle elektrownia #Sundsverki\u00f0.\n\n#Elektrownia ta - z turbinami nap\u0119dzanymi ci\u0119\u017ck\u0105 rop\u0105 - zosta\u0142a uruchomiona w roku 1975. Funkcjonuje do dzisiaj, ale tylko jako zapasowe \u017ar\u00f3d\u0142o energii dla Wysp Owczych. Pi\u0119\u0107 turbin, uruchamianych w razie potrzeby, pozwala zaspokoi\u0107 energetyczne potrzeby ca\u0142ego archipelagu.\n\n______________________________\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze\n#ciekawostki", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CaEz8PnjFAD/"}
{"created_time": "2022-01-31 15:56:49", "full_picture": "https://scontent-hkg4-2.cdninstagram.com/o1/v/t16/f2/m69/AQOTOmfPuRSjeBGr9Na8EYX5wU7t8JbUDKuI6jS9oIdT-ihrDsd79-dU_-0AZfNJJri1bXUYMNYhixQpfRTYkJrA?efg=eyJ2ZW5jb2RlX3RhZyI6InZ0c192b2RfdXJsZ2VuLmlndHYudW5rbm93bi1DMy4xMjgwLmRhc2hfYmFzZWxpbmVfMV92MSJ9&_nc_ht=scontent-hkg4-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=7lN9iwP4e8ozCzGO_8S-DA&_nc_cat=110&_nc_oc=AdkuICTRH4n65K7qGwNMvuy6g5osdPreimE1ZnVfBdxtDZ1-JWYAubCX3eMVcNcBhxc&vs=631222521424136_2342696986&_nc_vs=HBksFQIYOnBhc3N0aHJvdWdoX2V2ZXJzdG9yZS9HSWlNU0JCUEs4Vmo2NFVBQUQtUHd2bGZLV3M5YnZWQkFBQUYVAALIARIAFQIYOnBhc3N0aHJvdWdoX2V2ZXJzdG9yZS9HRm5LUmhCZzFoNDIzc0VEQUwxNUg3aGd2czVFYnZWQkFBQUYVAgLIARIAKAAYABsBiAd1c2Vfb2lsATEVAAAm0PjO7q%2F32D8VAigCQzMsF0A2IQYk3S8bGBJkYXNoX2Jhc2VsaW5lXzFfdjERAHXsB2XCngEA&ccb=9-4&oh=00_AfNdINuo7yRJfuYQ0H0acUQt8lA-wSPo3f_gXtYI-pl5yQ&oe=684C0DF3&_nc_sid=1d576d", "like_count": "24", "message": "P\u0119dz\u0105ce chmury nad #Klaksv\u00edk widziane z okna Kingi i Ivana.\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze #chmury", "permalink_url": "https://www.instagram.com/tv/CZZngGKqOIt/"}
{"created_time": "2022-01-18 18:03:29", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/271986251_503938477757045_4993476934226611575_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=106&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=bVPowtbeheIQ7kNvwFFgW_b&_nc_oc=Adl8nU4C3na1ikLWgy0piHpyy7lOQnBoMTGPuscHGr_Ey9eDFDV4_VQwEDJTUjF2gAI&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=7lN9iwP4e8ozCzGO_8S-DA&oh=00_AfNAU4ymLE8NWf_408y1vq_dpuvhrVcwwiKxOQQhmetMAg&oe=684FEBE7", "like_count": "27", "message": "Wyspy Owcze s\u0105 miejscem niezwykle bezpiecznym, gdzie przest\u0119pczo\u015b\u0107 wyst\u0119puje w ilo\u015bciach \u015bladowych.\n\nAle wyst\u0119puje. Wg portalu in.fo od roku 1945 pope\u0142niono na archipelagu dziesi\u0119\u0107 morderstw. Najcz\u0119stszy motyw? Zazdro\u015b\u0107.\n\nRok 2014, #Hvalba. 36-letni m\u0119\u017cczyzna zostaje znaleziony martwy w swoim domu. Jego cia\u0142o znacz\u0105 liczne rany zadane no\u017cem w okolicy gard\u0142a. #Morderca zostaje skazany na 13 lat wi\u0119zienia.\n\nZdj\u0119cie z archiwum LAPD z lat 50-tych.\n\n______________________________\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze\n#ciekawostki", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CY4XsvJjxUs/"}
{"created_time": "2022-01-13 16:23:02", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/271848683_345762273781743_3344576850477044938_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=104&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=RjQz9hhHtXAQ7kNvwHvhSi0&_nc_oc=AdmjNEP3iHYDBMgd16ZvTuGAuvN506qXVlyOn5V4mbGfTOK6FHv6si8T03QCGxdJym0&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=7lN9iwP4e8ozCzGO_8S-DA&oh=00_AfOG1I14eB4I924JFiMSIPPPZN78MPJnV4iod3rKrmePgw&oe=68500629", "like_count": "12", "message": "Vita tygum / Czy wiecie, \u017ce...\n\nZnana z emailowych adres\u00f3w \"#ma\u0142pka\" (@) zwana jest po farersku \"#kurla\", co przet\u0142umaczy\u0107 mo\u017cna jako k\u0119dziorek.\n\nInne j\u0119zyki s\u0105 nie mniej intryguj\u0105ce:\npo du\u0144sku \"@\" to ma\u0142pi ogonek, w\u0142osku - \u015blimaczek, a czesku - zavinac (czyli \u015bledziowy koreczek).\n______________________________\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze \n#ciekawostki", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CYrUOmYLP8k/"}
{"created_time": "2021-12-02 14:51:22", "full_picture": "https://scontent-hkg4-2.cdninstagram.com/o1/v/t16/f2/m69/AQPG2wi3FURwq7FNM_CZk__qPm21krlA20f0QqeB3AMXbeML3xNq-Mo0bolEDfaxnP_OIuMKFHmYRIGiqcyklNYU?efg=eyJ2ZW5jb2RlX3RhZyI6InZ0c192b2RfdXJsZ2VuLmlndHYudW5rbm93bi1DMy43MjAuZGFzaF9iYXNlbGluZV8xX3YxIn0&_nc_ht=scontent-hkg4-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=-kPCQgwssEqt9fhS7FbKBg&_nc_cat=106&_nc_oc=Adn7LMc757f2gE76wg5TpV1yF4AuYqiS2CAai13fD2SkNilxaYLMTGoreexGgQkgCUo&vs=720179052701540_1139363443&_nc_vs=HBkcFQIYOnBhc3N0aHJvdWdoX2V2ZXJzdG9yZS9HS05Xcmc5czJIZE44QVVCQUwzbWJvWnBMUDFSYnZWQkFBQUYVAALIARIAKAAYABsBiAd1c2Vfb2lsATEVAAAmiMLvoZP45T8VAigCQzMsF0A7MzMzMzMzGBJkYXNoX2Jhc2VsaW5lXzFfdjERAHXsB2XCngEA&ccb=9-4&oh=00_AfNf74pRnDmd5N3BNnPgqFwZwN0-04gRawtMtPfCFjAtKg&oe=684C2113&_nc_sid=1d576d", "like_count": "39", "message": "Droga nr 32 \u0142\u0105cz\u0105ca osady #F\u00e1mjin i #\u00d8rav\u00edk na wyspie #Su\u00f0uroy to jedno z najbardziej wietrznych miejsc na archipelagu. Na trasie spotkamy traktor, owce. Mo\u017cliwe, \u017ce konieczne b\u0119dzie cofanie pod g\u00f3rk\u0119 ;)\n\nKt\u00f3ra droga na Owczych skrad\u0142a wam serce? Albo spowodowa\u0142a przyspieszenie jego bicia?\n\n______________________________\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze", "permalink_url": "https://www.instagram.com/tv/CW-_xCnLjZG/"}
{"created_time": "2021-11-20 10:49:10", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/259294758_647029656460160_3188303706542526187_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=hY4DuQNQ5ykQ7kNvwF_A8ou&_nc_oc=AdlZ1gFEMC-0LxPgbFgdDkay0lKYXQbqpKncTQUWkIY93ypWIVzRras_BXWKP0WMutk&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=-kPCQgwssEqt9fhS7FbKBg&oh=00_AfPjQ9yFXSTRr8fB7GcDNEEKMCsp86zcO_aUod0s-yESJg&oe=684FE7E3", "like_count": "11", "message": "Czytelnicy gazety \"#Nor\u00f0l\u00fdsi\u00f0\" \nw wydaniu z dnia 13 listopada 1964 roku znale\u017ali kr\u00f3tk\u0105 notk\u0119 nast\u0119puj\u0105cej tre\u015bci:\n\nCzy wiecie, \u017ce w Anglii dzia\u0142a bank krwi dla ps\u00f3w? Psy posiadaj\u0105 siedem grup krwi. Dzi\u0119ki du\u017cej liczbie dawc\u00f3w bank dysponuje sporymi jej zapasami, kt\u00f3re pozwalaj\u0105 zaopatrywa\u0107 wszystkie szpitale weterynaryjne w kraju.\n______________________________\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze #ZArchiwumFarerskiejPrasy #psy", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CWfrGDyDrAS/"}
{"created_time": "2021-11-18 15:00:01", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/257792104_410541157279482_6757373088828769685_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=7nu-iWGqFYkQ7kNvwEBaHtN&_nc_oc=AdkHwIJt45CdbAfQzsDnkW792f4FESIyDO1PngIOshO_UqxUxYawxX2ntT8fMYkEKHw&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=-kPCQgwssEqt9fhS7FbKBg&oh=00_AfNyV0UNzr3uc3ObDIHWX7-XxTt0tGzYDca-r2mR_WoaTg&oe=684FF974", "like_count": "21", "message": "Kadr ze spaceru po Havnie: farerski #stonehenge przed siedzib\u0105 @kringvarp F\u00f8roya.\n\n______________________________\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CWa-NoUD6yK/"}
{"created_time": "2021-10-08 15:21:58", "full_picture": "https://scontent-hkg1-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/244625218_1520868941581494_487652767258132989_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=3abi62Vyo4QQ7kNvwHBuivg&_nc_oc=AdkX4ZnmsQBGe85umx51Em0OiPlKlJNXgi9UdeVr45qqXTHjDp9NJX4KbVcekWt9QE4&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=-kPCQgwssEqt9fhS7FbKBg&oh=00_AfP0Xihk-fLXHK9uZR4EhTWT5tzlrXW5dXXrMiq3PCytzw&oe=68500E66", "like_count": "6", "message": "W ramach cyklu \u201cNie taki #farerski trudny jak go maluj\u0105\u201d przegl\u0105damy prasowe archiwa, w kt\u00f3rych natrafiamy na stron\u0119 gazety #Dimmal\u00e6tting z roku 1979. Prasowy anons zawiera znajomo nam wygl\u0105daj\u0105ce s\u0142owo \u201ctapet\u201d.\n\nNa tym nie koniec - s\u0142ownik farerskiego zawiera i inn\u0105 j\u0119zykow\u0105 paralel\u0119. Obok s\u0142owa #l\u00fdsing wyst\u0119puje w nim tak\u017ce\u2026 #reklama. \u0179r\u00f3d\u0142a tego s\u0142owa szuka\u0107 nale\u017cy w \u0142acinie - w zestawieniu s\u0142\u00f3w \u201cre\u201d (w ty\u0142, zn\u00f3w, naprzeciw) oraz clamo, clamare (wo\u0142a\u0107).\n\nDla dociekliwych, farerska reklama g\u0142osi co nast\u0119puje:\n\nSamoprzylepna tapeta, teraz oszcz\u0119dzisz do 180 koron przy zakupie sze\u015bciu rolek. Tapety, kt\u00f3re mamy s\u0105 bardzo \u0142adne i odporne na \u015bcieranie.\n\nKt\u00f3\u017c przepu\u015bci tak\u0105 okazj\u0119 ;)\n\n______________________________\n\n#farerskaprasa #ZZakurzonejP\u00f3\u0142ki #wyspyowcze #lingwistyka #\u0142acina", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CUxcIgkDC_K/"}
{"created_time": "2021-10-04 11:26:45", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/244234134_3066332136972612_5554643294717499042_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=102&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=j7-RFmjmUssQ7kNvwGaoFdK&_nc_oc=Adnq3hOSUAKgEJ4t6PTpNmOzFC4x-4lP0bbr3NGl0Y-g9FlcWL8zO6KKHrdUflkLdjs&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=-kPCQgwssEqt9fhS7FbKBg&oh=00_AfMzcpuRTI2nhe_Ok6ht0_MbutEQy7jsI_MqRh_1WRt05Q&oe=68500F7B", "like_count": "11", "message": "#Fer\u00f0slu\u00f3happ znaczy wypadek.\n\nNa pierwszej stronie wydania #Dimmal\u00e6tting z dnia 17 listopada 1979 roku, obok doniesie\u0144 z Kambod\u017cy i informacji o kryzysie ira\u0144sko-ameryka\u0144skim, czytamy:\n\n\"W ostatnich dniach \u015bliskie drogi by\u0142y przyczyn\u0105 tylko jednego wypadku, dosz\u0142o jednak do wielu st\u0142uczek. Zdj\u0119cie przedstawia wczorajsze zderzenie czo\u0142owe dw\u00f3ch aut w #Hoydalar. Pojazd widoczny po lewej mia\u0142 nadal letnie opony\".\n\nW roku 2020 na farerskich drogach nie odnotowano \u017cadnego wypadku drogowego ze skutkiem \u015bmiertelnym.\n\n______________________________\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze #ZArchiwumFarerskiejPrasy", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CUmuCL0jIPp/"}
{"created_time": "2021-09-28 11:42:08", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/243136652_880544306210190_5391483047169960107_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=106&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=tLh3t9lr8RMQ7kNvwGaOFrW&_nc_oc=AdlEzDS4NM8gDC0PNu8zS6hSMOwbTwowCihjNXpyQnLGlIyiEnWB5GKD2v3uQ6ErNcE&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=-kPCQgwssEqt9fhS7FbKBg&oh=00_AfMoTazLVNZaB8JUyTXg8cZB1EzmqO7RQtaRsozwriW1gA&oe=68500C5E", "like_count": "36", "message": "A mo\u017ce tak wieczorem partyjka #Bar\u00f3nurin - farerskiej wersji #Monopoly?\n\nPola szansy zdobi logo Gekkura (telewizyjnego bingo), a na banknotach znajdziemy sylwetki lokalnych polityk\u00f3w.\n______________________________\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze #plansz\u00f3wki", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CUXTBpxjHr6/"}
{"created_time": "2021-08-25 13:40:09", "full_picture": "https://scontent-hkg1-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/240646871_3042721929315665_2887208824730273374_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=6kInmg2He54Q7kNvwFsGh-m&_nc_oc=AdmYQv1DO2R_paVGIKPQvlys8XSGyUs9BFCudJQ5M0c0EN_oTgR4uB2qaGk4SiPHz0A&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=-kPCQgwssEqt9fhS7FbKBg&oh=00_AfOgeex8CcsT2oprDhx0BJGXmzcbWjTDJdxDG8phO8XNSg&oe=68501558", "like_count": "12", "message": "Mleczny kryzys\n\nW roku 2015 pod adresem http://www.tidarrit.fo/ umieszczono bogate, licz\u0105ce p\u00f3\u0142 miliona stron (!) archiwum farerskiej prasy z wydaniami si\u0119gaj\u0105cymi a\u017c do po\u0142owy XIX wieku.\n\nW\u015br\u00f3d nich znale\u017a\u0107 mo\u017cna intryguj\u0105cy materia\u0142 z 4 czerwca 1969 roku, pochodz\u0105cy z pierwszej strony gazety @Sosialurin. W notce zatytu\u0142owanej \u201cWystarczaj\u0105co mleka\u201d czytamy: \u201cZdj\u0119cie wykonano dwa lata temu, gdy koniecznym by\u0142o stanie w kolejce, by kupi\u0107 jeden litr mleka.\u201d Dalej padaj\u0105 uspokajaj\u0105ce wszystkich fan\u00f3w produkt\u00f3w mlecznych s\u0142owa: \u201cW tym roku nie b\u0119dzie ju\u017c trzeba wysta\u0107 dw\u00f3ch godzin w kolejce\u201d. Zapasy lokalnej sp\u00f3\u0142dzielni w T\u00f3rshavn by\u0142y tym razem tak du\u017ce, \u017ce sprzedawano je tak\u017ce poza stolic\u0105.\n\nP.S. Jak na gazet\u0119 o lewicowym rodowodzie (Sosialurin by\u0142 przez d\u0142ugie lata wydawany przez farersk\u0105 parti\u0119 socjalistyczn\u0105 #Javna\u00f0arflokkurin) w winiecie zawarto s\u0142owa:  fr\u00e6lsi, javna\u00f0ur, br\u00f8\u00f0ralag - wolno\u015b\u0107, r\u00f3wno\u015b\u0107, braterstwo.\n\n#farerskaprasa #ZZakurzonejP\u00f3\u0142ki #wyspyowcze #sosialurin #kryzysmleczny #tidarrit", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CS_9gUAjqfA/"}
{"created_time": "2021-05-18 11:37:41", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/186903672_265283751951224_2497799575291588993_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=102&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=tcZGHwNWUwoQ7kNvwG4M4sq&_nc_oc=AdnkI75OuyBZZIeSgkeyNRnzvZk3hHbkdMQYN9ccU5nN-qnRW7ptUrOU5rYuuXXEfhI&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=-kPCQgwssEqt9fhS7FbKBg&oh=00_AfOtoQLY0RR73YoAGWPrxF1XCo8nS_LCdUU3kOWM6_Pplw&oe=684FE5AC", "like_count": "47", "message": "Farerzy muzyk\u0105 \u017cyj\u0105. Tym bardziej zaskakuj\u0105ce jest to, \u017ce pierwsze instrumenty muzyczne przyby\u0142y na archipelag dopiero w drugiej po\u0142owie XVIII w! Przez d\u0142ugie stulecia g\u0142os by\u0142 jedynym dost\u0119pnym tutaj \u201einstrumentem\u201d. Tak\u017ce podczas nabo\u017ce\u0144stw...\n\nNajstarsze, licz\u0105ce ju\u017c sobie ponad 150 lat, farerskie ko\u015bcielne organy trafi\u0142y na archipelag z Danii. W 1858 roku zamontowano je w dopiero co konsekrowanej \u015bwi\u0105tyni w #Humleb\u00e6k. Pod koniec XIX wieku przeniesiono je do osady #Sk\u00e1lav\u00edk (#Sandoy), w kt\u00f3rej w 1891 roku wzniesiono z kamienia nowy ko\u015bci\u00f3\u0142 zwany Bia\u0142ym.\n\nFoto: Organy w farerskiej katedrze w T\u00f3rshavn (https://flic.kr/p/wwkVLo)\n\n______________________________\n\nwww.wyspy-owcze.pl\n@the_eysturlands\n@faroe.pl\n@wyspy_owcze_projekt_foroyar\n.\n#owce #wyspyowcze #przewodnik2021", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CPA0yt2hWPu/"}
{"created_time": "2021-05-12 10:02:21", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/184073191_1131892430555848_5922565688030445377_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=106&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=XmsvUvKCyzIQ7kNvwGd8edd&_nc_oc=AdmVwOw_jaQ_2nQfMyjJGpEcJi-9VJ9HXMkXA8hVjSqV-z3CIAf_JEnFdvnUHcbg6Hs&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=-kPCQgwssEqt9fhS7FbKBg&oh=00_AfNL3yXh-6kknaUKBSJ0UqjsIYu1MmEMQHZw4muhiPCLxw&oe=684FEC2B", "like_count": "85", "message": "\"Jeden z sze\u015bciuset dwudziestu dw\u00f3ch kra\u0144c\u00f3w \u015bwiata w okolicach Wysp Owczych znajduje si\u0119 na...\" - napisa\u0142 niegdy\u015b Marcin z @wyspy_owcze_projekt_foroyar. Kilka z nich z pewno\u015bci\u0105 znajduje si\u0119 na #Fugloy.\n\n\"Kikuty latar\u0144, kosze na \u015bmieci przywi\u0105zane do barierek zabezpieczaj\u0105cych strome urwisko, domy rozsypane przy nabrze\u017cu, do kt\u00f3rych prowadzi z Kirkji wij\u0105ca si\u0119 droga. Przejmuj\u0105ca pustka i cisza. Wszyscy mieszka\u0144cy albo w po\u015bpiechu opu\u015bcili #Hattarv\u00edk ju\u017c dawno temu, albo w\u0142a\u015bnie, skryci za firankami, p\u0142ataj\u0105 psikusa przybyszowi z dalekiego kraju. Gdy b\u0119d\u0119 czeka\u0107 na powrotny prom ku cywilizacji, na przysta\u0144 podjedzie jednak pikap, kt\u00f3ry jeszcze chwil\u0119 wcze\u015bniej sta\u0142 zaparkowany na skraju osady. Z Ritana zejdzie starszy d\u017centelmen, ja wskocz\u0119 na pok\u0142ad. Pikap pokona sto metr\u00f3w na miejsce swojego postoju, Farer z promu wr\u00f3ci do domu w osadzie widmie, a Hattarv\u00edk ponownie pogr\u0105\u017cy si\u0119 we \u015bnie przerywanym miarowym rytmem rejs\u00f3w.\" - tak wspomina\u0142em swoj\u0105 wizyt\u0119 na Fugloy na stronach \"Farerskich kadr\u00f3w\".\n\nNa zdj\u0119ciu zabudowania osady #Kirjka. Wi\u0119cej zdj\u0119\u0107 z Fugloy na https://flic.kr/s/aHskTZ6pYP\n______________________________\n\nwww.wyspy-owcze.pl\n@the_eysturlands\n@faroe.pl\n@wyspy_owcze_projekt_foroyar\n.\n#owce #wyspyowcze #przewodnik2021", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/COxNHN_hklB/"}
{"created_time": "2021-05-11 15:20:44", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/185077756_496702871781081_6010563949052940643_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=106&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=v1N0tk6-tJIQ7kNvwFNZlPX&_nc_oc=Adk0PE3OPepUNXqbqR3FXtpC6uSK3npsM1iArUkDcjKFLjpOiPki2rdbvgvlFbbh4GQ&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=-kPCQgwssEqt9fhS7FbKBg&oh=00_AfMqhib6zMpTO_OH-ZL4JK1wFL2ARBI7CLbRisGquzcU0g&oe=68500673", "like_count": "39", "message": "M\u0119\u017cczyzna nios\u0105cy #torf w specjalnym koszu (far. #torvleypur). W identycznych koszach transportowano tak\u017ce mas\u0142o. T\u00f3rshavn, koniec XIX wieku.\n\n\"Torf s\u0142u\u017cy\u0142 tak\u017ce jako materia\u0142 opa\u0142owy. Wycinany z pomoc\u0105 specjalnego, przymocowanego u pasa no\u017cyka, trafia\u0142 on do noszonych na plecach koszy, zwanych torvleypur. Ka\u017cda z farerskich rodzin wype\u0142nia\u0142a nim kilka niewielkich szop, aby zapewni\u0107 sobie opa\u0142 na wymagaj\u0105ce zimowe miesi\u0105ce\" - czytamy na stronach \u201ePrzewodnika turystyczno-kulturowego Wyspy Owcze\u201d.\n\nZdj\u0119cie z cyfrowego archiwum @nationalmuseet\n______________________________\n\nwww.wyspy-owcze.pl\n@the_eysturlands\n@faroe.pl\n@wyspy_owcze_projekt_foroyar\n.\n#owce #wyspyowcze #przewodnik2021", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/COvMwRWhLM_/"}
{"created_time": "2021-04-28 14:18:35", "full_picture": "https://scontent-hkg1-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/178578895_129265502525751_576533079008805199_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=105&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=r5Ndh091LOsQ7kNvwGe6KW4&_nc_oc=AdmUS49IhI153zC6vdUjKqyDPJbeClxi-F9yNTFJA8yyZIdLthZZh23pYzvI81UE_3U&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=-kPCQgwssEqt9fhS7FbKBg&oh=00_AfNV-tN21QPHFBQqiAqwQlIqM3BPqf2d_Y-Tpw2dAJEcqw&oe=68500A8B", "like_count": "62", "message": "Dzi\u015b wspominamy marsz na p\u00f3\u0142nocy wyspy Bor\u00f0oy szlakiem wiod\u0105cym do osady #Sk\u00e1latoftir. Pierwsza o niej wzmianka datuje si\u0119 na rok 1584. W swej historii pozostawa\u0142a opuszczona kilku krotnie. Ostatni mieszka\u0144cy wyprowadzili si\u0119 z niej w 1914 roku. Od tego czasu pozostaj\u0119 jedn\u0105 z farerskich osad-widm.\n\n\"Nie wszystkie zak\u0142adane na Wyspach Owczych osady przetrwa\u0142y pr\u00f3b\u0119 czasu. Zwiedzanie opuszczonych wiosek nie tylko pozwoli na bli\u017csze poznanie historii archipelagu, ale tak\u017ce rozpali wyobra\u017ani\u0119. Wycieczka do #V\u00edkar lub #Sl\u00e6ttanes na #V\u00e1gar czy jazda samochodem do #M\u00fali na #Bor\u00f0oy pozwoli ka\u017cdemu poczu\u0107 si\u0119 niczym najprawdziwszy odkrywca. B\u0119d\u0105c na #Su\u00f0uroy, nie mo\u017cna pomin\u0105\u0107 osady #V\u00edkarbyrgi, kt\u00f3ra na dobre opustosza\u0142a w 2003 r. Warto zawita\u0107 r\u00f3wnie\u017c do osady Skar\u00f0 na Kunoy \u2013 duch jej tragicznej przesz\u0142o\u015bci do dzi\u015b unosi si\u0119 nad tym miejscem.\" - czytamy w \u201ePrzewodniku turystyczno-kulturowym Wyspy Owcze\u201d.\n\n______________________________\n\nWi\u0119cej zdj\u0119\u0107 ze szlaku: https://www.flickr.com/photos/macbre/albums/72157696466628362\n\nwww.wyspy-owcze.pl\n@the_eysturlands\n@faroe.pl\n@wyspy_owcze_projekt_foroyar\n.\n#owce #wyspyowcze #przewodnik2021", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CONnTmIh5yy/"}
{"created_time": "2021-04-26 10:47:40", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/177603686_819132212030362_8706397994339724584_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=Sk-9T4lffUQQ7kNvwGAqNVQ&_nc_oc=AdneMqopzb1T3lLIum_s2kH8MvZ6EV0dHxk0e9OWuQd2QRaBJjA7nJByJdtqUa5vs6k&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=-kPCQgwssEqt9fhS7FbKBg&oh=00_AfNF6c1j0d0ma93CrN1rFQr6IbInlzBPB94V9VB9mybDjw&oe=684FF722", "like_count": "64", "message": "\"#Sirri, sirri, sirri\" to farerskie zawo\u0142anie za owcami. Nic wi\u0119c dziwnego, \u017ce jedna z Owczych marek we\u0142nianych wyrob\u00f3w zaczerpn\u0119\u0142a sw\u0105 nazw\u0119 od tego w\u0142a\u015bnie s\u0142owa.\n\n\"We\u0142n\u0119 z farerskich owiec wyr\u00f3\u017cnia bardzo wysoka zawarto\u015b\u0107 lanoliny, dzi\u0119ki czemu jest ona ciep\u0142a, a zarazem odporna na wilgo\u0107. Farerki nauczy\u0142y si\u0119 tworzy\u0107 na swetrach unikatowe wzory, by rozpoznawa\u0107 po nich z daleka swoich m\u0119\u017c\u00f3w, ojc\u00f3w, dziadk\u00f3w i braci \u0142owi\u0105cych ryby\" - czytamy w \u201ePrzewodniku turystyczno-kulturowym Wyspy Owcze\u201d. Wspomnijmy, \u017ce podobnie z pomoc\u0105 wzor\u00f3w na swetrach swoich bliskich rozpoznawa\u0142y stoj\u0105c na brzegu Irlandki na wyspach #Aran.\n\n--\n\nFoto: owce gdzie\u015b w\u015br\u00f3d wzg\u00f3rz g\u00f3ruj\u0105cych na miasteczkiem #Vestmanna // https://flic.kr/p/SQbt3J\n\nwww.wyspy-owcze.pl\n@the_eysturlands\n@faroe.pl\n@wyspy_owcze_projekt_foroyar\n.\n#owce #wyspyowcze #przewodnik2021", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/COIFlFlBhMX/"}
{"created_time": "2021-04-23 17:44:11", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/176025176_830576900866786_6538148037440493580_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=T-G9k7ooJvEQ7kNvwGJC4Of&_nc_oc=Adm5tGv1FQR5UcViWCXu61wtkKmuiu0lObQCx4wLNDbrhFoimUC7KXKd5vUsHin-t6s&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=-kPCQgwssEqt9fhS7FbKBg&oh=00_AfMFIY8S5Pio7x8oToyZ4--ht3dac6dXI9FQr4zUJOwVqg&oe=68500A15", "like_count": "75", "message": "Jednym z mit\u00f3w dotycz\u0105cych Wysp Owczych jest brak drzew na archipelagu. Owszem, nie znajdziemy tu puszczy z prawdziwego zdarzenia, jednak sztuczne - jak nazywaj\u0105 je Farerowie - \"plantacje\" zajmuj\u0105 powierzchni\u0119 ok. 80 ha. Jedn\u0105 z nich jest, le\u017c\u0105cy mi\u0119dzy #T\u00f3rshavn a #Hoyv\u00edk, park #Hoydala - widoczny na zdj\u0119ciu.\n\n\"Uderzaj\u0105c\u0105 cech\u0105 krajobrazu Wysp Owczych jest brak naturalnych las\u00f3w. Na torfowiskach znaleziono jednak liczne resztki m.in. brz\u00f3z i ja\u0142owc\u00f3w, co wskazuje, \u017ce na d\u0142ugo przed pierwsz\u0105 fal\u0105 osadnictwa by\u0142o tu inaczej. Jedyne naturalne stanowisko ja\u0142owc\u00f3w przetrwa\u0142o na wyspie #Sv\u00ednoy. Na archipelagu ros\u0142y tak\u017ce r\u00f3\u017cne odmiany kar\u0142owatej wierzby i leszczyny.\" - czytamy w \u201ePrzewodniku turystyczno-kulturowym Wyspy Owcze\u201d.\n\nwww.wyspy-owcze.pl\n@the_eysturlands\n@faroe.pl\n@wyspy_owcze_projekt_foroyar\n.\n#wyspyowcze #przewodnik2021", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/COBG3IkBdLJ/"}
{"created_time": "2021-04-21 14:17:09", "full_picture": "https://scontent-hkg1-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/175638826_302280567963557_2633386201600458710_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=105&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=lHWcNK5p1HYQ7kNvwEOcuxH&_nc_oc=AdkwQUKaWnJfSCsZ5cLiICxicvqPkd3gBL9D9AIAXAyjyhS9Eh4M2Djj5sASifhcH2Q&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=-kPCQgwssEqt9fhS7FbKBg&oh=00_AfM76HhsRdPV1fn_oANsmFnU-m7_mG0B23lb_m0PKobrmQ&oe=6850026B", "like_count": "74", "message": "Dzi\u015b wraz z naszym #przewodnikiem trafiamy na wysp\u0119 #Fugloy.\n\n\"#Kirkja i #Hattarv\u00edk s\u0105 ze sob\u0105 skomunikowane drog\u0105 asfaltow\u0105 \u2013 nosz\u0105c\u0105 numer 77 Fugloyarvegur o d\u0142ugo\u015bci 5,5 km. Dawniej tras\u0119 t\u0119 pokonywa\u0142 autobus, jednak kursy zawieszono z powodu... braku pasa\u017cer\u00f3w. (...) Co ciekawe, auta na wyspie pozbawione s\u0105 tablic rejestracyjnych, dzi\u0119ki czemu ich posiadacze s\u0105 zwolnieni z p\u0142acenia 140% podatku samochodowego.\"\n\nW rozdziale po\u015bwi\u0119conym Ptasiej Wyspie przeczytamy tak\u017ce o genezie nazwy osady Hattarv\u00edk.\n\nFoto: https://flic.kr/p/UCdGCx\n\n--\n\nWi\u0119cej informacji o farerskich peryferiach znajdziecie w \u201ePrzewodniku turystyczno-kulturowym Wyspy Owcze\u201d\nwww.wyspy-owcze.pl\n@the_eysturlands\n@faroe.pl\n@wyspy_owcze_projekt_foroyar\n.\n#wyspyowcze", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CN7lk_hh3sx/"}
{"created_time": "2021-04-20 12:01:35", "full_picture": "https://scontent-hkg1-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/176039857_747512112629766_2745491937964769007_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=105&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=Qh3Gyt4-CO0Q7kNvwEL80hd&_nc_oc=Adk7QUkmaCErkSYK-hsMwe_fjnTCbQwcTLNYkv5lek1B0lx4u-EqfGy1TjcLP5EfBrY&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=-kPCQgwssEqt9fhS7FbKBg&oh=00_AfOOv3nOcfnWTZt1RXrN8E9oBauG7YevhBB5tHEoETR30Q&oe=68500CC0", "like_count": "80", "message": "Stoimy na po\u0142udniu archipelagu w pobli\u017cu osady #Lopra. To tu zaczyna si\u0119 stara g\u00f3rska droga, zwana Vegurin um Hestin. W\u0105ski, pe\u0142en ubytk\u00f3w asfaltowy pasek wije si\u0119 w\u015br\u00f3d g\u00f3r, docieraj\u0105c po blisko 10 km do mie\u015bciny #Sumba.\n\nDopiero oddany do u\u017cytku w roku 1997 tunel #Sumbiartunnilin u\u0142atwi\u0142 codzienne \u017cycie mieszka\u0144c\u00f3w tej najbardziej na po\u0142udnie wysuni\u0119tej osady na #Su\u00f0uroy.\n\nWi\u0119cej o farerskiej przedtunelowej przesz\u0142o\u015bci poczytacie na https://wyspy-owcze.pl/tunelowa-przeszlosc\n\n--\n\nWi\u0119cej inspiracji znajdziecie w \u201ePrzewodniku turystyczno-kulturowym Wyspy Owcze\u201d\nwww.wyspy-owcze.pl\n@the_eysturlands\n@faroe.pl\n@wyspy_owcze_projekt_foroyar\n.\n#wyspyowcze", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CN4xRNEhgdx/"}
{"created_time": "2021-04-13 15:43:50", "full_picture": "https://scontent-hkg1-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/172628694_803575306915446_9038289422445647526_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=Qnd-6Wazlk4Q7kNvwFWNvrC&_nc_oc=Adk1JTFFNJKaBcxQfqLU_DpOjhNAGfELP8HUtjCt_rAuCSycOHyrK8WnU7M3qNYgrVI&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=-kPCQgwssEqt9fhS7FbKBg&oh=00_AfMdcc9Q2kSLNZyysvn3Iuamy9rU29ve7POhtHeiqsUMdg&oe=685014FC", "like_count": "60", "message": "Wyczekiwana, odk\u0142adana, w ko\u0144cu nadchodzi. Ju\u017c jutro, 14 kwietnia do sprzeda\u017cy trafia wsp\u00f3lne dzie\u0142o @wyspy_owcze_projekt_foroyar @the_eysturlands, @farerskie.kadry, @luklach i Marcina Jakubowskiego - \"Wyspy Owcze. Przewodnik turystyczno-kulturowy\".\n\nNa blisko czterystu stronach zamkn\u0119li\u015bmy nie tylko #przewodnik po najciekawszych miejscach na archipelagu. Na jego kartach znajdziecie r\u00f3wnie\u017c mn\u00f3stwo informacji o historii, kulturze i tradycji Wysp Owczych. Nie zabraknie opisu farerskiej kuchni i pr\u0119\u017cnej sceny muzycznej.\n\nDla mi\u0142o\u015bnik\u00f3w archipelagu - napiszemy nieskromnie - to pozycja obowi\u0105zkowa.\n\n#wyspyowcze", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CNnJI4GhCXq/"}
{"created_time": "2020-11-27 11:44:41", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/127428748_1342281172777066_4208272112710054372_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=Uh-YWYdJ7sIQ7kNvwG2He4L&_nc_oc=Adm4GP2gaWPm07s_2AFW4FPVfr-ddJMu5uggJ7-R791RUCdI9i-traZbe7bELc2l868&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=-kPCQgwssEqt9fhS7FbKBg&oh=00_AfNfpPQrXMWXPIftJT4GpnwyHwylCr31S7CYOh8hX3Bj8Q&oe=684FFA80", "like_count": "67", "message": "#Fjallavatn - drugie pod wzgl\u0119dem wielko\u015bci #jezioro na archipelagu. Jego wody obfituj\u0105 w pstr\u0105gi, a brzegi zdobi we\u0142nianka w\u0105skolistna.\n\nZdj\u0119cie z wystawy fotografii podczas #nordicfocusfestival 2019.\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze #wystawanff2019 #v\u00e1gar", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CIF83bah5jW/"}
{"created_time": "2020-11-26 16:52:33", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/126333416_155858856238140_4535948567194254529_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=104&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=cJkHCkzp2qsQ7kNvwEAJNci&_nc_oc=AdlNPDJaarD9sPlK7fjFd2OPwZc7x7HQ5uAza5_hEuca_q3GvsHGoSJwi9119d42BmE&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=-kPCQgwssEqt9fhS7FbKBg&oh=00_AfNhfXj6lI7ikFh39NwOdb6sOCb3V3AUwXV7D_tjDb7M1w&oe=685015F1", "like_count": "70", "message": "#M\u00fali - opuszczona od roku 1998 #osada na wyspie #Bor\u00f0oy.\n\nZdj\u0119cie z wystawy fotografii podczas #nordicfocusfestival 2019.\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze #wystawanff2019", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CID7TfBhVgt/"}
{"created_time": "2020-11-23 14:19:15", "full_picture": "https://scontent-hkg1-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/127029977_241072414110541_5502335430051509862_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=pTtB5KwCmMMQ7kNvwHgmUu7&_nc_oc=AdntBwShzpfQgK0HqnJKBDuV872vWWxmpD_m8aMUbBNTv8k-9Bh1sBHLA0CCDYymuts&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=-kPCQgwssEqt9fhS7FbKBg&oh=00_AfOBpItFNibPSquXaJg5fH_kUCX1210bs1nXKo_sy2FG7w&oe=68500F79", "like_count": "72", "message": "Widok na #Klaksv\u00edk - drugie pod wzgl\u0119dem wielko\u015bci miasto na Wyspach Owczych, stolica farerskiej p\u00f3\u0142nocy i rybo\u0142\u00f3wstwa. Po prawej kamienny kopczyk (far. #var\u00f0i) ustawiony na dawnym szlaku (far. #var\u00f0ag\u00f8ta) \u0142\u0105cz\u0105cym #farerskie osady.\n\nZdj\u0119cie z wystawy fotografii podczas #nordicfocusfestival 2019.\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze #wystawanff2019 #Bor\u00f0oy", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CH77YARhvDB/"}
{"created_time": "2020-11-20 16:28:10", "full_picture": "https://scontent-hkg1-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/126054176_209707464066274_7987816893198186100_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=105&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=qVeb-dMwnDIQ7kNvwGJB-NL&_nc_oc=Adl0vNXpCa2Nc9xdWbK0kzIEA8KpklXqpZRgC_uaBft6bCCL1mVfjeNHH4EYLOrH2Kg&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=-kPCQgwssEqt9fhS7FbKBg&oh=00_AfNMDoG2ZNKlGt_y5T4Vu6IlaU9TUqROfynmCfBnVcxOrw&oe=684FEF3A", "like_count": "57", "message": "#Nor\u00f0depil z g\u00f3ruj\u0105cym nad osad\u0105 szczytem #Lokki (754 m n.p.m.)\n\nZdj\u0119cie z wystawy fotografii podczas #nordicfocusfestival 2019.\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze #wystawanff2019 #Bor\u00f0oy", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CH0bvqLBjt_/"}
{"created_time": "2020-11-19 11:57:25", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/125798807_369937157636397_93578942972553863_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=N3hIXT9m7mkQ7kNvwG5ROuR&_nc_oc=AdmE-hspsffvzHkBslubk7JuRS24d81gOXutBb5eUECyaNIWo1Gychrqexr7i4tKeCo&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=-kPCQgwssEqt9fhS7FbKBg&oh=00_AfNE8fxBqFWa2ZRpD1g6xQ8SwdUkFIRYVtdhKCt7dB45eg&oe=68501019", "like_count": "61", "message": "Na szlaku prowadz\u0105cym do opuszczonej osady #Sk\u00e1latoftir.\n\nZdj\u0119cie z wystawy fotografii podczas #nordicfocusfestival 2019.\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze #wystawanff2019 #las", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CHxX9u6hzA6/"}
{"created_time": "2020-11-17 17:02:12", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/125525883_422732238885513_2287895137588490720_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=VsY-hKxBZ_cQ7kNvwGmQ_Qc&_nc_oc=AdkebnPxV42opYrpMXNWwj5vezuaJFbUAIje-XnTQoY8qIFAJqz1xy0TmT0gmT-wcwU&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=-kPCQgwssEqt9fhS7FbKBg&oh=00_AfMMSxdFxpfuANDRTwTLADwa6ZtSXpTIjFv5AqbsXbLQLQ&oe=68500074", "like_count": "51", "message": "#Vi\u00f0arlundin \u00ed #Kunoy - jedna z plantacji pozwalaj\u0105cych poczu\u0107 na Owczych namiastk\u0119 lasu.\n\nZdj\u0119cie z wystawy fotografii podczas #nordicfocusfestival 2019.\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze #wystawanff2019 #las", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CHsxQOqBazu/"}
{"created_time": "2020-11-16 15:06:52", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/125901515_133545034836115_9081603041452505481_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=107&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=2omfVAUV1ggQ7kNvwGRUNVz&_nc_oc=AdnVKgEtKJa2Ga61o1pO35oUsMy0uJf8EiYHCYmjMiNBnsN1B-XeC3vI8_uvDrQA83Q&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=-kPCQgwssEqt9fhS7FbKBg&oh=00_AfOqIzOpCEDdbYCVoqzPAq9bk8nnJzz8FyWfH7oFlC2wEg&oe=68500A2F", "like_count": "63", "message": "Dom w #Kirkjub\u00f8ur \n\nJedno ze zdj\u0119\u0107 z wystawy fotografii podczas #nordicfocusfestival 2019.\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze #wystawanff2019", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CHp_QqihPcq/"}
{"created_time": "2020-11-12 10:34:36", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/125057658_150056570158422_5735903789205102902_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=102&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=RhI8JXscc4cQ7kNvwFxMEQ3&_nc_oc=AdlGsEegWugrDL7piiYLHqKaSv0pHLIECtBgjzp2LfDdIhNA-1xyLPtDYpN2Bsxof6A&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=-kPCQgwssEqt9fhS7FbKBg&oh=00_AfMJKx7ptBpe5C5IgcYCgsdvobjcnRiRJLlqUodIV783ww&oe=68500A33", "like_count": "78", "message": "Na op\u0142otkach osady #Sy\u00f0rug\u00f8ta\n\nJedno ze zdj\u0119\u0107 z wystawy fotografii podczas #nordicfocusfestival 2019.\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze #wystawanff2019", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CHfM7AFBhhC/"}
{"created_time": "2020-11-10 09:21:08", "full_picture": "https://scontent-hkg1-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/124034346_701090647200476_8582847871586938998_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=105&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=lSgnp56KVQsQ7kNvwHz8n8_&_nc_oc=AdmgPg6lX1VQeTwQmqXqv7iX1Quesv2fJgZqfSWqnLrMdndCUXKw5drLVaiaKCZUHE8&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=-kPCQgwssEqt9fhS7FbKBg&oh=00_AfOYV5pnG-ber_qMA4m6_DtA2oN1IsP4FAuLLM4sK_Rn3g&oe=684FF773", "like_count": "47", "message": "#Sandur na wyspie #Sandoy. #Pla\u017ca z jedynymi na Wyspach Owczych wydmami.\n\nJedno ze zdj\u0119\u0107 z wystawy fotografii podczas #nordicfocusfestival 2019.\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze #wystawanff2019", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CHZ67MShnCt/"}
{"created_time": "2020-10-28 20:32:06", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/122735362_379865513208274_6112878149871496383_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=g9_-v_bHHjgQ7kNvwHxAgtK&_nc_oc=AdlBTV5NoEGY-pXZ5ewx13cJHGbmEl3HvoYMVYtndqlimYoo__L9VYzr8LN-MN8NkzY&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=Qmk2HWM0X9FlG4UrsVC3Mw&oh=00_AfOzsNE0jDZHon6GZll5rTUlCLXe70thAHZbvehVNcBewQ&oe=685016A6", "like_count": "23", "message": "21 marca 1855 roku to w historii Wysp Owczych data prze\u0142omowa. Tego dnia zniesiono Du\u0144ski Monopol Handlowy, od pocz\u0105tku XVIII wieku d\u0142awi\u0105cy farersk\u0105 gospodark\u0119. Podj\u0119ta przez w\u0142adze \u2013 do\u015b\u0107 symbolicznie, bo w pierwszy dzie\u0144 wiosny \u2013 decyzja umo\u017cliwi\u0142a szybki rozw\u00f3j ekonomiczny i spo\u0142eczny archipelagu. W przeci\u0105gu kilku kolejnych dziesi\u0119cioleci powsta\u0142o wiele firm, kt\u00f3re na trwa\u0142e wpisa\u0142y si\u0119 w lokaln\u0105 histori\u0119. Jedn\u0105 z nich jest za\u0142o\u017cony w roku 1888 browar F\u00f6roya Bj\u00f3r (pol. Piwo Wysp Owczych).\n\n#wyspyowcze", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CG5pYDShhGZ/"}
{"created_time": "2020-10-23 13:58:38", "full_picture": "https://scontent-hkg1-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/122206637_386653602508730_5135467050528085981_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=dzN0D31cBUMQ7kNvwF0owb6&_nc_oc=AdmtyzI3j001R7YzdqKq9wcOnKMHodBDhf6XAjV-KHnU9C-6r_ef-7FOd1xauU81Ij8&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=Qmk2HWM0X9FlG4UrsVC3Mw&oh=00_AfOokLt_l3O1wY0eWV24qjmV7ncQl0TDZ8XpyEuICN3JCA&oe=685011E6", "like_count": "73", "message": "Obrze\u017ca osady #B\u00f8ur na wyspie #V\u00e1gar.\n\nJedno ze zdj\u0119\u0107 z wystawy fotografii podczas #nordicfocusfestival 2019.\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze #wystawanff2019", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CGsEX86hAsI/"}
{"created_time": "2020-10-22 14:59:55", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/122080481_147571563646681_2024865867498510679_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=102&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=_P8KT_TyFgMQ7kNvwFm9rN-&_nc_oc=Adkjnti0mxVPw8WmN9S_IVr_6MYkMfyiuzdNG4L1qhVJsX1v4_AugqCubxTy_Z9e3nk&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=Qmk2HWM0X9FlG4UrsVC3Mw&oh=00_AfNRsRJqFLa09p45DjglFNy0AFq-ollGsAvxdetvn3tQgg&oe=685014BB", "like_count": "55", "message": "Stara przysta\u0144 w pobli\u017cu #Klaksv\u00edk, #Bor\u00f0oy.\n\nJedno ze zdj\u0119\u0107 z wystawy fotografii podczas #nordicfocusfestival 2019.\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze #wystawanff2019", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CGpml5wB2kq/"}
{"created_time": "2020-10-21 15:52:39", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/122015672_265161911541759_4804451946202296785_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=107&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=2oEfGB7YvpgQ7kNvwFMZW3h&_nc_oc=AdlCC_WSjyTpP1gmcY8zQd5Bs3VoY404Ybu00jxfBtz9ASLtVltE8v6I0aiZYzCqNII&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=Qmk2HWM0X9FlG4UrsVC3Mw&oh=00_AfNfc02tfX1u6XNsOvSahLDLP0VeJvQTCK8lK7pGWvqHIA&oe=684FEC62", "like_count": "82", "message": "#Leynar, #Streymoy. Pok\u00f3j z widokiem.\n\nJedno ze zdj\u0119\u0107 z wystawy fotografii podczas #nordicfocusfestival 2019.\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze #wystawanff2019", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CGnH1RFh0l5/"}
{"created_time": "2020-10-19 11:32:57", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/121778774_395635051440484_5379286296882486091_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=107&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=9J_oNNHPs0sQ7kNvwGEVe94&_nc_oc=Adm-h1lEIdCicAGsylMTb2QZvrDkz_ye81MNaogQnzGYYlZ5mh_vx9mtzbhyuHa1oGI&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=Qmk2HWM0X9FlG4UrsVC3Mw&oh=00_AfP-CNFFXapLpvYyWpDnMvb3KTI9Qz3OBjngAKKQ_pkkdw&oe=68501066", "like_count": "66", "message": "Ponad 200-metrowy #klif #Eggjarnar na wyspie #Su\u00f0uroy w pobli\u017cu osady #V\u00e1gur.\n\nJedno ze zdj\u0119\u0107 z wystawy fotografii podczas #nordicfocusfestival 2019.\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze #wystawanff2019", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CGhghWnhrO6/"}
{"created_time": "2020-10-16 15:31:46", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/121647650_657650411845275_7863171866484195808_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=102&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=DB_-KWFNgX4Q7kNvwH0Lacm&_nc_oc=AdlowXew7lO2e8pTDe2AtTVw19__edwzexzswosX4qju0KqfTMDajkAxe2pSbRrHDOc&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=Qmk2HWM0X9FlG4UrsVC3Mw&oh=00_AfN0yOHACAdKpxkIW8ffeQYSpRR7hifwJo73EtjKaj7EVA&oe=68500850", "like_count": "65", "message": "W drodze na szczyt #Klakkur (413 m n.p.m.), od kt\u00f3rego sw\u0105 nazw\u0119 wzi\u0119\u0142o le\u017c\u0105ce u jego st\u00f3p miasto #Klaksv\u00edk.\n\nJedno ze zdj\u0119\u0107 z wystawy fotografii podczas #nordicfocusfestival 2019.\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze #wystawanff2019", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CGaNd3Qh83f/"}
{"created_time": "2020-10-13 10:39:31", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/121399536_2741546399506739_2459487283572523092_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=kRWO3C20oaMQ7kNvwE0SwIL&_nc_oc=Adnx30d0K-WkQY6-Gj63zugOnI7AuqmC7ApG2WsxVpU60HmvvTjJ7GoYdhdKxxOxxVY&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=Qmk2HWM0X9FlG4UrsVC3Mw&oh=00_AfMZsMrbYk-86-KEFeArHPUoZvB1Tp2N_MYFglP5itAq7w&oe=684FE7CF", "like_count": "48", "message": "#Tr\u00f8llkonufingur (Palec Wied\u017amy) to mierz\u0105ca 313 metr\u00f3w wysoko\u015bci bazaltowa ska\u0142a w pobli\u017cu #Sandav\u00e1gur na wyspie #V\u00e1gar.\n\nJedno ze zdj\u0119\u0107 z wystawy fotografii podczas #nordicfocusfestival 2019.\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze #wystawanff2019", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CGR9ozDh5Xu/"}
{"created_time": "2020-10-09 14:58:45", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/121185613_1435302053526881_7542434933619151048_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=100&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=g76Kdlf276cQ7kNvwEuV3Xz&_nc_oc=AdmP1NS7X3DGc6BLtyOgKa4AiCRjODWA75f7Nbo1-5oWNlyAVQhgqlF4MhJ43RhvmPc&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=Qmk2HWM0X9FlG4UrsVC3Mw&oh=00_AfPQFwaX7UfB0YStKx5KY3neeaLyvrfK06Wfhf0RuJ4Cxg&oe=684FF730", "like_count": "64", "message": "Latarnia morska na przyl\u0105dku #Akraberg, #Su\u00f0uroy. Dalej na po\u0142udnie ostatnie nale\u017c\u0105ce do Wysp Owczych ska\u0142y zwane #Flesjarnar. Za nimi przepastny Atlantyk...\n\nJedno ze zdj\u0119\u0107 z wystawy fotografii podczas #nordicfocusfestival 2019.\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze #wystawanff2019", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CGIIH7hBy2p/"}
{"created_time": "2020-10-08 15:34:53", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/120996530_653332892276028_3232434034753097949_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=107&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=t_jzs0Xr7MkQ7kNvwFrk_bL&_nc_oc=AdmEPtLBESir7NvXnJBdrAyxOX6tn_21dwpZJ4aAAvlBnc710SFVb7qOh2IXeSFKi2w&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=Qmk2HWM0X9FlG4UrsVC3Mw&oh=00_AfPcoQUTKl26jji_Yj8hVMuXOpM3qAXoP80Q3jkVBWfcng&oe=685008D6", "like_count": "68", "message": "Skryty w chmurach szczyt #Sk\u00e6llingur (767 m n.p.m.) na wyspie #Streymoy.\n\nJedno ze zdj\u0119\u0107 z wystawy fotografii podczas #nordicfocusfestival 2019.\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze #wystawanff2019 #farerskieosady #cloudsphotography #cloudscape", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CGFndv4Bnn1/"}
{"created_time": "2020-10-05 17:21:19", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/120657800_126729858883614_5844387632078509407_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=SeiDBRqwXycQ7kNvwGemixm&_nc_oc=AdmMmEAIVx11U0-i3jcNcsQdo5fXQxBMU8eOQvEWd0k5Ekzdfu0vOfX39APYkltO054&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=Qmk2HWM0X9FlG4UrsVC3Mw&oh=00_AfPytcPjMySSgobs_Ox1FXGANJyv6JfPJc4iZuhtJDsZVQ&oe=684FEE6C", "like_count": "52", "message": "Przyl\u0105dek #Raktangi na #Eysturoy. Widok na wysp\u0119 #N\u00f3lsoy.\n\nJedno ze zdj\u0119\u0107 z wystawy fotografii podczas #nordicfocusfestival 2019.\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze #wystawanff2019 #farerskieosady", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CF-FQmCBAjY/"}
{"created_time": "2020-10-01 17:30:03", "full_picture": "https://scontent-hkg1-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/120359480_638400300205077_8918767062134259631_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=105&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=1PyyNG1x6QcQ7kNvwGp_YGf&_nc_oc=AdkXKGePYN_z1Xe8QQur4ra9pwFG-wwARaZRcCx5miaWlm1VW95X1i89p9ThPvBlj1g&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=Qmk2HWM0X9FlG4UrsVC3Mw&oh=00_AfPZ36iwQ19yGt7-DdZ6pAiIlAEcVjfKrp7nA--vhIu8GQ&oe=684FEC65", "like_count": "60", "message": "Licz\u0105ca ok. 80 mieszka\u0144c\u00f3w osada #Kunoy na wyspie o tej samej nazwie, kt\u00f3ra w t\u0142umaczeniu oznacza Wysp\u0119 Kobiet.\n\nJedno ze zdj\u0119\u0107 z wystawy fotografii podczas #nordicfocusfestival 2019.\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze #wystawanff2019 #farerskieosady", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CFzzFFwhFrZ/"}
{"created_time": "2020-09-25 14:33:45", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/120262682_116058313434911_6866694738956523225_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=104&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=sowaBH2pQyEQ7kNvwEClRi7&_nc_oc=AdkWGZZmXOdO27wYurOh3t6i0SJKcwrDmfXsnu0l22QEMdjORO3LN-mWzyXSror8PD4&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=Qmk2HWM0X9FlG4UrsVC3Mw&oh=00_AfMhC3BB9So29jDifZ_rRxBk0PaKHwn2Oo7_2ndW-GgO1w&oe=684FFF5A", "like_count": "25", "message": "Pozosta\u0142o\u015bci fundament\u00f3w turbiny wiatrowej gdzie\u015b na p\u00f3\u0142nocnych op\u0142otkach #T\u00f3rshavn.\n\nJedno ze zdj\u0119\u0107 z wystawy fotografii podczas #nordicfocusfestival 2019.\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze #wystawanff2019", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CFkCIoCBaZm/"}
{"created_time": "2020-09-22 21:30:26", "full_picture": "https://scontent-hkg1-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/119944720_1652830534888292_8313030198461694780_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=iXqjF2eYjaUQ7kNvwFD6-eT&_nc_oc=Adn2aAcFTI-_4VqFguZdMYFl2RgYz6keSuc4ujsNDlqt_4AXNzKNneMBpwL210F_cb8&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=Qmk2HWM0X9FlG4UrsVC3Mw&oh=00_AfMZ9DltdRXmcgx0jM-LQr33hwJLqE0R_r2HEy_l_30pWQ&oe=6850047D", "like_count": "73", "message": "#Klaksv\u00edk z blisko 5 tysi\u0105cami mieszka\u0144c\u00f3w jest drugim, po #T\u00f3rshavn, najwi\u0119kszym farerskim miastem. Mimo, \u017ce historia osadnictwa w tym regionie si\u0119ga czas\u00f3w wiki\u0144skich, nazwa Klaksv\u00edk po raz pierwszy pojawi\u0142a si\u0119 na mapach dopiero w XX wieku. Wtedy to osady Myrkjanoyri, Ger\u00f0ar, Uppsalir, V\u00e1gur i Nor\u00f0ori po\u0142\u0105czy\u0142y si\u0119 w jedno miasto.\nNazwa Klaksv\u00edk pochodzi od g\u00f3ruj\u0105cego nad miasteczkiem szczytu #Klakkur (pol. G\u00f3ruj\u0105ca Ska\u0142a). Ko\u0144c\u00f3wka v\u00edk nawi\u0105zuje do pobliskiej zatoki.\nDzi\u015b Klaksv\u00edk jest g\u0142\u00f3wnym o\u015brodkiem farerskiego rybo\u0142\u00f3wstwa, a tak\u017ce ostoj\u0105 konserwatyzmu i wyspiarskich d\u0105\u017ce\u0144 separatystycznych.\n#farerskiekadry #wyspyowcze #farerskieosady #f\u00f8royskt", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CFdDb28Bocv/"}
{"created_time": "2020-09-16 20:47:44", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/119437759_1575104646030763_6353354866806694972_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=106&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=tAAr4mkJozMQ7kNvwE9XncO&_nc_oc=AdmqDS3PnTIMLKXgiP0OM6p3CuXRjBKyDjo5sFL-8CPqR6GeHlI6Ca2ThMLMO7qHWto&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=Qmk2HWM0X9FlG4UrsVC3Mw&oh=00_AfPKz6GNZHjqgLmLzQiiieB8NGPdDXjcl7xqMN9KRXo6-A&oe=68500925", "like_count": "87", "message": "Licz\u0105ce 225 mieszka\u0144c\u00f3w #N\u00f3lsoy jest jedyn\u0105 osad\u0105 na wyspie o tej samej nazwie. Nad osad\u0105 g\u00f3ruje najwy\u017cszy szczyt wysoy, #Eggjarklettur wznosz\u0105cy si\u0119 na 372 m n.p.m.\n\nW czasach \u015bredniowiecznych wyspa nosi\u0142a nazw\u0119 Norsoy. Staronordyckie s\u0142owo #n\u00f3r oznacza w\u0105ski pas l\u0105du otoczony wod\u0105. To w nim nale\u017cy doszukiwa\u0107 si\u0119 genezy nazwy wyspy.\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze #farerskieosady #f\u00f8royskt", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CFNhx60BvqM/"}
{"created_time": "2020-08-30 19:26:34", "full_picture": "https://scontent-hkg1-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/118116940_315916259481869_8999772316789362026_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=Op5Qegte4XAQ7kNvwHzPtjQ&_nc_oc=AdmOQ13F2rSK-SjQKgoKN2o9WxeNPtp_Bp2ehc33LUmCxIY4HFqY82ed2ucAw1Mqzus&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=Qmk2HWM0X9FlG4UrsVC3Mw&oh=00_AfP95_ninYCTW_8AfdN8Fvp0H0LnFUD_94LCowF6E0k6NQ&oe=684FF0EB", "like_count": "40", "message": "Stolica Wysp Owczych #T\u00f3rshavn liczy obecnie ponad 13 tysi\u0119cy mieszka\u0144c\u00f3w. Jej farerska nazwa w t\u0142umaczeniu oznacza port (havn) Thora (T\u00f3r). Sami Farerowie u\u017cywaj\u0105 skr\u00f3conej nazwy \"Havn\".\n\nNa zdj\u0119ciu herb miasta przedstawiaj\u0105cy m\u0142ot jego patrona - #Mj\u00f6lnir.\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze #farerskieosady #f\u00f8royskt", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CEhm-kCBN9d/"}
{"created_time": "2020-08-27 18:45:50", "full_picture": "https://scontent-hkg4-2.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/118410529_303327560896720_8294640480837967431_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=111&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=Xv_Cm6F9fisQ7kNvwFhntU0&_nc_oc=AdkHGXqh8bZOrm-kUmXYuMfx506SYmiPz9R5maJIonJ-gREo2BoS9yHdEB3eMQZDtOQ&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=Qmk2HWM0X9FlG4UrsVC3Mw&oh=00_AfO58A0PEsKkCGfTEqXBKge_ZBgZakIewr2YEV0iEU8Nnw&oe=684FF429", "like_count": "87", "message": "Najbardziej na p\u00f3\u0142noc wysuni\u0119ta farerska osada #Vi\u00f0arei\u00f0i (346 mieszka\u0144c\u00f3w) swoj\u0105 nazw\u0119 zawdzi\u0119cza drewnu dryftowemu, kt\u00f3re morze cz\u0119sto wyrzuca na pla\u017ce pobliskich zatok. Vi\u00f0ur to farerskie okre\u015blenie drewna, za\u015b ei\u00f0i to zatoka.\n\nCo ciekawe, z Vi\u00f0arei\u00f0i zobaczy\u0107 mo\u017cna wszystkie z sze\u015bciu p\u00f3\u0142nocnych wysp - zwanych z farerska #Nor\u00f0oyggjar.\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze #farerskieosady #f\u00f8royskt", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CEZz7jhB-7i/"}
{"created_time": "2020-08-27 17:55:16", "full_picture": "https://scontent-hkg1-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/118403738_3829377067091707_4924100281316397787_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=105&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=7Y01ghgz_twQ7kNvwGSF1W2&_nc_oc=AdltSYFe-zLQ8R5lwsh1hAN-nLbhH5PEb3FLU79TN9bxw-Jg6vflCmq5sw6Q1Sw1oyM&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=Qmk2HWM0X9FlG4UrsVC3Mw&oh=00_AfOc9w63FKsp5DxsN5SgUTG7OXjFacRv7_ggGsmcv6XZtw&oe=684FFA62", "like_count": "23", "message": "T\u00f3rshavn dzieli od Dublina bez ma\u0142a tysi\u0105c kilometr\u00f3w. Co ciekawe, odleg\u0142o\u015b\u0107 ze stolicy Wysp Owczych do du\u0144skiej metropolii \u2013 formalnego zwierzchnika farerskiego archipelagu \u2013 jest o ponad trzysta kilometr\u00f3w d\u0142u\u017csza.\n\nMimo znacznych odleg\u0142o\u015bci, na irlandzkich i farerskich mapach znajdziemy dwa bli\u017aniacze punkty. Farersk\u0105 zatok\u0119 Brendana (far. Brandansv\u00edk) i irlandzki Brandon Creek (irl. Cuas an Bhodaigh) \u0142\u0105czy osoba pewnego ambitnego mnicha pustelnika.\n\n#wyspyowcze #irlandia #mapy  #farerskiekadry", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CEZuJM0BgMq/"}
{"created_time": "2020-07-21 16:26:00", "full_picture": "https://scontent-hkg4-2.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/109809306_568517083816370_1171430566064814627_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=111&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=3fJYNS0dfIsQ7kNvwHWaD5f&_nc_oc=Adkm1beFsaOGT923koyzyBzax0onfigMCVELyVOa8HVyz7NlG9pOiDupcpOYesJqVTo&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=Qmk2HWM0X9FlG4UrsVC3Mw&oh=00_AfOR1P_rh1HuiDG4QVDeh36lbyofS2mzeDc-sqPNSN_brA&oe=684FFFBB", "like_count": "32", "message": "Dzi\u0119ki swemu po\u0142o\u017ceniu niewielkie #WyspyOwcze maj\u0105 spore znaczenie strategiczne. Nie umkn\u0119\u0142o to\nuwadze Brytyjczyk\u00f3w, kt\u00f3rzy - uprzedzaj\u0105c ruch Niemiec po zaj\u0119ciu Danii - wys\u0142ali w kwietniu 1940\nroku na farerski archipelag swoje oddzia\u0142y. \u201cPrzyjazna okupacja\u201d, jak j\u0105 p\u00f3\u017aniej nazwano, odcisn\u0119\u0142a\nswoje pi\u0119tno w farerskim krajobrazie i lokalnym spo\u0142ecze\u0144stwie.\n\nMa\u0142o znana konsekwencja brytyjskiej obecno\u015bci na Wyspach zwi\u0105zana by\u0142a z\u2026\norganizacj\u0105 ruchu drogowego na #V\u00e1gar. Na wysp\u0119, po kt\u00f3rej wcze\u015bniej po w\u0105skim pasku szutru porusza\u0142o si\u0119 zaledwie kilka samochod\u00f3w, wojsko sprowadzi\u0142o kilkaset pojazd\u00f3w i wytyczy\u0142o nowoczesn\u0105 drog\u0119. W specjalnym zarz\u0105dzeniu \u00c5ge Hillert, \u00f3wczesny du\u0144ski gubernator Wysp\nOwczych w dniu 1 stycznia 1943 usankcjonowa\u0142 na V\u00e1gar ruch lewostronny. Wprowadzone\npocz\u0105tkowo na rok zarz\u0105dzenie przed\u0142u\u017cone zosta\u0142o do ko\u0144ca 1944 roku.\n\n______________________________\nWi\u0119cej historycznych smaczk\u00f3w znajdziecie w \"Wyspy Owcze. Przewodnik turystyczno-kulturowy\". Przedsprzeda\u017c na wyspy-owcze.pl. Premiera ju\u017c wkr\u00f3tce.\n\n#wyspyowcze #torshavn #farerskiekadry", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CC6ShDWJ2De/"}
{"created_time": "2020-07-02 16:42:09", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/106496681_278989526644223_7608950279487923416_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=ldzAVDzH8NAQ7kNvwECGvjd&_nc_oc=Adk57ee42dVgzKUK0suPpBJyDfOai26iJ88BZ0tO7YLWpn0qNcqTVuYno5mT2W1u-6Y&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=Qmk2HWM0X9FlG4UrsVC3Mw&oh=00_AfPiRxe8M6TciucZxTBEDnfTCCYhK858Pl2u_nWOxpCMcA&oe=684FF5C8", "like_count": "29", "message": "Zbli\u017camy si\u0119 do niewielkiej zatoki otoczonej amfiteatrem go\u0142ych wzg\u00f3rz. Pustka ta schodzi ku samemu wybrze\u017cu. Obserwujemy \u0142aty zieleni w\u015br\u00f3d ska\u0142 i powiewaj\u0105c\u0105 flag\u0119. Kilka rybackich \u0142odzi cumuj\u0105cych w porcie nie stwarza nawet pozoru miasta. Tu, jak nam m\u00f3wi\u0105, znajduje si\u0119 T\u00f3rshavn \u2013 stolica Faroe \u2013 przysta\u0144 Thora.\n\nGdy podp\u0142ywamy bli\u017cej, odkrywamy, \u017ce w istocie jest to miasto. W znacznej cz\u0119\u015bci wzniesione na skalistym pag\u00f3rku rozdzielaj\u0105cym zatok\u0119. Dostrzegamy tak\u017ce ko\u015bci\u00f3\u0142 i fort.\n\nZielonkawy odcie\u0144, kt\u00f3ry wcze\u015bniej spostrzegli\u015bmy jest w istocie darni\u0105, kt\u00f3r\u0105 kryje si\u0119 dachy dom\u00f3w nieregularnie rozsianych w\u015br\u00f3d br\u0105zowych g\u0142az\u00f3w.\n\n-- Tak swe pierwsze farerskie impresje spisa\u0142 w roku 1859 Andrew James Symington. Strony wydanej trzy lata p\u00f3\u017aniej \u201ePen and pencil sketches of Far\u00f6e and Iceland\u201d zdobi\u0105 drzeworyty autorstwa Williama Jamesa Lintona.\n\n______________________________\nWi\u0119cej historycznych smaczk\u00f3w znajdziecie w \"Wyspy Owcze. Przewodnik turystyczno-kulturowy\". Przedsprzeda\u017c na wyspy-owcze.pl. Premiera ju\u017c wkr\u00f3tce.\n\n#wyspyowcze #torshavn #farerskiekadry", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CCJZQq4h8Wu/"}
{"created_time": "2020-06-24 19:00:03", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/104527484_114859416742837_4148524201992645909_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=107&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=b4YrVB-TUZ4Q7kNvwGy6w_v&_nc_oc=AdkwrDLCccDF8Njo7kM9e_hj3M8gM3oVIKikaqfg1H2zSaUYD4lGnOsY_7IqqI1_KVs&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&oh=00_AfNlVfQnwVJxcY182Zspeb_wQZESy_AcOUkpw59cx2PMUw&oe=684FE14B", "like_count": "58", "message": "Prawdopodobnie naj\u0142atwiej dost\u0119pna z ponad dwudziestki farerskich latarni g\u00f3ruje nad sto\u0142ecznym portem. Wzniesiona w dawnym forcie #Skansin pod koniec XIX wieku dwunastometrowa metalowa wie\u017ca wyznacza drog\u0119 statkom a\u017c trzema kolorami. Co pi\u0119\u0107 sekund w morze w\u0119druj\u0105 \u2013 w zale\u017cno\u015bci od kierunku - b\u0142yski w barwie bia\u0142ej, czerwonej i zielonej. Podobnie jak reszta latarni na archipelagu jest ona w pe\u0142ni zautomatyzowana.\n\nStoj\u0105c wieczorem u st\u00f3p latarni podziwia\u0107 mo\u017cna b\u0142yski innej, stoj\u0105cej na po\u0142udniowym skraju N\u00f3lsoy latarni. Znajduj\u0105ca si\u0119 w jej pobli\u017cu (ale niestety niewidoczna z #T\u00f3rshavn) latarnia #Bor\u00f0an tak\u017ce zago\u015bci\u0142a na farerskim znaczku.\n\n______________________________\nWi\u0119cej o farerskich latarniach i znaczkach znajdziecie w \"Wyspy Owcze. Przewodnik turystyczno-kulturowy\". Przedsprzeda\u017c na wyspy-owcze.pl. Premiera ju\u017c niebawem.\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #znaczki #posta #latarniamorska", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CB1Crp3hING/"}
{"created_time": "2020-06-10 22:18:29", "full_picture": "https://scontent-hkg1-1.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/102719281_253518989284917_5781821863955160748_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=xsEueuc5HbwQ7kNvwFuXzx5&_nc_oc=AdkQqARVx0doVbQQz-lS8--60eyA_0zlC8UvBreImTbXj748-vVTMMTBdBfBdNHhWiE&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&oh=00_AfMx-iZ1_DLj1cxaeq5fub9CAFS8GdvyQESwfkSEfZSktQ&oe=68500CC2", "like_count": "63", "message": "Farerowie mog\u0105 wybiera\u0107 mi\u0119dzy czerwonym du\u0144skim a zielonym farerskim paszportem z wybitym \u201eF\u00f8royar\u201d, pod kt\u00f3rym znajduje si\u0119 napis \u201eDenmark\u201d. Mog\u0105 nawet posiada\u0107 oba. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w Wysp Owczych nie do ko\u0144ca orientuje si\u0119 w praktycznych r\u00f3\u017cnicach mi\u0119dzy tymi dokumentami. Dzi\u0119ki du\u0144skiemu mo\u017cna ustawia\u0107 si\u0119 na lotniskach w kolejce dla obywateli Unii. Podr\u00f3\u017cuj\u0105c na paszporcie farerskim, kt\u00f3ry posiada oko\u0142o 15% Farer\u00f3w, czeka\u0107 trzeba w kolejne podpisanej \u201enon-EU citizens\u201d. Zdarza si\u0119, \u017ce cz\u0142onkowie farerskich rodzin posiadaj\u0105 r\u00f3\u017cne paszporty \u2013 rodzice du\u0144skie, a bardziej \u201eseparatystyczne\u201d dzieci \u2013 farerskie. W trakcie wsp\u00f3lnych wyjazd\u00f3w ustawiaj\u0105 si\u0119 wi\u0119c na lotniskach w dw\u00f3ch r\u00f3\u017cnych kolejkach. Niekiedy pogranicznik zerknie uwa\u017cniej na zielony paszport, nie mog\u0105c wyj\u015b\u0107 ze zdziwienia na widok \u201epodw\u00f3jnego\u201d dokumentu z wybitymi nazwami dw\u00f3ch pa\u0144stw. Przy nowoczesnych dokumentach wszystko za\u0142atwia jednak komputer \u2013 Wyspy Owcze s\u0105 kolejnym wpisem w bazie danych.\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze #faroeislands #wyspygdzieowcem\u00f3wi\u0105dobranoc #farerskiekadrywyspygdzieowcem\u00f3wi\u0105dobranoc", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CBRWQ2HhQHY/"}
{"created_time": "2020-05-13 19:37:31", "full_picture": "https://scontent-hkg4-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/96423279_3602746919741476_5965265417729495821_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=111&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=9IK1UpTjVzYQ7kNvwGJpStI&_nc_oc=AdnLJJog06FzDy17tRPieBU1JMRUeJ-LORy_edWjSgIADTmMm52J-UvPUZx3YssGf5g&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&oh=00_AfNwtHjjLhhYpQsh99y6sbGU-95zz8Nq53ohbhpA3uiE-g&oe=684FF4FD", "like_count": "48", "message": "Rok 1959. W havnarskiej stoczni zwodowany zostaje statek, kt\u00f3remu nadane zostanie imi\u0119 #M\u00e1sin \u2013 Mewa. Rozpocznie on s\u0142u\u017cb\u0119 jako pocztowy statek i prom pasa\u017cerski na trasie #Hvannasund \u2013 #Sv\u00ednoy \u2013 #Fugloy. S\u0142u\u017cb\u0119, kt\u00f3ra jako poka\u017ce przysz\u0142o\u015b\u0107, potrwa ponad 60 lat!\n\nRok 1992. M\u00e1sin, uwieczniony na rysunku B\u00e1r\u00f0ura Jakupssona, trafia na poczt\u00f3wk\u0119 i znaczek wydany przez farersk\u0105 poczt\u0119.\n\n______________________________\nWi\u0119cej o farerskiej infrastrukturze znajdziecie w \"Wyspy Owcze. Przewodnik turystyczno-kulturowy\". Przedsprzeda\u017c na wyspy-owcze.pl. Premiera w maju 2020.\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #poczt\u00f3wka #posta", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/CAI9lYhBIjQ/"}
{"created_time": "2020-05-07 20:47:32", "full_picture": "https://scontent-hkg1-1.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/96008799_535006737183091_7932331792265660039_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=kJZdrbonqYAQ7kNvwGTKlf9&_nc_oc=Adn7uqQnn9KcOOeBg09P6HmZhnnY-dMBrF8B5fu9D7s2srtNR23Jj59iiRTUCtCDjzs&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&oh=00_AfOf0g4LuitoouCJy-XDN2n85MTm0QbxlWsGYHIRi7a8Cg&oe=684FE573", "like_count": "60", "message": "Typowo farerski widok - #rulluportur, czyli specjalna bramka temperuj\u0105ca w\u0119drownicze zap\u0119dy kud\u0142atej braci. #Landsverk (farerska dyrekcja dr\u00f3g) ma pod swoj\u0105 opiek\u0105 oko\u0142o 180 takich bramek.\n\n______________________________\nWi\u0119cej o owcach i farerskiej infrastrukturze znajdziecie w \"Wyspy Owcze. Przewodnik turystyczno-kulturowy\". Przedsprzeda\u017c na wyspy-owcze.pl. Premiera w maju 2020.\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #owce", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/B_5o04kJFvU/"}
{"created_time": "2020-05-07 09:25:37", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.29350-15/96418092_269080880898393_8592417865000908100_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=_NE52F_Yw9wQ7kNvwEfEItq&_nc_oc=AdkVuJuFIiFPE-KrfFkFjzKu4i-NBuyLe8KzYYiHcfUU_RBWwp2A0bPhPinjVv_-xy8&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&_nc_gid=Qmk2HWM0X9FlG4UrsVC3Mw&oh=00_AfMA3M41DXdd7V2mN7RVlA3zJO5McZb1UrY0ZYUN8W7m2Q&oe=684FE5A0", "like_count": "46", "message": "W\u0119druj\u0105c w\u015br\u00f3d farerskich skalistych pustkowi, warto szuka\u0107 rozleg\u0142ych k\u0119p mchu pokrytych drobnymi kwiatami. Ro\u015blina, kt\u00f3r\u0105 \u2013 z racji wygl\u0105du, acz b\u0142\u0119dnie \u2013 okre\u015bla si\u0119 niekiedy kwitn\u0105cym mchem, ma po polsku do\u015b\u0107 ma\u0142o przyjemn\u0105 nazw\u0119 \u2013 lepnica bez\u0142odygowa (Silene acaulis). Farerowie zw\u0105 j\u0105 z kolei leggstutt t\u00favubl\u00f3ma, co w wolnym t\u0142umaczeniu oznacza ma\u0142y kwiat w k\u0119pce.\n______________________________\nWi\u0119cej o farerskiej florze znajdziecie w \"Wyspy Owcze. Przewodnik turystyczno-kulturowy\". Przedsprzeda\u017c na wyspy-owcze.pl. Premiera w maju 2020.\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry #lepnicabez\u0142odygowa", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/B_4ayXjpc3h/"}
{"created_time": "2020-05-04 10:06:11", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/95696244_241503176938549_6709219386401368417_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=107&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=uoxh50tZ9AUQ7kNvwHVNOLO&_nc_oc=AdkhMinJ7s6ItU8wxUcjKjdjazAU9hyPdLEL7ntlVgsRsUbClIggmq9Taqz1p5YddYc&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&oh=00_AfO9f7yY_4Um7zlzcfaLMuWVl8XqvJ60kEjO8tHISQ0kDA&oe=684FEBC7", "like_count": "62", "message": "#We\u0142nianka w\u0105skolistna (Eriophorum angustifolium, far. #m\u00fdrif\u00edpa) zdobi liczne farerskie torfowiska. W lipcu i sierpniu, kiedy jej owoce pokryj\u0105 si\u0119 kilkucentrymetrowymi bia\u0142ymi \u201ew\u0142osami\u201d. Ro\u015blina, przypominaj\u0105ca w\u00f3wczas bawe\u0142n\u0119, staje si\u0119 wdzi\u0119cznym obiektem fotograficznym. Jej rozleg\u0142e, przypominaj\u0105ce pola bawe\u0142ny, skupiska znale\u017a\u0107 mo\u017cna m.in. nad jeziorem #Fjallavatn na #V\u00e1gar.\n\n________________________________\nWi\u0119cej o farerskiej florze znajdziecie w \"Wyspy Owcze. Przewodnik turystyczno-kulturowy\". Przedsprzeda\u017c na wyspy-owcze.pl. Premiera w maju 2020.\n\n#wyspyowcze #farerskiekadry", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/B_wxC1TJum2/"}
{"created_time": "2020-04-28 17:29:18", "full_picture": "https://scontent-hkg1-1.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/95012898_588138418465030_2451124417179673046_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=109&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=iUSLPgxX9vcQ7kNvwGJhZWQ&_nc_oc=Adn2z7Eu9FsATWR37kgXhz19FUvowhklVFkVc2PPRVI3RibD6K3ZST5b1RgUXr7GmRU&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&oh=00_AfPrCquE2pVflYIDyl9-6p9AwXjBc89GHjDuf32W21ulqA&oe=68500359", "like_count": "87", "message": "Wzg\u00f3rza gdzie\u015b nad #Vestmanna. \n__________________________ #wyspyowcze  #farerskiekadry", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/B_iG_LZpHwg/"}
{"created_time": "2020-04-26 14:51:34", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/94387098_110018087188150_5212347351634764312_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=104&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=HW7pt2aVeRwQ7kNvwGv8Nwm&_nc_oc=Adk0MFDgkwT2kyefoSpMtLml0636vzM5XC3-579pGIjbWv8qj8sQA1D0JvDdfKMwrGo&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&oh=00_AfM8Ni11v8973xAzLQSxjriaQmdmtikxbhLAJXvs-fZQmg&oe=68501408", "like_count": "44", "message": "Farerskie \u0142\u0105ki usiane s\u0105 \u017c\u00f3\u0142tymi kwiatami kacze\u0144ca vel knieci b\u0142otnej (Caltha palustris, far. #m\u00fdris\u00f3lja). Jego farerska nazwa wskazuje na miejsce wyst\u0119powania (m\u00fdri \u2013 tereny podmok\u0142e), a jej drugi cz\u0142on \u2013 s\u00f3lja \u2013 jest po\u0142\u0105czeniem s\u0142\u00f3w s\u0142o\u0144ce i oko. Takim te\u017c, skr\u00f3towym mianem Farerzy zazwyczaj okre\u015blaj\u0105 sw\u00f3j narodowy kwiat. To zaszczytne miano skromny kaczeniec otrzyma\u0142 w wyniku internetowego, powszechnego g\u0142osowania w 2005 roku. Trzy lata p\u00f3\u017aniej doczeka\u0142 si\u0119 on tak\u017ce pocztowego znaczka projektu Edwarda Fugl\u00f8. -- Wi\u0119cej o farerskiej florze znajdziecie w \"Wyspy Owcze. Przewodnik turystyczno-kulturowy\". Przedsprzeda\u017c na wyspy-owcze.pl. Premiera w maju 2020.\n\n#wyspyowcze #kaczeniec #farerskiekadry", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/B_crWC2pnWN/"}
{"created_time": "2020-04-19 13:39:24", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/93512459_683223372443057_8488204970385545538_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=108&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=eO1rL42MuoEQ7kNvwGqRy30&_nc_oc=AdkXnvCwZe2_61DOxg7ISOnaSoQBwwSxbo6Y-xJLvIzrJI0U5iacVm01fbhBd0OHAs0&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&oh=00_AfNyofoTFfJYyg5lsA0jg8XMSS6EQD8uDWdNcGiFgJ5g-w&oe=6850012A", "like_count": "52", "message": "Wyja\u015bnienia intryguj\u0105cej nazwy czarcik\u0119sa \u0142\u0105kowego (Succisa pratensis) szuka\u0107 nale\u017cy w dawnych przekazach. Ro\u015blina ta stosowana by\u0142a w zio\u0142olecznictwie, mi\u0119dzy innymi jako \u015brodek na \u015bwi\u0105d \u2013 przypad\u0142o\u015b\u0107, kt\u00f3r\u0105 \u2013 jak wierzono \u2013 sprowadza sam diabe\u0142. Rozw\u015bcieczony skuteczno\u015bci\u0105 leku podgryza\u0142 korzenie czarcik\u0119sa. W ten spos\u00f3b t\u0142umaczono sobie dawniej ich poszarpany wygl\u0105d.\n\nFarerska nazwa czarcik\u0119sa \u2013 bl\u00e1kollur \u2013 oznacza b\u0142\u0119kitn\u0105 koron\u0119.\n\n#wyspyowcze #czarcik\u0119s #farerskiekadry", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/B_KhhcbJ1kJ/"}
{"created_time": "2020-02-11 19:19:15", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/83919836_1120648458276815_2818698602022069338_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=8yPtqwpUDGUQ7kNvwFQ0lhL&_nc_oc=AdmfWdTKFwoO3gGog-mA0iFDdjFUVOxr4pAyT0O61VnOzy96y6rOZkAOQ7BwY_p4bwk&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&oh=00_AfMEFxSexDH4_tRpBOl0KPQYf0HRnohk4OYV9AcIZHQ5Yg&oe=68501507", "like_count": "86", "message": "Pierwsza edycja przewodnika po Wyspach Owczych, b\u0119d\u0105cego jednocze\u015bnie pierwsz\u0105 polsk\u0105 publikacj\u0105 ksi\u0105\u017ckow\u0105 o tym fascynuj\u0105cym archipelagu, ukaza\u0142a si\u0119 w roku 2003. \nPo latach, wydawnictwo PCIT TRAMP powraca do tego tytu\u0142u - w nowej, rozbudowanej ods\u0142onie.\n\nI z nowym, mocnym sk\u0142adem autorskim, z\u0142o\u017conym z farerskich specjalist\u00f3w - pasjonat\u00f3w, od lat promuj\u0105cych Wyspy Owcze w Polsce i... Polsk\u0119 na Wyspach Owczych. Do\u015b\u0107 powiedzie\u0107, \u017ce w zespole s\u0105 autorzy trzech jedynych ksi\u0105\u017cek o archipelagu, jakie dot\u0105d ukaza\u0142y si\u0119 na polskim rynku.\n\nTo nowe spojrzenie na #WyspyOwcze jest swoistym kompendium wiedzy na temat archipelagu i jego mieszka\u0144c\u00f3w. To jeden z najmniejszych i wci\u0105\u017c ma\u0142o znanych narod\u00f3w Europy. Dlatego szczeg\u00f3lnie du\u017co uwagi po\u015bwi\u0119cili\u015bmy w ksi\u0105\u017cce farerskiej kulturze.\n\nPremiera: maj 2020\nWi\u0119cej na https://wyspy-owcze.pl/", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/B8cCXFYhcil/"}
{"created_time": "2020-01-30 08:21:41", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/83294907_532736460696648_1144105102184686906_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=100&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=jkDDKtpx7REQ7kNvwGEpVHI&_nc_oc=AdlkOx5KScTSP--fZ-Hyup81pEnFSvaIQTweyZDv55w7mRnEuXMPXkMBBH-GVF9QrMU&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&oh=00_AfO3S-dTPz7vrs4CH0keSd0yhpPzduE1nsFGyoP90doFEg&oe=684FFB96", "like_count": "102", "message": "Okolice osady #Akrar, wyspa #Su\u00f0uroy\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze #faroeislands #faroe #visitfaroeislands #faroeislandscollective", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/B779kaeBdkI/"}
{"created_time": "2019-12-26 17:09:42", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/80854873_188450722295397_6057041255543604404_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=106&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=L78b4Kn2aSsQ7kNvwHdM-9G&_nc_oc=AdkVGvayZy333EC5pQkc82UitaF-dJoTK44dJw8cwp3grM_txq2OKLS8ffVVhIV0eJg&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&oh=00_AfPE-R4h7ymgkn7yZPkVQlPHo-gHj31wHkah3fZ90FpVBA&oe=68500EA4", "like_count": "150", "message": "Farerskim s\u0142owem gong nazywa si\u0119 w\u0105skie i d\u0142ugie przej\u015bcie. Forma okre\u015blona tego rzeczownika \u2013 Gongin \u2013 jest nazw\u0105 brukowanej, w\u0105skiej, urokliwej uliczki w centrum T\u00f3rshavn.\n\n#wyspyowcze #wyspy #owce #faroeislands #faroe #gongin #torshavn", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/B6iyLGLBIZA/"}
{"created_time": "2019-10-12 14:11:48", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/71514350_533536364088447_2087527583197540845_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=104&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=jICBkG_bCOkQ7kNvwHRVU90&_nc_oc=Adn3BtJBvwiea5KycYkHy04rSA_bMJX9jt_eKJxpO78HWXm_5_7l6jizluvYwYtsCBo&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&oh=00_AfMMRRWqEtyt2XS2KjPWYlaioAYmJ9lCtG9AADe2nwjVag&oe=685006C2", "like_count": "77", "message": "\"Czy w miejscu, w kt\u00f3rym nikt nie zamyka samochod\u00f3w i dom\u00f3w na klucz, mo\u017cna odczuwa\u0107 co\u015b takiego jak strach przed drugim cz\u0142owiekiem? Za t\u0105 bezinteresown\u0105 \u017cyczliwo\u015bci\u0105, wolniejszym tempem, niepowtarzaln\u0105 go\u015bcinno\u015bci\u0105, drobnymi gestami, szczerym u\u015bmiechem pos\u0142anym przez mijanego na ulicy nieznajomego i zaufaniem, kt\u00f3rego nikt nie odwa\u017cy si\u0119 tutaj bra\u0107 za naiwno\u015b\u0107 czy \u0142atwowierno\u015b\u0107, t\u0119skni\u0119 najbardziej i najszybciej po ka\u017cdym powrocie z Wysp Owczych. Mam cich\u0105 nadziej\u0119, \u017ce nie jestem w tej t\u0119sknocie osamotniony. Mam te\u017c nadziej\u0119, \u017ce nie jest to ostatnie miejsce na \u015bwiecie, za kt\u00f3rym mo\u017cna t\u0119skni\u0107 z tych w\u0142a\u015bnie powod\u00f3w.\n\nWyspy Owcze nie s\u0105 rajem na ziemi czy miejscem magicznym. Jest w nich jednak z pewno\u015bci\u0105 co\u015b ujmuj\u0105co pozytywnego i intryguj\u0105cego. Co\u015b, co ci\u0119\u017cko nazwa\u0107. Co\u015b, co ka\u017ce do nich wraca\u0107. Co\u015b,  czego cz\u0119\u015b\u0107 warto zabra\u0107 ze sob\u0105, wracaj\u0105c do domu.\" - fragment ksi\u0105\u017cki\n\nhttps://farerskiekadry.pl/ksiazka\n\nZabudowania opuszczonej osady #M\u00fali na wyspie #Bor\u00f0oy\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze #wyspa #wyspy #owce #faroeislands #faroe #visitfaroeislands #wyspygdzieowcem\u00f3wi\u0105dobranoc #farerskiekadrywyspygdzieowcem\u00f3wi\u0105dobranoc", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/B3hWMg8BzKl/"}
{"created_time": "2019-10-09 21:46:19", "full_picture": "https://scontent-hkg4-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/71533689_699642463874769_2630957098941889044_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=111&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=GCnGBKXFDBcQ7kNvwFk9sjE&_nc_oc=AdmLl9FIk_G0T1F3aOjHrlR5gkGMii2JwM7ZZYKjPwwQnElt6-vtekmeLkiuX3ABUvU&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&oh=00_AfOdQj-A9xsoa7ijvsBDQpQJOfI_lRK5E7WTIQD4eEsJLQ&oe=684FEE43", "like_count": "75", "message": "Gdzie\u015b nad #Vi\u00f0arei\u00f0i, #Vi\u00f0oy\n\n#wyspyowcze #faroeislands #faroe #visitfaroeislands #faroeislandscollective", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/B3ab03cBzHf/"}
{"created_time": "2019-10-07 18:52:41", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/72223968_500601063852677_2805450250080616883_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=106&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=E5LqV6dqUgsQ7kNvwEjXya4&_nc_oc=AdnP5Wuxjgq3Z1Li-0WCW0dGzE9EhXem4hvpFuM2XloG7X-Q4_0zIkV6YW9GS2hWSU8&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&oh=00_AfNqq-s8wKxHEuRyuz5itUN5N6ASVTDVoIVgKuetP31r5A&oe=68501604", "like_count": "84", "message": "#Sl\u00e6ttaratindur - najwy\u017cszy szczyt Wysp Owczych (880 m n.p.m.), kt\u00f3rego nazw\u0119 przet\u0142umaczy\u0107 mo\u017cna na P\u0142aski (sl\u00e6tti) Szczyt (tindur). Widoczne u podn\u00f3\u017ca kropki tworz\u0105 osad\u0119 #Funningur, kt\u00f3rej nazw\u0119 z kolei nawi\u0105zuje do znajdywania - at finna (pol. znale\u017a\u0107), fundur (pol. znalezisko). \"Wed\u0142ug F\u00e6reyinga saga pierwszym farerskim osadnikiem by\u0142 niejaki Gr\u00edmur (b\u0105d\u017a Gr\u00edmr) Kamban, kt\u00f3ry po roku 825 dotar\u0142 do miejsca, gdzie obecnie znajduje si\u0119 osada Funningur\" -- #farerskiekadry  #wyspyowcze #faroeislands #faroe #visitfaroeislands #faroeislandscollective", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/B3U-XUnhgtu/"}
{"created_time": "2019-09-30 15:41:39", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/71137951_190046625328714_8668355312823381765_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=103&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=UVII8luj5pwQ7kNvwFbP6F7&_nc_oc=AdlHuP2fGrGLAgm5qV6izrnBvOxH1eeIyIyDwR177klAjPoBktAz3TFRCOZuP2--4cc&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&oh=00_AfOhHPE1Hb46-uDZPrtPjcZYv5Sq6dS0g6Z9QiJZUOqKkw&oe=684FFF09", "like_count": "82", "message": "\"Kikuty latar\u0144, kosze na \u015bmieci przywi\u0105zane do barierek zabezpieczaj\u0105cych strome urwisko, domy rozsypane przy nabrze\u017cu, do kt\u00f3rych prowadzi z Kirkji wij\u0105ca si\u0119 droga. Przejmuj\u0105ca pustka i cisza. Wszyscy mieszka\u0144cy albo w po\u015bpiechu opu\u015bcili Hattarv\u00edk ju\u017c dawno temu, albo w\u0142a\u015bnie, skryci za firankami, p\u0142ataj\u0105 psikusa przybyszowi z dalekiego kraju. Gdy b\u0119d\u0119 czeka\u0107 na powrotny prom ku cywilizacji, na przysta\u0144 podjedzie jednak pikap, kt\u00f3ry jeszcze chwil\u0119 wcze\u015bniej sta\u0142 zaparkowany na skraju osady. Z Ritana zejdzie starszy d\u017centelmen, ja wskocz\u0119 na pok\u0142ad. Pikap pokona sto metr\u00f3w na miejsce swojego postoju, Farer z promu wr\u00f3ci do domu w osadzie widmie, a Hattarv\u00edk ponownie pogr\u0105\u017cy si\u0119 we \u015bnie przerywanym miarowym rytmem rejs\u00f3w.\" https://farerskiekadry.pl/ksiazka\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze #wyspa #wyspy #owce #faroeislands #faroe #visitfaroeislands #wyspygdzieowcem\u00f3wi\u0105dobranoc #farerskiekadrywyspygdzieowcem\u00f3wi\u0105dobranoc #fugloy #faroeislandscollective", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/B3Cm8ERBZRF/"}
{"created_time": "2019-09-23 09:37:12", "full_picture": "https://scontent-hkg1-1.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/71003441_1297662113731556_4779517842510939015_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=Ur72xx9ynYcQ7kNvwHyA3Qo&_nc_oc=AdksJskFMpADNG2WGU2jwNTFWdUT4G3MQdejzjtoELcrKoQXUCMsNG_4HKT2dqXx-TE&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&oh=00_AfPaiURX7DGIZ5E8we9SJrb09zIt4_j7jHoCE3VcYtVXYw&oe=684FF6C4", "like_count": "86", "message": "Prawie jak na Owczych... Islandzki #Hvalfj\u00f6r\u00f0ur w jesiennych kolorach.\n\n#farerskiekadry #icelandscape #iceland", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/B2v7qk1h75y/"}
{"created_time": "2019-09-10 17:26:14", "full_picture": "https://scontent-hkg4-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/70057905_160033621809191_6661877144130955193_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=111&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=QI3_WSBPJV4Q7kNvwHYm_Ti&_nc_oc=AdmYLmRGT3vX_GMNfW42t4uXr-Unbpp_7abKlRECzt7z6gRGZWgUzQTPeTqTc3-LtL0&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&oh=00_AfNiPnSlMRp1Nk6_PO_MOH3vE7Wj9TqIbaqqAHzYp1jG8Q&oe=684FF458", "like_count": "78", "message": "W farerskim s\u0142owniku znale\u017a\u0107 mo\u017cna ponad sto sze\u015b\u0107dziesi\u0105t okre\u015ble\u0144 na chmury i mg\u0142\u0119. Fakt ten przestaje dziwi\u0107, gdy odwiedzi si\u0119 daleki archipelag, a szcz\u0119\u015bliwy zbieg przypadk\u00f3w, pr\u0105d\u00f3w atmosferycznych i o\u015brodk\u00f3w ni\u017cowych zaserwuje niezwyk\u0142y spektakl. Chocia\u017cby taki jak ten, kt\u00f3rego \u015bwiadkiem by\u0142em pewnego sierpniowego wieczoru.\n\nhttps://farerskiekadry.pl/2019/09/spektakl.html\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze #faroeislands #faroe #visitfaroeislands #faroeislandscollective", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/B2PTAhfBBIU/"}
{"created_time": "2019-08-24 20:24:08", "full_picture": "https://scontent-hkg4-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/67840193_2279359782379306_1134182328255515555_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=111&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=vNtXmlK2GaAQ7kNvwFUa8m2&_nc_oc=AdkK3jeQTBvfLien9eSJRPY7bmvQ5Lu74SnuFR8pTcYSxIBWVaaI3vvLIG8Jmi1TGqw&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&oh=00_AfMuumYfA7n8r1BY992VRoBtMZpntaNoJBUQOIl4h82o1Q&oe=68501337", "like_count": "78", "message": "\"Po czterdzie\u015bci osiem kamieni przeni\u00f3s\u0142 z nabrze\u017ca ka\u017cdy m\u0119\u017cczyzna z #Vi\u00f0arei\u00f0i, aby wznie\u015b\u0107 ko\u015bci\u00f3\u0142 pod koniec XIX wieku. Dostarczanie materia\u0142u budowlanego by\u0142o obowi\u0105zkowe i trwa\u0142o dwa lata.\" https://farerskiekadry.pl/ksiazka\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze #wyspa #wyspy #owce #faroeislands #faroe #visitfaroeislands #wyspygdzieowcem\u00f3wi\u0105dobranoc #farerskiekadrywyspygdzieowcem\u00f3wi\u0105dobranoc #eysturoy #faroeislandscollective", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/B1j12sOBXml/"}
{"created_time": "2019-05-02 11:45:12", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/58410964_319381038737940_199147472911086018_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=104&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=5j0KimT3TH0Q7kNvwGbmecF&_nc_oc=AdmAW5rp9jFfWUh_IMLty0Nd7CMcwvmHrfGeQogSqVPEU8yfKC2Mua-5pky1_e6zbDc&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&oh=00_AfOqSSkCqUh25LyXOTbwvFyByhpXKavAdlMy-O_r6DT7iw&oe=684FE21C", "like_count": "97", "message": "Krajowa \"dziesi\u0105tka\" wpadnie zaraz do #Skipanes na #Eysturoy.\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze #wyspa #wyspy #owce #faroeislands #faroe #visitfaroeislands #faroeislandscollective", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/Bw9X2IMB7qT/"}
{"created_time": "2019-04-22 09:06:23", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/56656361_1195633133931773_3505574128168993227_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=8IA0cWyt584Q7kNvwH6hDxj&_nc_oc=Adkza2Hkf1aQ-Wv0CcF-UCslEyx8F273Od0Kj7onu35B5dewN0xrmNy7cLOvFEEsVRA&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&oh=00_AfO4IBbPF42TLd5ZF4CzKHUXihY_UuI6bu3_5m3dkx45ZQ&oe=685001E4", "like_count": "100", "message": "Toftavatn\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze #wyspa #wyspy #owce #faroeislands #faroe #eysturoy #faroeislandscollective", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/BwjVuIvBB96/"}
{"created_time": "2019-04-06 21:40:47", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/54510858_391306821599721_7213679167622918005_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=102&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=nGjRE0xEEjkQ7kNvwHvhRJK&_nc_oc=AdlR21e7E5QtnIR0Us3PitvjESOl5At426IGEyB9kJ8bqaFYDx3vfppcvKWGzXR41ws&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&oh=00_AfPcaAtt0h32oJbBEaOHDzZ7v7d4eFiCwJ8L7nokjddzEQ&oe=684FE651", "like_count": "63", "message": "Nordic Talking trwa. Na #WyspyOwcze  jakby nieco bli\u017cej.\n\nPARTNERZY:  @StenaLinePolska  @FjordLinePl  @flyingtigerpl  @ApetytNaSwiat  @ponorwesku  @WasaPolska  @pol77events  TTS Poland Sp z oo  Zieli\u0144ski & Ossowski Kancelaria Adwokacka  @ekspercinorweskiego  @UniwersytetSWPS  @jezykszwedzkizhumla  @flavia.travels.med  @radamiastawine  @norekspert  @bloomtag  @mariagoskkosmetolog  @szvedka  @borealamber  @lekka.studio  @xero.pokazsie  PARTNERZY HONOROWI:  @AmbasadaSzwecji  @AmbasadaDanii  @SuomenSuurlahetystoVarsova  @dunskiinstytut.kultury  @ambasadanorwegii  Scandinavian-Polish Chamber of Commerce  @svenskainstitutet  PATRONI MEDIALNI:  @TrojmiastoWyborcza  @RadioGdansk  @icelandnews.is  @zupelnieinnyswiat  @NordicFocusFestival  @trojmiastopl  @mojanorwegiapl  @jezykowasilka", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/Bv7fVk7hPSN/"}
{"created_time": "2019-03-24 11:28:16", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/54513724_860709990947104_2026257595376641315_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=106&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=W8pJNvYTEw0Q7kNvwE9NQpe&_nc_oc=Adkw73RDN5GG7pYl0sBmrNhB7_yqhK82s89PeKq6NE5sTWtqUqX9tnjg0O1OMz5B5XA&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&oh=00_AfO4DiYmNXa_Cs1_ctoKPFZAIsV2LvCPUgkGGVNAm4isrQ&oe=685001BF", "like_count": "96", "message": "\"Pierwszy cz\u0142owiek postawi\u0142 stop\u0119 na Ksi\u0119\u017cycu w roku 1969. Zaledwie trzy lata wcze\u015bniej sto\u0142eczne #T\u00f3rshavn doczeka\u0142o si\u0119 drogowego po\u0142\u0105czenia z reszt\u0105 archipelagu.\" - fragment ksi\u0105\u017cki\n\nhttps://farerskiekadry.pl/ksiazka\n\nNa #Sandoy pierwsz\u0105 farersk\u0105 drog\u0105 w 1917 roku po\u0142\u0105czono przysta\u0144 w #Skopun z osad\u0105 #Sandur. Na zdj\u0119ciu g\u00f3rskie serpentyny na drodze do #Gj\u00f3gv.\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze #wyspa #wyspy #owce #faroeislands #faroe #visitfaroeislands #wyspygdzieowcem\u00f3wi\u0105dobranoc #farerskiekadrywyspygdzieowcem\u00f3wi\u0105dobranoc #eysturoy #faroeislandscollective", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/BvY657PhuZr/"}
{"created_time": "2019-03-17 14:24:35", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/54169453_366116927447479_5201218367807727690_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=100&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=GxtZ4Udf_YIQ7kNvwG6eaKR&_nc_oc=Adm74yhjincOJCwVh6o9bElrtLFyvBs-56OmXsvTNWGRQAS5iSMQTC8qdX-WbPFk5oM&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&oh=00_AfN4lPDBpKxi9W-_QlvjOktxvNdbapJbvYSOD-lLUwmguQ&oe=68501876", "like_count": "82", "message": "\"W przyp\u0142ywie ironicznego, ale pe\u0142nego sympatii nastroju lubi\u0119 my\u015ble\u0107 o Farerach jako nacji, z przekory i wbrew logice \u017cyj\u0105cej na zawieszonym na r\u00f3wnole\u017cniku 62\u00b0N wulkanicznym archipelagu, kt\u00f3ry pieszczotliwie nazywaj\u0105 klettarnir \u2013 Ska\u0142y. Czym innym bowiem t\u0142umaczy\u0107 mo\u017cna obecno\u015b\u0107 ponad pi\u0119\u0107dziesi\u0119ciu tysi\u0119cy ludzi na siedemnastu wulkanicznych wyspach rzuconych gdzie\u015b na \u015brodek oceanu przez geologiczne procesy sprzed milion\u00f3w lat?\" - fragment ksi\u0105\u017cki\n\nhttps://farerskiekadry.pl/ksiazka\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze #wyspa #wyspy #owce #faroeislands #faroe #visitfaroeislands #wyspygdzieowcem\u00f3wi\u0105dobranoc #farerskiekadrywyspygdzieowcem\u00f3wi\u0105dobranoc #bor\u00f0oy #faroeislandscollective", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/BvHNhREhZ5l/"}
{"created_time": "2019-03-09 10:23:32", "full_picture": "https://scontent-hkg1-1.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/52958369_2321527871411000_4869316120902117399_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=rrkXmmxJAB4Q7kNvwFOso-a&_nc_oc=AdljE-3L7hlgYGo3yK6jK7XJvjujI8ESwKSMGXfD0MwS1_oVljmgA0jwwW68r7rGiDs&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&oh=00_AfMPplJCKqxo8wn_akVaVzksbZ5zHarQSokBXfCGgMDwyA&oe=684FE568", "like_count": "49", "message": "\"Jeszcze w 1985 roku ligowe mecze pi\u0142karskie na Wyspach Owczych rozgrywano na \u017cwirowych boiskach. Po latach legendarny bramkarz farerskiej reprezentacji Jens Martin Knudsen wspomina\u0142: \u2013 Obserwowa\u0142em gr\u0119 Sofusa Hansena w jego wyblak\u0142ych niebieskich d\u017cinsach, gdy broni\u0142 bramki NS\u00cd na szutrowym boisku w L\u00f8kin [Runav\u00edk]. Gdy mecz zbli\u017ca\u0142 si\u0119 ku ko\u0144cowi, jego spodnie by\u0142y niemal do niego przyklejone. Nogi krwawi\u0142y mu a\u017c tak mocno... Pierwszy farerski klub pi\u0142karski Tv\u00f8royrar B\u00f3ltfelag za\u0142o\u017cono w 1892 roku. Ma\u0142\u0105 atlantyck\u0105 nacj\u0119 przyj\u0119to w poczet cz\u0142onk\u00f3w FIFA w 1988 roku, a UEFA dwa lata p\u00f3\u017aniej\" - fragment ksi\u0105\u017cki\n\nhttps://farerskiekadry.pl/ksiazka\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze #wyspa #wyspy #owce #faroeislands #faroe #visitfaroeislands #wyspygdzieowcem\u00f3wi\u0105dobranoc #farerskiekadrywyspygdzieowcem\u00f3wi\u0105dobranoc #football #fsf #jensmartinknudsen #sumba", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/BuyLkvfBEMd/"}
{"created_time": "2019-03-06 19:49:43", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/50981314_423013275109645_4273683425319118423_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=N5MFegO8weYQ7kNvwHM15VW&_nc_oc=Adnr0k9r_UcvCjwVfuIkgci1GiCRc8V9y4l17aDmpyI4vVbcO4NaJ7-RdA89LE5V-aA&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&oh=00_AfPHkDdsvx2gR2-Exphmb8J5TkHSKM8E3DQGpCs8tbZWww&oe=6850163F", "like_count": "73", "message": "\"Czym dla mnie s\u0105 Wyspy Owcze? (...) Miejscem, gdzie cisza, prostota i minimalizm nadal wygrywaj\u0105 z nachalnym jazgotem, bilboardow\u0105 tandet\u0105 i pstrokacizn\u0105? (...) Idealn\u0105 samotni\u0105 dla introwertyka? Szko\u0142\u0105 pokory i cierpliwo\u015bci, ucz\u0105c\u0105 docenia\u0107 rzeczy najprostsze? Miejscem inspiruj\u0105cym, wyciszaj\u0105cym, zaskakuj\u0105cym i pe\u0142nym pozornych sprzeczno\u015bci, gdzie pod niemal ka\u017cdym kamieniem kryje si\u0119 czekaj\u0105ca na odkrycie legenda?\" - fragment ksi\u0105\u017cki\n\nhttps://farerskiekadry.pl/ksiazka\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze #wyspa #wyspy #owce #faroeislands #faroe #visitfaroeislands #wyspygdzieowcem\u00f3wi\u0105dobranoc #farerskiekadrywyspygdzieowcem\u00f3wi\u0105dobranoc #fjallavatn #v\u00e1gar", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/Burd-4fh-nK/"}
{"created_time": "2019-03-05 17:13:42", "full_picture": "https://scontent-hkg1-1.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/52006031_574237203052218_7973325536680185210_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=105&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=86Hx1OhEhWYQ7kNvwEn5rlf&_nc_oc=AdncprfZuMB5utn1G4CkjKmcOCTVEmVS7Xi0jvxEi5vH3J-HxKWbwECfRmVAhu7I7DU&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&oh=00_AfM74q925OxiKxJMZRqMwR6PhwF7RlHiD-fzro_5vcnmzw&oe=684FFD7D", "like_count": "91", "message": "\"Czy w miejscu, gdzie nikt nie zamyka samochod\u00f3w i dom\u00f3w na klucz, mo\u017cna odczuwa\u0107 co\u015b takiego jak strach przed drugim cz\u0142owiekiem? Za t\u0105 bezinteresown\u0105 \u017cyczliwo\u015bci\u0105, wolniejszym tempem, niepowtarzaln\u0105 go\u015bcinno\u015bci\u0105, drobnymi gestami, szczerym u\u015bmiechem pos\u0142anym przez mijanego na ulicy nieznajomego i zaufaniem, kt\u00f3rego nikt nie odwa\u017cy si\u0119 tutaj bra\u0107 za naiwno\u015b\u0107 czy \u0142atwowierno\u015b\u0107, t\u0119skni\u0119 najbardziej i najszybciej po ka\u017cdym powrocie z Wysp Owczych. Mam cich\u0105 nadziej\u0119, \u017ce nie jestem w tej t\u0119sknocie osamotniony. Mam te\u017c nadziej\u0119, \u017ce nie jest to ostatnie miejsce na ziemi, za kt\u00f3rym mo\u017cna t\u0119skni\u0107 z tych w\u0142a\u015bnie powod\u00f3w.\" - fragment ksi\u0105\u017cki\n\nhttps://farerskiekadry.pl/ksiazka\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze #wyspa #wyspy #owce #faroeislands #faroe #visitfaroeislands #wyspygdzieowcem\u00f3wi\u0105dobranoc #farerskiekadrywyspygdzieowcem\u00f3wi\u0105dobranoc", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/BuonVZwBDgG/"}
{"created_time": "2019-03-04 19:38:05", "full_picture": "https://scontent-hkg4-1.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/52887171_633605423765737_2567947522602776919_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=110&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=CGxQaSOsJkQQ7kNvwHbGDGO&_nc_oc=AdkQSpq7vIr6JyqHOTOyMASlttBbR4V8pRxJTACz0xAaLTV6dKsspxVzSwmZWIz-nwE&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-1.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&oh=00_AfMBwmT0gkxt7QYI5FM0qN9cchk_0kTEYLYyMQoOQfSvHw&oe=685004BD", "like_count": "67", "message": "\"Kolejn\u0105 przypad\u0142o\u015bci\u0105 tutejszych kierowc\u00f3w jest ich g\u0142\u0119boka awersja do kierunkowskaz\u00f3w. B\u0119d\u0105c na Wyspach mo\u017cna prowadzi\u0107 amatorskie badania statystyczne w tej materii\ni doj\u015b\u0107 do wniosku, \u017ce jedynie co dziesi\u0105ty kierowca sygnalizuje zamiar zjazdu z ronda na obwodnicy T\u00f3rshavn. Tak ten farerski fenomen t\u0142umaczy mi Bj\u00f8rg Clementsen:\n\u2013 Ronda pojawi\u0142y si\u0119 u nas do\u015b\u0107 niedawno \u2013 dziesi\u0119\u0107, mo\u017ce pi\u0119tna\u015bcie lat temu. Brat mojego dziadka pochodzi z Sandav\u00e1gur. Kiedy w T\u00f3rshavn pierwszy raz w \u017cyciu trafi\u0142 na rondo, wjecha\u0142 na nie pod pr\u0105d. T\u0142umaczy\u0142 si\u0119, \u017ce mia\u0142 przecie\u017c wyjecha\u0107 pierwszym zjazdem po lewej.\" - fragment ksi\u0105\u017cki\n\nhttps://farerskiekadry.pl/ksiazka\n\n#farerskiekadry #wyspyowcze #wyspa #wyspy #owce #faroeislands #faroe #visitfaroeislands #wyspygdzieowcem\u00f3wi\u0105dobranoc #farerskiekadrywyspygdzieowcem\u00f3wi\u0105dobranoc", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/BumTEBShJkX/"}
{"created_time": "2019-03-03 09:07:03", "full_picture": "https://scontent-hkg4-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/52486751_2130583037038723_8931801857164629303_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=111&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=R0qkC2NHa0kQ7kNvwEJ_kna&_nc_oc=AdmyB2PflcLvgGnP0ApPt94ToQmtc43F08dy2RwQrygsioruB0UKRaio5uPzpZFgjv0&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg4-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&oh=00_AfNVF0T3TuYYwfcE55hlFYmdRsBoc9K5mv_nLMYLNIesKg&oe=684FF90F", "like_count": "63", "message": "#FarerskieKadry \"Siedz\u0119 na kamieniu na szlaku z Kollfjar\u00f0ardalur do Leynar. G\u0119sta mg\u0142a pozwala dostrzec tylko kolejny kamienny kopczyk wyznaczaj\u0105cy drog\u0119 przez farerskie pustkowie (...) Szemrz\u0105cy w oddali strumyk wydaje si\u0119 pochodzi\u0107 spoza tego \u015bwiata. Na trzykilometrowym szlaku skurczy\u0142 si\u0119 on dla mnie do okr\u0119gu ograniczonego kilkudziesi\u0119cioma metrami wzgl\u0119dnej widoczno\u015bci.\" - fragment ksi\u0105\u017cki.\n\nhttps://farerskiekadry.pl/ksiazka\n\nFot. Widok z Sornfelli na skryte w chmurach Wyspy Owcze", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/BuimDVZhHKz/"}
{"created_time": "2019-03-01 20:21:44", "full_picture": "https://scontent-hkg1-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/51960984_353531938827605_6327270217009618659_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_tt6&_nc_cat=107&ccb=1-7&_nc_sid=18de74&_nc_ohc=7fpge7F4bw0Q7kNvwEUNTAw&_nc_oc=Adl0ZBluZRl5TfoyHXB9_r0u997vlfi2DBTgsSIPyEC_Re3pQVpwh5rDle1gsVHzFMI&_nc_zt=23&_nc_ht=scontent-hkg1-2.cdninstagram.com&edm=AM6HXa8EAAAA&oh=00_AfNUVJqSlDx-RQECBC-MZ7SUe8nCxI55TLZb8pWKHV7JhQ&oe=68500FCF", "like_count": "62", "message": "", "permalink_url": "https://www.instagram.com/p/BueprCqhfzk/"}
